<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:discourse="http://www.discourse.org/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>马列毛群众 - 最新话题</title>
    <link>https://mlmmlm.icu/latest</link>
    <description>最新话题</description>
    <language>zh-CN</language>
      <lastBuildDate>Tue, 16 Aug 2022 04:46:01 +0000</lastBuildDate>
      <atom:link href="https://mlmmlm.icu/latest.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
          <title>江青庭審影片全片希求（特別是法官朱在喜的第一部分），油管上的《九億人民的審判》並不完整。</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>有沒有江青法庭影片全片，油管上的《九億人民的審判》並不完整。<br>
如法官朱在喜的：“江青你是地主爺！太上皇！……不許你說，你說就是你錯！……住口！”<br>
這是一個比較完整的文字記載：<a href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/172259.html" rel="noopener nofollow ugc">https://chinadigitaltimes.net/chinese/172259.html</a><br>
不完整的記載：<a href="https://m.mysmth.net/article/MarxistEconomics/8001" rel="noopener nofollow ugc">https://m.mysmth.net/article/MarxistEconomics/8001</a></p>
            <p><small>6 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1328">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1328</link>
          <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 04:46:01 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1328</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1328.rss">江青庭審影片全片希求（特別是法官朱在喜的第一部分），油管上的《九億人民的審判》並不完整。</source>
        </item>
        <item>
          <title>关于政治经济学概论中世界货币的问题</title>
          <dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>政治经济学概论中说世界货币只能是金或银，但美元、欧元等在全世界通用的货币不是世界货币吗？尤其是美元。</p>
            <p><small>5 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1326">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1326</link>
          <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 09:55:00 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1326</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1326.rss">关于政治经济学概论中世界货币的问题</source>
        </item>
        <item>
          <title>有没有政治经济学概论的文字版？</title>
          <dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>做笔记更方便些</p>
            <p><small>5 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1324">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1324</link>
          <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 11:31:39 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1324</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1324.rss">有没有政治经济学概论的文字版？</source>
        </item>
        <item>
          <title>关于群众、为满足日常需要的斗争与人民战争的问题The Problem of Masses, the Struggle for Daily Demands, and People’s War</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>通过引言的方式：</p>
<p>阅读文档时，请考虑以下问题。</p>
<p>问题是问题是如何形成的，以及如何处理问题。</p>
<p>问题是，我们必须根据条件和需要来看(……)，如果党不开始在事实中看到和证明它是为群众服务的，不能领导自己的斗争，他们怎么会相信我们会解放人民呢？</p>
<p>问题是，我们所做的是否实际上是为原则和战争服务的，如果不是，那么我们就纠正和反思它。</p>
<p>我们为什么要到棚户区去(到群众那里)？我们赢得了战争的前线，群众问我们，我现在怎么办？如果我们说我不负责，群众就会告诉我们，这个同志怎么样！你为什么要来！所有这些事情我们都要担心，必须了解我们如何才能解决它们，最终解决，也就是问题是打破恶性循环。</p>
            <p><small>10 个帖子 - 4 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1321">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1321</link>
          <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 10:12:11 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1321</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1321.rss">关于群众、为满足日常需要的斗争与人民战争的问题The Problem of Masses, the Struggle for Daily Demands, and People’s War</source>
        </item>
        <item>
          <title>何以重建中国共产党？——兼答复某些马列毛主义的先进分子</title>
          <dc:creator><![CDATA[cocuj331]]></dc:creator>
          <category>时评</category>
          <description><![CDATA[
            <h1>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>何以重建中国共产党？</h1>
<h2>
<a name="h-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2"></a>——兼答复某些马列毛主义的先进分子</h2>
<blockquote>
<p>我们再次声明不接受一切无证据的指控。</p>
</blockquote>
<p>如今的中国早已沦为了二流的帝国主义国家。</p>
<p>帝国主义统治者们对内重拳出击。从文革结束后清理三种人，到强制施行计划生育政策，到鼓动国企工人大下岗，再到放任私人资本家随意996，随意剥削无产阶级。中帝的每一次“伟大奇迹”背后都浸透了中国人民的血和泪。铁质的大棒如此残酷，用来麻痹人民的胡萝卜却一根也没有，只有画出来的一个又一个大饼：他们先是许诺“共同富裕”“先富带后富”，结果贫富分化日渐加深；然后又鼓吹“法治社会”，仿佛真的要给人民一些权利一般，然后禁止了一切批评；最后剥削压迫程度不断加深，人民的境遇不断恶化，他们又许诺人人只要“努力上进”就能买的起“三室一厅”就能“老婆孩子热炕头”成为所谓“中产阶级”——这些本是维持被统治阶级的再生产所必须的条件。当然，到了2022年，再多的大饼都化作泡影，只是大棒却依旧打在人民身上。</p>
<p>他们对内重拳出击的同时，对外却唯唯诺诺。作为一个人口10多亿的大国，发展经济却学着人口只有它十分之一的日本和韩国出口廉价商品，“量中华之物力，结与国之欢心”。廉价商品可替代性强，其销售行业竞争激烈，几乎只能靠低价维持竞争优势，面对那些出口先进产品的国家，真是显得抬不起头：从80年代的崇洋媚外，到90年代的台海危机，00年以后的外交辞令常见的“强烈谴责”，再到如今面对佩洛西访台，却只会绕台军演，将导弹射到日本的领海里，连刻意营造的“崛起”舆论也不顾了。一切都说明了这个国家对外根本直不起腰杆。当然，面对更加弱小的第三世界半殖民地国家，就不必如此了。</p>
<p>这么一个帝国主义还在坚持说他们是社会主义，盗用共产主义词句，填充实用主义思想，口口声声说着“人民”，反过头又在封建糟粕的故纸堆里翻找“道德文章”，然后依然把自己的党叫“共产党”，真以为谁都不知道。但明眼人都知道原本走在社会主义康庄大道上的新中国，已经蜕变成了官僚垄断资产阶级独揽大权的又一个旧中国。群众的眼睛雪亮得很。当然，认为中帝是“社会主义国家”的法西斯分子是真的连社会主义是什么都不知道。</p>
<p>于是有人笑称：“（如今的）中华人民共和国，既不‘中华’，也不‘人民’，更不‘共和国’。”</p>
<p>已经成为官僚垄断资产阶级的走资派欺压劳动人民，霸占社会主义祖国如此，新一代的马列毛主义者必然要拨乱反正，要重建中国共产党。可是，该如何重建中国共产党呢？</p>
<h2>
<a name="h-3" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3"></a>一、革命所面临的挑战和机遇</h2>
<p>一切问题的回答都需要从研究问题开始。为了重建中国共产党，重建无产阶级专政，我们就必须分析如今的中国是怎样的国情。</p>
<h3>
<a name="h-4" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-4"></a>挑战</h3>
<h4>
<a name="h-1-5" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1-5"></a>(1)以中帝为代表的统治阶级的大规模镇压</h4>
<p>战略上要藐视敌人，如今的中帝不过欺世盗名、外强中干。但战术上要重视敌人，如此虚胖的敌人体量却仍然远超我们，瘦死的骆驼比马大，烂船也有三斤铁，我们不得不去研究他们是如何大规模镇压敌人的。</p>
<p>中修的人民的镇压从来都是残酷且大面积的。从“清理三种人运动”，到89年的血腥清场，再到对沿海工运（哪怕都是一些“黄色工会”）的打击，洗刷的是无数的群众，无论他们到底做了什么。中修不允许任何反对派的存在，哪怕这些反对派只是改良派。</p>
<p>进入新时代，为了应对愈演愈烈的统治危机，中帝强化了镇压力度，如建立了所谓“天网系统”，并大大加强了对互联网的监控，让网上的异议之声轻则“404”，重则“请喝茶”。他们不仅不允许反对派存在，甚至连反对的声音也不想过耳。</p>
<h4>
<a name="h-2-6" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2-6"></a>(2)民间依旧盛行的波拿巴主义</h4>
<p>面对中修的残酷镇压，中国人民的反抗此起彼伏，但“相信党，相信国家”“忍一忍就过去了”“你就一老百姓，你能干什么”之类的杂音却一直充斥在社会上，相当一部分群众不相信自己的力量，却又无比相信“党和国家”有着超自然的力量。这背后的原因不能解释成群众都是“愚民”，这种看法既不科学，也体现了轻视人民的反动思想。我们首先要理解产生这种迷信的基础——波拿巴主义。</p>
<p>波拿巴主义最早用来形容法兰西第二帝国时期波拿巴政府的统治。在当时，法国小农、小市民乃至社会各个阶层都对波拿巴家族充满幻想，仿佛拿破仑三世是拿破仑本人的“转世灵童”。而波拿巴集团却能利用其在社会上的超然地位，让自己仿佛看起来是超阶级，能代表所有法兰西人利益的存在。</p>
<p>欺世盗名的二共统治阶级也有相似的特点，他们利用了中国人民对于新中国——真正的社会主义的向往，把自己伪装成一个代表了“全体中国人民”利益的全民党，再加上他们在走资后的高速发展的资本主义经济，确实让相当一大批小资产阶级实现了“财富自由”，与之前的贫穷落后局面——一共的贫穷只是因为起步在长期战乱百废待兴上，后来的生产力如何告诉发展都要是以一共建立的工业体系为基础的——形成了对比，显得他们很有能力。最后各种因素共同让中修一度能使自己在群众面前看着像一个超然的力量，让全社会其他阶级阶层都对他们充满幻想。</p>
<p>波拿巴主义存在的被统治阶级基础是某一国人口以小农、小市民在人口中占据主体，走资前的新中国很不幸正是一个充满了小资产阶级的国家：尽管在民主革命与社会主义革命的冲击下，长达两千年的小农经济有所松动，但由于历史的局限，社会主义改造未能彻底解决小农问题，文革结束时，大部分中国人口依旧分布在农村[1]。而自“改开”以来，由于资本主义经济的发展，以小农为代表的小资产阶级分到了一部分红利，成为了忠实的波拿巴奴才。</p>
<p>波拿巴奴才身上依然带着小农那种只管自己一亩三分田的习气，于是政治冷淡主义盛行。</p>
<p>尽管在千禧年之后，特别是上一个十年，中修变成中帝，对内剥削加剧，大批小资产阶级沦为无产阶级，波拿巴主义与政治冷淡主义淡化了不少。但不可否认的是，波拿巴主义仍旧阴魂不散。</p>
<h4>
<a name="h-3-7" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3-7"></a>(3)先进分子组织起步晚，发展程度低下</h4>
<p>89年之后，随着以赵紫阳为代表的党内自由派失势，邓小平为代表的党内改革派独揽大权，曾经作为党内自由派官方反对派的党内统制派（以陈云为代表）也失去了利用价值，被改革派抛弃。前党内统制派不得已转而向民间宣传他们的思想。尽管他们的思想并不能反映人民群众的利益，但他们在宣传时固执于“红皮”，客观上推动了马克思主义典籍在民间的传播。在他们的影响下，老左派逐渐形成。虽然老左派也不能代表劳动人民的利益，但毕竟在地位上比失势的统制派更接近劳动人民，对中修有更多改良诉求，老左派的行为进一步推动了马克思主义理论在民间的传播。</p>
<p>在89年失势的还有代表了民间资本利益的民间自由派，他们在运动中向中修卑躬屈膝，出卖群众，最终被群众抛弃。但受他们影响的知识分子却依旧活跃于民间，依旧坚持自由主义思想，有的在斗争中屡战屡败，走入了死胡同；有的最终放弃了现实斗争，回到书斋，从此“一心只读圣贤书”；极少部分面对难以解决的现实问题，开始重新思考出路。这个过程相当漫长，漫长到二十一世纪第二个十年才稍有眉目。这一部分自由派比起老左派要能发动群众一些，毕竟老左派所提倡的“保党救国”等口号对农民工要回工钱来说没有直接帮助。在中帝法西斯主义还稍微要点脸面的二十一世纪初，他们确实通过合法手段，帮助群众争取到了部分利益。</p>
<p>两支改良势力的竞争不可避免。竞争不仅需要“拆对手的台”，更需要研究学习对手本身。于是一个所有人都意想不到的结果出现了：一支自由派知识分子在本世纪头一个十年末期“改宗”了马克思主义，一支老左派也放弃了“保党救国”的幻想，再加上一部分认清了中帝真面目的“自干五”（“自带干粮的五毛”，一部分自发支持中帝又一定程度上认同某些马克思主义原理的普通网民，他们认为中帝是社会主义国家）开始寻求真正的马克思主义道路——新左派就在以上三类人的探索中逐渐发展出来。革命的内容和革命的理论终于得到了统一，在这个意义上才出现了修正主义中国最早的先进分子组织。</p>
<p>但产生非常晚的新左派一开始也无法表现出太多革命性，因为太弱了。且新左派内部存在思想混乱，宗派繁杂等问题，他们发展得并不顺利，直到2016年后才初具规模，然后就在2018年的斗争中遭受了严重打击。虽然某种程度上说新左派的发展速度已经算比较快了，但力量依旧弱小，难以掀起大风大浪。</p>
<p>总之，当下中国先进分子组织发展水平仍处于较低水平。</p>
<h3>
<a name="h-8" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-8"></a>机遇</h3>
<p>马列毛主义者不能只会抱怨现实，而不去在现实中找寻机会，何况任何的挑战都伴随着机遇，哪怕是我们认为的革命劣势——大规模监控、波拿巴主义以及先进分子组织的落后，都不外乎如此。</p>
<h4>
<a name="h-1-9" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1-9"></a>(1)中帝大规模监控粗放难以精准打击</h4>
<p>中帝部署了大规模监控系统，它们的大规模监控系统恨不得把每一个中国人身上的每一个细胞都查验一遍，看是否有“危险倾向”。普通群众在这样的大规模监控下，稍微有一点不满言论都有可能遭到警方的问询，更无论试图推翻中帝的先进分子了。但是如此大规模、不计成本，不考虑不满言论危害程度的镇压意味着什么呢？</p>
<p>镇压不可能是精准的，对中帝稍有不满的人很有可能和那些试图推翻中帝的人受到一样的镇压，于是那些稍有不满的人对中帝的不满变得更深了，甚至也到了想推翻中帝的程度。而那些试图推翻中帝的人，他们没有受到精准打压，和不同程度不满的群众混在一起，最后的结果是大家都受到了惩罚变得团结起来的同时，中帝却没有铲除对他威胁最大的敌人。</p>
<p>这在保密技术上也是一样的，中帝滥用 GFW （Great Fire Wall 防火长城，即所谓的“墙”）干扰网络通信，干扰一切不符合他们标准的流量，然而这些流量中大部分只是为了上外网玩游戏，追剧，“海淘”，并不是要“投奔”“境外”势力。那些真正意义上的为了革命而发生的保密流量混杂在这些一般的出境流量里面，和一般出境流量受到了同样的打击，最后的结果是，中帝妨碍了可能支持他们的小资、“中产”的娱乐，却仍然没能真正打击到它的敌人。</p>
<p>这样如此海量的一般违法流量不足以完全被 GFW 阻挠，哪怕只有1%的流量能顺利通过，那也是一个巨大的数字，更何况群众和先进分子手中的保密技术也越来越先进，GFW 阻挠出境流量的难度和压力越来越大。</p>
<p>中帝的大规模监控也类似，它们试图在每一个路口，每一个小区门口都安装摄像头，不考虑这个路口，这个小区的治安状况到底如何，所造成的结果就是它们收集了一大堆数据，但数据量过于庞大，以至于从中找出真正的威胁需要加大人力、物力投入识别，这不仅增加了大规模监控的成本，更降低了镇压的效率——拿着如此不准确的情报，警方也很难精准打击。大规模的生物学数据采样，大规模的个人信息采集的结果也不外如此。</p>
<p>与此同时，运维 GFW 和大规模监控的成本水涨船高，不创造资本增值，只消耗财政资金，他们原本能用来更新军队装备的资金卷入了大规模监控体系，反而开始制约他们的专政能力。“羊毛出在羊身上”，运维 GFW 大规模监控所消耗的资源又都最终来自劳动人民，沉重的负担化作了加倍的剥削，最后还是只能让劳动人民纷纷起来反对。</p>
<p>默认所有国民对中帝的威胁程度都是一样大，然后对他们采取差不多的镇压措施，结果到了最后，那些原本支持他们的变得反对他们，本就反对他们的提前准备好了应对方案隐藏了自己的行踪——马列毛主义的先进分子早早用上了加密通讯，自由派也集体转移到了自由的社交媒体和境外社交媒体。于是中帝的镇压主要落到了支持他们的“良民”头上——2022年河南红码事件中受到迫害最大的就是那些还愿意配合政府扫码的“良民”，而如今他们还会再支持中帝吗？</p>
<p>不能做到精确打击最危险的敌人，就必然招致四面树敌的局面，甚至连进行打击所必须的资源消耗行为都在间接树敌。</p>
<h4>
<a name="h-2-10" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2-10"></a>(2)社会矛盾激化速度飞快</h4>
<p>自习近平上台以来，中帝对国民的武力镇压大大激化了社会矛盾。2016年、2017年还一片“努力教”“厉害了我的国”的“歌舞升平”的中国，消费主义狂热和民族主义狂热还依然猖獗，但仅仅到了2018年，一年内就爆发了八青年事件、塔吊工人大罢工、山东招远退伍老兵维权事件和佳士事件。社会矛盾激化到如此地步，官僚垄断资产阶级却不知收手，自诩伟大的习近平主席也同样在这一年修改宪法，妄图无限连任。尽管因为先进分子组织不充分，敌人混入队伍误导了运动方向，群众对中帝依旧充满幻想等原因，这些运动最终都失败了。但中帝赤裸裸血淋淋且毫无手腕可言的镇压，却大大震撼了先进分子和一部分群众。社会秩序是暂时稳定住了，社会矛盾激化速度却没放慢多少。</p>
<p>到了2020年，随着新冠肺炎的爆发，中帝在医疗领域的欠账集中爆发出来。在疫情最严重的武汉市，大量普通群众未能得到良好治愈，轻症转重症，重症转危重症，最后死于疫情。中帝从外地调集了医护人员，还以抗疫的名义加倍压榨建设方舱医院的工人，才勉强平息了疫情。疫情虽然平息了，但群众对政府的满意度却继续下降，这当然也离不开武汉当地政府的种种暴行：防民胜于防疫——比起消灭疫情，他们更关心如何不让民众起来反抗，更有甚者私吞抗疫物资，最后还是网民自发组建的抗疫物资输送渠道，才给患者集中的医院解了燃眉之急。</p>
<p>在2020年的疫情中，中帝政府唯一学会的事情就是“封疫”（他们自己以“静态管理”“封城”等等千奇百怪的名词称呼）。在2020年疫情中，群众出于对政府的信任，自我隔离在家中，减少人流量，以求尽快平息疫情，他们的行为是一种自我牺牲。然而中帝政府做了什么呢？将这种群众自愿选择的自我牺牲用行政力量强行扭曲为义务。在武汉疫情中，中帝政府发明了所谓“网格化管理”，派出他们的爪牙守住每一个小区的门口，禁止居民出入小区，甚至他们的家门。为了将这种管控贯彻地更加彻底，他们普及了“监控码”，还逐渐将核酸检测常态化。最后还是自诩伟大的习近平作结：——动态清零”。然而这套封疫体系，在武汉疫情没结束几个月的八月新疆疫情中就破产了一回，早已受够了打着“维稳”旗号的法西斯管制的新疆群众在互联网上揭露中帝的暴行，吓得中帝三天后便取消了所有无病例城市的管控。</p>
<p>在这一阶段，“封疫”成了中帝镇压人民的工具。它在经济危机即将爆发的2020年因为及时管控住了疫情以及带来的抗疫消耗，缓解了生产过剩，带来了2021年的短暂的经济稳定。然而，新冠病毒发展的速度很快，中国社会矛盾激化的速度同样很快。</p>
<p>同样在这一阶段，群众仍然感受到了空前的经济压力，私人资本家们也没有放松剥削力度，于是群众与私人资产阶级的矛盾率先激化。一时间声讨资本家的言论沸沸扬扬，这中间也不乏官僚垄断资产阶级的推波助澜，他们也试图进一步压榨私人资本家，于是那些依旧对中帝抱有幻想的群众说“该管管了”。官老爷确实管了，但群众继续遭殃。官资对民资的压榨最终转嫁到了无产阶级的头上，民企的大下岗潮到来，群众的经济压力变得更加巨大。</p>
<p>任何事情发展都很快，唯有官老爷们的思想发展很慢。到了2022年，新冠病毒已经发展到了传播系数很高但致死率很低的奥密克戎版本，官老爷们却依然妄想着“动态清零”。也许是习近平真觉得他自己伟大了吧，自以为自己这套“封疫”体系天下无敌，在2022年初如期举办了北京冬奥会，一时间大量游客涌入国内，带来了奥密克戎变种，击垮了官老爷们自以为傲的“封疫”体系。即便如此，冬奥会的风头还是被丰县铁链女事件盖过了。于是疫情重新在国内爆发，官老爷们重新大搞封疫。一出出“魔幻现实大戏”在中国上演：经济中心的上海出现了饥荒；政治中心的北京“老北京儿”们不再自诩“正黄旗”以民自居反抗起官老爷；在中原大地，监控码也露出了其“抗疫为假，镇压为实”的真面目，被银行欠了钱的储户们被赋上了红码，失去了人身自由；在吉林延边，在云南瑞丽，在全国各个角落，都充斥着群众的恐慌和不满。</p>
<p>封疫的效果远不止于此，经济危机，群众的普遍贫困化都在封疫的执行中大大加剧了，于是原本就高上天去的楼市便彻底与群众无缘：河南、湖南、湖北……神州大地上掀起了断供潮。躺平摆烂成为了群众的共识，结婚率和人口出生率连年暴跌，离婚率则连年上升（哪怕搞了离婚冷静期都没用）。群众断绝了对家庭的幻想，也断绝了对资本家，对政府的幻想。波拿巴奴才们纷纷醒悟。</p>
<p>房地产泡沫要爆炸了！中帝的末日就要到了！</p>
<h4>
<a name="h-3-11" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3-11"></a>(3)先进分子组织的潜力巨大</h4>
<p>群众已然连成一片火海，但先进分子呢？很遗憾，至今未出现全国性的组织，地方性的组织也可能未出现。</p>
<p>全国性的组织目标很大，通过保密手段也无法掩盖组织的存在。但是地方性的组织呢？那些断言他们不存在的言论，是否有可能只是因为他们使用保密手段隐藏起来了，其他人根本不知道？这也不是不可能。</p>
<p>如今的先进分子组织虽然看着很弱小，但是却有着远大前途，正如毛主席说的那样“一张白纸正好写字”[2]。因为我们弱小，所以我们的组织体量很小，这意味着“船小好掉头”。一个看似人多势众，却被第二国际的“神仙”们渗透成筛子的德共（也包括其前身德国社民党，下同），面对纳粹组织的崛起无力阻拦，面对自身的修正主义化无力回天；而中国共产党建立时仅五十余人，组织好就能不断壮大，直到胜利。因为我们弱小，所以我们的目标小，容易隐藏，混入群众也不太容易辨认，发挥这种灵活性有利于保存力量，不至于短期内就被打击到无法恢复自身。</p>
<p>我们的潜力是巨大的，不必妄自菲薄。面对急速发展的社会矛盾不必着急，发挥好我们的长处，避开我们的短处，不断发展群众基础，不断发展组织，为革命积蓄力量就好。</p>
<h2>
<a name="h-12" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-12"></a>二、为什么先进分子组织必须高度保密化？</h2>
<p>弱小当然是我们不可避免的短处，面对中帝的镇压，我们寥寥数人无疑是以卵击石，但问题是我们为什么要以卵击石呢？我们要学会保护自我，保护组织。我们的长处要发挥出来，首先需要我们能保护好自己，失去了政治生命乃至肉体生命，再多的优势也无从谈起。如何保护我们自己，并发展我们的组织呢？离不开保密工作。</p>
<h3>
<a name="h-1-13" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1-13"></a>(1)帝国主义国家的社会环境要求全面保密化</h3>
<p>帝国主义国家的社会环境决定了先进分子想组织起来必须全面保密化，任何帝国主义国家都不例外。历史上的德意志第二帝国（及后来的魏玛共和国）和沙皇俄国的共产主义运动史足以说明这一点。</p>
<p>在历史上，德国和俄国都是相对落后的资本主义国家，国内的资产阶级都在资产阶级革命还没有完成的情况下，迅速同残存的地主阶级势力妥协走向反动，两国具有许多相似的国情。比起无政府主义一度泛滥的俄国，诞生了马克思主义的德国在社会主义革命上存在先手优势。然而，最终的结果却是，德国不仅没能通过无产阶级革命建立社会主义，其大资产阶级却发动了两次世界大战，大肆屠杀国内外的革命势力和无辜群众。以卡尔·李卜克内西、罗莎·卢森堡为代表的德国社民党左派虽发动了十一月革命，建立了共产党，做出了种种努力，却依然没能成功阻扼反动逆流。与此同时，相比德国实现社会主义更加先天不足的俄国，却在以列宁同志为代表的布尔什维克的坚强领导下取得了十月革命的胜利，建立起社会主义国家，并在斯大林同志的带领下构建起强大的无产阶级专政力量，战胜了不可一世的纳粹德国。</p>
<p>关于德共的失败和俄共（布）的成功，历来有各种各样的分析角度，其中最不可忽视的当然是先锋队的路线问题——德共被第二国际的神仙们掏空了，走上了合法主义的不归路，成了资产阶级的应声虫；而布尔什维克却始终坚持了无产阶级先锋队领导的暴力革命，为此他们贯彻了高度的保密性，不惜隐姓埋名数年，让沙俄的残酷镇压也动摇不了布尔什维克的立足根本。关于两党在路线问题上的差异前人已有许多论述，在此不再赘述。</p>
<p>这里想讨论的是，两党的不同路线所遭遇的相同或不同的社会环境。德国和俄国一样，都是帝国主义国家，或者说警察国家，国内统治阶级镇压反抗者的力量空前：任何被统治者想要生存下去就不得不重视自己的隐私、秘密，更遑论反抗者。但德国与俄国的不同之处在于，“铁血宰相”及其后继者胡萝卜加大棒的策略（世界上第一个完整的社会保险制度就是在这时的德国建立的），的确培养出了为德皇“唱赞歌”的工人贵族阶层，在他们看来通过和德皇“讲价钱”的方式仿佛真的能实现社会主义（所谓合法主义），他们就是带偏斗争路线的罪魁祸首；但简单粗暴的俄国沙皇那里就只剩下了大棒：十二月党人被残酷镇压，民粹派被镇压，资产阶级自由派也受到打压，更不用说无产阶级革命派。一切反对沙皇的势力，无论他们反对到何种程度都遭到了沙皇政府的残酷镇压，于是只能选择丢掉对合法的幻想，加强自己的保密能力，准备伺机起来斗争。</p>
<p>德皇和俄皇的统治没有本质区别，他们有的仅仅是政策灵活性的差异。即使德皇放出再多福利，再多让步，也不可能把政权交给无产阶级，遇到无产阶级革命，他们绝不会手软。而无产阶级要是信了合法主义的鬼话，大量进行公开的政治活动，把虚实暴露给敌人，最终将一事无成，迎来残酷结局。而自诩正统的俄皇始终未能理解为何要向社会各阶层让步，只会滥用武力，加快了人民群众的觉醒速度。但无论资产阶级的政策灵活不灵活，都说明了一个道理，无产阶级特别是其先锋队组织必须全面保密化，必须学会在资产阶级反动派那里隐藏自己，否则必然丧失组织自主性，被敌人牵着鼻子走，如此下去时间长了，党员全被敌人登记在册，想走布尔什维主义道路也没有机会了，也就更谈不上带领无产阶级群众发起无产阶级革命了。</p>
<p>其他帝国主义国家，比如美国、日本、英国、法国也不例外，尽管这些帝国主义国家看着比德二还“民主”“自由”，还“尊重人民基本权利”，但他们对无产阶级革命的态度没有任何区别。无产阶级先锋队必须高度保密化，在暗中逐渐积蓄力量，才能推翻帝国主义统治。</p>
<p>在帝国主义国家发起社会主义革命需要高度保密化的根本原因还得从纷繁复杂的经济活动里探寻。经济决定政治，政治是经济的集中表现。在帝国主义国家（除了苏修这种国内缺乏市场经济的）时刻需要保密手段的原因首先在于市场经济。所谓市场经济就是所有市场主体都追求价值的经济。在市场厮杀中，一方的获利总有其他几方的失利，市场经济越是发展，就越是体现出其“一切人反对一切人”的特征。资本是唯一的统治者，任何人都不是，包括资本家也不是。在这种社会环境中，人和人之间天然是敌对的，连道德学家称道的亲子关系，也不过成了关于抚养费和养老金的博弈。谁都是敌人，就意味着谁都不可信，谁都不可信就更需要保护自己的秘密，敌对程度越高就越是不可信。</p>
<p>先进分子个人也生活在这种社会环境里，他们在日常生活中也需要面对普通人都会面对的敌人：唯利是图的奸商，“丧失人性”的老板，不择手段的流氓，以及迎合政府倒行逆施的走狗。而作为资产阶级的眼中钉肉中刺，他们还要面对更多来自秘密警察、黑恶势力的监视和镇压，甚至身边的同志也有可能堕落成叛徒，他们不得不采用保密技术武装自己。</p>
<h3>
<a name="h-2-14" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2-14"></a>(2)高度保密化和高度纪律化</h3>
<p>先进分子个人的高度保密化意味着生存能力的提高，先进分子组织的高度保密化还意味着高度纪律化。</p>
<p>高度保密化的组织都有一个特征：秘密结社，组织关系不公开，社员和非社员之间有着清晰的界限。为了维持住组织的边界，他们就必须组织起来，维持组织纪律。这是高度纪律化的开始。</p>
<p>非社员和社员要有明确的界限也同样意味着对新社员的严格审查，指定什么样的审查标准，进行什么样的审查流程，都会成为纪律的一部分。</p>
<p>随着组织关系的日渐发展，组织内部矛盾也会在一定程度上激化，原本一些存在问题的成员会在这时暴露出来。为此，其他成员该如何同这些有问题的成员保持距离，甚至断绝联系，也同样需要用纪律来维持。</p>
<p>保密工作中最不可靠的一环就是人，这些有问题的成员更是随时有可能会堕落为叛徒，他们向敌人出卖组织，而组织要生存。为此，所必须采取的措施，如迅速通知成员下潜，果断采用技术手段隐藏秘密规避风险，同样需要高度的纪律性来执行。</p>
<p>组织继续扩大后，还需要主动筛查不合格的组员，并根据实际情况调整入组标准。这些同样也依赖高度的纪律性。</p>
<p>组织内部维持运行就已经需要如此高度的纪律性，更不用说融入群众，创建人民军队，以及根据地建设了，这些庞大且复杂的工作都需要高度的秩序维持正常运行。没有高度的纪律性，就谈不上推翻敌人的反动统治，甚至可以说，先进分子需要比敌人更有纪律，才能推翻敌人。</p>
<p>在帝国主义国家，先进分子组织不仅面临着资产阶级的镇压，也面临着内奸的威胁。一个保密程度低下的自发组织，就像临时聚集在广场上的人群一样，虽然可能数量不少，但是没法控制进出的人流，事实上来去自由。他们的组织度很低，一起在广场上喊喊口号可以，一窝蜂冲击市政府大楼或许也可以，但如果分批次，分小组，修筑街垒工事，夺取战略要地，攻占领整座城市就办不到了。</p>
<p>先进分子组织要求纪律性，而为了实现纪律性，就必须实现保密性。不仅因为没有任何保密性的组织，不能控制进出的人流，更因为纪律性的实现，必然伴随着执行主体之间知情权的差异，为了打败敌人，防止走漏消息，高度机密的作战计划往往只有直接参战的部队才有，即使没有紧急到作战任务的程度，日常工作管理中不控制执行主体之间的知情权，势必导致各部门之间互相推诿，或者互相干涉，严重影响了执行效率（目前的中帝官僚体制就是如此）。</p>
<h3>
<a name="h-3-15" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3-15"></a>(3)布尔什维主义在今天的意义</h3>
<p>迄今为止，在帝国主义国家成功实现社会主义的案例也只有十月革命。作为十月革命的领导者，以列宁为代表的布尔什维克党人们到底做了什么，到底用了怎么样的路线、方法实现社会主义，仍然值得今天所有试图在帝国主义国家实现社会主义的先进分子学习。</p>
<p>布尔什维克党人推翻沙俄建立社会主义的伟大实践及其背后的理论思想，也被人们称为布尔什维主义。布尔什维主义要求无产阶级先进分子必须高度组织起来，组成无产阶级先锋队，必须用高度的纪律性带领无产阶级实现社会主义。在具体工作上，就必须严格审查新党员，就必须高度保密化。</p>
<p>在保密化方面，布尔什维克党人用尽了当时能用到的一切保密手段，比如隐写墨水、化名、古典密码等等。为了避免被沙俄警察检查信件，他们有时候会把重要的地点记在脑子里，而不是写在纸上。布尔什维克们在革命斗争中往往使用化名，甚至众所周知的“列宁”“斯大林”“加米涅夫”等等都是化名，这些不可磨灭的化名也是布尔什维克们贯彻保密原则的写照之一。</p>
<p>当然，当年布尔什维克们所使用的保密技术在今天看来都是不保密的，但这是因为社会生产力发展了，高效破解古典密码的手段在对抗恩尼格玛机的过程中被发现了，后来的电子计算机更是能以更高效、更迅速的方式复现这一过程。与此相对应的是，破解技术也随着生产力的发展水涨船高，布尔什维克的敌人当年使用的破解技术在今天也同样过时了。</p>
<p>应当说布尔什维克党人在当时的历史条件下就已经用尽了当时几乎所有已知的保密手段，他们对保密性的重视可见一斑，以保密性为物质保障的纪律性更是布尔什维克战胜沙俄政府的关键条件。保密性和纪律性正是我们今天要学习的最重要的布尔什维主义原则之一。</p>
<h2>
<a name="h-16" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-16"></a>三、先进分子组织凭借什么高度保密化？</h2>
<p>布尔什维主义原则是任何国家的任何无产阶级先锋队都必须贯彻的原则，但在具体落实时，我们不得不考虑到不同国家的具体国情，也不得不考虑到不同时代的，不同生产力发展水平的差异。二十一世纪的中国和十九世纪末的沙俄一样都是帝国主义国家，更确切地说，都是难以转嫁国内矛盾的帝国主义末链国家，二者的主要国内矛盾并无质的差别。但一场革命是一个庞大而系统的工程，任何量的细微差别都必须在具体的革命实践中纳入考量范围。因此我们不得不再认真考虑当前中国和全世界具体情况的基础上分析如何贯彻布尔什维主义原则。</p>
<h3>
<a name="h-1-17" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1-17"></a>(1)马列毛主义的先进理论</h3>
<p>当今中国的先进分子比起十九世纪沙俄的前辈，能学到的马克思主义已从由马克思、恩格斯最先阐述的马克思主义，发展到了马克思-列宁-毛主义——连带着沙俄的革命前辈们的贡献以及后继的二十世纪中国、拉丁美洲革命前辈的贡献。我们距离列宁同志他们已经有超过一百年，这一百年是无产阶级与资产阶级的斗争持续发展的一百年，旧的问题不断有了解决方案，新的问题也不断被找出，被试图解决。我们当今能学到的马列毛主义继承了革命先辈们的智慧，认真学习马列毛主义理论，是我们发起革命斗争的思想基础。</p>
<p>但正如恩格斯同志说的那样，马克思主义是“行动指南”[2]，解决具体的现实问题不能只学习马克思主义文本，而不充分结合实际。我们不能直接用贡萨罗主席总结的马列毛主义来为当今的中国革命找到现成的解决方案，要将其“持久人民战争”同当今中国的实际国情结合起来。当今中国这个帝国主义国家的国情是，城市人口占到总人口的大多数，工业和现代服务业在经济占主要地位，旧有的农村不断衰落乃至消亡，劳动人民迫于生计，集中在大城市工作，他们一方面受着残酷的剥削压迫，一方面却也因集中在大城市客观上增强了其阶级力量。而大城市无疑是白区中的白区，统治阶级的监视和镇压力量空前。统治阶级和被统治阶级的主要力量都集中在大城市，大城市的阶级矛盾空前尖锐。以上因素决定了“农村包围城市”路线无法在帝国主义国家复现，帝国主义国家的革命阶级建立根据地会和半殖民地国家的革命阶级很不一样，他们反而要坚持“城市中心论”，不得不在大城市建立群众基础，推动阶级斗争的发展。那么在这种情况下，革命者如何建立根据地，如何建立人民军队，都需要他们结合马列毛主义基本原理探索，而不是从书中找现成方案。</p>
<p>当然，现阶段面临的首要问题是先进分子组织的建设。由于主要人口，特别是劳动人口，集中在帝国主义国家的大城市，先进分子也将主要在这里活动。面对空前的监视和镇压力量，他们不得不贯彻布尔什维主义原则，以高度保密性和高度纪律性发展下去——这是马列毛主义原著告诉他们的。但做任何事都需要有对应的工具，都需要采取对应的手段，且工具和手段的可选范围并不算宽广——工具自身有物质属性，而先进分子现阶段的社会属性也将很大程度上决定了他们能否掌握。马列毛主义原著未给出答案的部分，都要由当代的先进分子主动探索。</p>
<h3>
<a name="h-2-18" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2-18"></a>(2)现代密码学与自由软件等现代信息技术的成果</h3>
<p>好在当代的马列毛主义先进分子并非只是学到了马列毛主义原著的词句，他们通过自己的努力，找到了在当今的中国贯彻布尔什维主义要求的保密性和纪律性，所必须的保密手段和联络方式——基于现代信息技术的现代密码学和自由软件技术。前者能让他们的讯息化成敌人几十上百年也没法破解的密文，后者能让他们的加密工具和通讯工具牢牢地掌握在他们自己手中，不给敌人留下空隙。</p>
<p>现代密码运用的是算力远超恩尼格玛机无数倍的现代计算机来实现加密功能，让古典破译法无从下手——既不能靠古典分析找出漏洞，更无力穷举猜出明文；而敌人的大规模监视同样有赖现代计算机的算力，在敌人的大规模算力面前，任何古典密码学范畴的加密技术和隐写技术都显得如同儿戏——这些技术在历史上（如布尔什维克的时代）的确发挥了重要作用，但前提是当时的敌人掌握的破解技术也同样落后。今天的敌人拥有的破解技术相对于100多年前先进无数倍，我们如果不拿出先进古典密码无数倍的现代密码，就不能保密工作上与敌人抗衡。如果我们只是看到了革命先辈将古典密码学和古典隐写术用于革命而取得了巨大成功，就不去分析他们运用这些技术的时代背景，只是想着他们成功了，就刻舟求剑地套用前辈们当年使用的技术，以掩耳盗铃的姿态面对敌人强大的算力，最后只能“成功”地断送了革命的前途。</p>
<p>敌人部署的大规模监控的确对革命事业威胁很大，但这种威胁不只存在于互联网领域，在线下，在日常生活的方方面面都有渗透着，如果我们只是幻想着不使用现代信息技术来服务革命，从而绕开敌人在互联网上的监视，首先会让我们自废武功，无法运用现代计算机提供的算力与敌人的算力周旋，更没法办法应对敌人在线下的监控，而敌人在线下的监控对付古典密码学和古典隐写术却绰绰有余。</p>
<p>当代先进分子用以实现现代密码的工具是能为用户彻底掌握的自由软件。自由软件的源代码向其用户公开，能被其用户随意学习研究，随意使用，随意改进使得其功能更完善。相对于此类软件的私有软件，则完全被资本家掌握，资本家掌握了私有软件，能随意修改私有软件，使其更加符合他们的利益。但资本家自己却不是私有软件的主要用户，私有软件是他们从用户那里攫取利润的工具。私有软件的主要用户虽然使用着私有软件却无力掌握私有软件，最后的结果必然是资本家凭借私有软件操控用户的设备，乃至限制用户接收到的信息，监视用户行为，把用户彻底洗脑，以至于被压榨了还不自知。当代革命者仅有现代密码学还不够，还需要实现现代密码学的工具，奴役用户的私有软件没法实现他们的保密需要，反倒能让他们自投罗网，只有能被用户完全掌握的自由软件才能成为他们使用现代密码的工具。</p>
<p>以现代信息技术为基础的现代密码学和自由软件技术都是系统的学问，都需要先进分子下功夫努力学习才能掌握。为革命事业做准备都需要付诸具体的学习实践。</p>
<h3>
<a name="h-3-19" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3-19"></a>(3)实践的马列毛主义还是书斋的马列毛主义</h3>
<p>关于书斋的马克思主义，早在马克思同志和恩格斯同志还在世的时候就受到了严厉的批判，历来的马克思主义理论家、革命家都拒绝把他们的学说只是写在书里，供有闲阶层把玩、辩经，面对这种有闲阶级标榜自我身份以此玩乐的无聊游戏，连马克思也不得不感叹：“我只知道我自己不是马克思主义者”[4]。马列毛主义是要落到实处的，是要放入具体的革命实践的，是要靠革命者的具体行动来体现其价值的。</p>
<p>一个具体的实践需要做具体的事，探知万有引力的定律，不一定要被苹果砸中，但也一定要观察自然现象，进行大量数学计算，否则就不能探寻科学原理；种出水稻，需要亲自育苗，插秧，浇灌，施肥，除草，灭虫，乃至收获，否则就种不出水稻；哪怕是为了在资本家那里多获得假期，也需要同资方谈判，怠工，乃至罢工，抗议，否则就不可能成功。如果我们只是在书上看到了自然现象，看到了水稻种植的流程，看到了工人受到剥削压迫的状况，而不去投入具体实践，只是同三五好友交谈见闻，就不算进行了实践。</p>
<p>对于马克思主义来说更是如此了。我们在马克思主义原著中看到了无产阶级革命，社会主义国家，乃至共产主义的光明前景，却只是空想，最多也只是多带上几个好友一起空想，不去做任何能促进共产主义发展的事，更不用提从身边做起，只是拿着马克思主义基本原理当作自己辩经的材料，当作自己标榜伟大的工具，实际上却未帮助到任何人，就只能是书斋里的马列毛主义者。</p>
<p>而一场伟大的实践，由大大小小的不同环节构成：某些环节会默默无闻，会辛苦，比如学习革命所需的各项技能，比如年复一年日复一日联络群众，与他们建立密切的关系，比如为革命战争在流水线上生产螺丝钉，在农田里耕耘等等，这些工作默默无闻，甚至有可能形式上看着似乎和资本主义的某些活动很像，但它们的确是革命的一部分。那些看着光辉灿烂的，任何人都不会质疑的革命行动，比如将红旗插上冬宫，占领总统府，将反动派横扫一空，建立无产阶级政权的行动，不也是在那些默默无闻的革命行动基础上实现的吗？</p>
<p>“一屋不扫何以扫天下？”任何大事都是由看似微不足道的小事组成的，革命斗争也不例外。</p>
<h2>
<a name="h-20" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-20"></a>四、内部分歧与敌我分歧</h2>
<p>马克思主义是用来指导实践的理论，熟练掌握马克思主义基本原理的人容易认清纷繁复杂的社会现象，然后找到合适的应对方案。但这是否意味着强行让其他人接受马克思主义理论这种行为，符合马克思主义基本原理呢？其他人到底接受不接受马克思主义原理背后是否也蕴含着马克思主义基本原理呢？以及如何认定表达出来的话符合马克思主义基本原理呢？这些问题的答案都不可能藏在话语本身，话语能通过概念解释现象，但问题在于某一个词汇不等于某一个概念，人们对某一概念的理解也不尽相同。而表达行为本身是否又总是符合马克思主义基本原理呢？这些问题的回答看似复杂，其实非常简单，“口说无凭”“实践出真知”。</p>
<h3>
<a name="h-1-21" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1-21"></a>(1)大道理是否能吓唬住人？</h3>
<p>依照马克思主义原理进行革命实践是运用马克思主义的主要方式。然而我们的某些朋友却似乎不这么想，他们不太在乎自己到底做了什么，眼睛却总盯着别人在做什么。当别人做了一些他们不能理解，甚至不愿意理解的事情时，他们的第一反应也不是研究别人在做什么，别人为什么要这么做，而是不假思索地下判断，别人做的不“马克思主义”，是“小资产阶级”路线，而无论别人所做的事是否真的与他们有关，是否真的妨碍到他们什么。他们只认识“正确路线”四个大字，他们要做的也就是随时随地举起这四个大字去殴打做了他们所不理解的事情的人。于是他们的行为不再是传播革命理论，而是传播文字意义上的“正确路线”。</p>
<p>他们这种做法自觉或不自觉地造成了一个效果：那就是所有反对他们的，甚至对他们态度不够热情的，都会被他们举起这四个大字殴打一番，也就是说他们的一切反对者都持有的是“错误路线”，至于对方到底做了什么就无关紧要了，毕竟“错的就是错的”。“错的”自然是“错的”，但只考虑文字意义上的对错还无助于实践，不同的“错”之间造成的效果势必不同，国共十年对峙时期两位叛徒王明、张国焘所犯的错误要分“左”倾、右倾。这可不是玩文字游戏，斗“左”倾和斗右倾，要用的手段和策略差异很大，做事囫囵吞枣不考虑实际，只会壮大敌人，破坏自己。</p>
<p>“正确路线”四个大字背后，说穿了是革命的大道理，但是大道理是用来做什么的呢？是用来指导自己的实践，还是用来强迫他人遵守？我们有的同志总有一种想法，正确的道理就是要所有人都遵守才行，不遵守的人都是反动派。这种想法在实践上只会四面树敌，因为他们首先无力强迫他人接受大道理（特别是一个模糊的，不系统的，缺乏具体操作的大道理）；其次强迫人接受的东西就没法让人心服口服；再者，任何道理，无论大小，都是拿来用的，不是让人臣服的。马克思主义之所以正确，不是因为它本来先验地正确，所以就正确，是因为它后验地体现了社会普遍的科学原理，所以能指导革命实践。</p>
<p>马克思主义所描绘的社会运动，也同样是物质运动，也和其他物质运动一样包含规律。倘若有人认为自己可以订立规律，或者有其他什么东西能先订立规律，然后再让存在着而不运动的物质去遵守，那这种人持有的一定是上帝造世界的唯心主义思想。规律蕴含在物质运动中，而非强迫什么物质去符合什么规律。当然死物没有意识就谈不上被强迫，去强迫自然界遵守自己订立的规律的人一定是疯了，但人有意识能做出选择，就能被强迫服从什么规律了吗？人是社会关系的总和，物质性的一面才是人决定性的一面，人也和其他物质实体一样不能被强行注入规律。</p>
<p>大道理吓唬不到任何人，只是用大道理吓唬人是在亵渎大道理：大道理只能用来遵循，不能强行注入物质实体，他们强行让他人服从大道理的做法本身就违背大道理。</p>
<h3>
<a name="h-2-22" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2-22"></a>(2)群众的支持来源于何处？</h3>
<p>群众的支持是先锋队得以立足的物质基础。去发展群众基础，去融工，去争取群众支持，这些事情现在已经基本没有哪个自诩马列毛主义者的敢否定了。但在具体如何争取群众支持上，我们的朋友们就想法千奇百怪了，有的要效法前辈办夜校，为了吸引工人前来听课就向工人发放奖品，全然不顾工人晚上是否有精力，是否需要休息，更不考虑要争取的工人现在最希望得到什么；有的则在工人大罢工的时候，混入工人的聊天群，连基本的察言观色也做不到，只是自顾自地讲些革命大道理；更有甚者，去体验几天流水线工作后，回到校园，反而宣扬起了“努力教”，大谈“你穷是因为你不努力”蔑视起了白白供养他的工人群众。</p>
<p>以上几类“先进分子”无一例外，最终都被劳动人民所抛弃。他们的行为不符合马列毛主义“具体问题具体分析”的原则（他们到底想不想分析都是个问题）；他们的目的也是为了建立所谓“社会主义革命”的“伟业”，而不是实现工人阶级的利益，一步一步让工人阶级走向解放；他们的肉身实质也属于背离劳动人民的阶级阶层。这听起来很奇怪，社会主义国家的统治阶级就是无产阶级，结果实现社会主义革命的目的却不是为了无产阶级？无产阶级的先锋队反而不维护无产阶级的利益？但是我们这些朋友确实是这么做的，他们迷醉于建立“社会主义”国家的“伟业”，但却不对工人阶级的进步做任何实事，只是在口头上称自己是“人民的代表”。</p>
<p>他们能一定程度上认同马列毛主义，并一定程度上运用马列毛主义做一些实践，也是因为他们受到了一定程度上的剥削压迫，希望能改变自己所遭受的待遇。但是不是所有改变都能走向进步，有些人改变自己所受待遇的方式是让自己也变成剥削阶级，从而奴役别人而非被别人奴役。在剥削阶级主导的私有制社会，一切社会制度，绝大部分社会文化都是剥削阶级主导的，被剥削者个人想解决自身所受的剥削时，也很容易想到成为剥削者，而去设想一个没有剥削压迫的社会并不容易，更别提用如何建立这个社会了。我们这些朋友或许是理论知识学习不到位吧，或许是其他原因，他们从马列毛主义里看到了工人阶级蕴含的巨大力量，看到了他们推翻旧制度的可能性，但是他们在审视自己的时候并没有认为自己也该是一个无产者，就算马列毛主义的理论告诉他们要如何如何向工人学习。只要他们自己打心底就觉得自己不是工人，他们就不会真正融入工人阶级，就不会真的为工人阶级做事。当然他们在社会的毒打下不得不成为一个无产者之后，能否觉醒真正的无产阶级意识，就是后话了。</p>
<p>马列毛主义理论本身只是理论，不能脱离了实践活动直接作用于现实，不能直接带来群众的支持，只是坚持马列毛主义的词句更是背离了马列毛主义的方向。群众对党的支持，是因为党体现了群众的利益，代表了社会历史规律，但这种体现和代表不是党本身自带的。党做对群众有利的事，做体现社会历史规律的事，才能获取群众的支持。叫共产党便是共产党，那我们也不用反对中修这个欺世盗名的党了。</p>
<h3>
<a name="h-3-23" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3-23"></a>(3)如何贯彻正确路线，反击错误路线？</h3>
<p>做什么对，做什么不对，做什么有利于革命，做什么不利于革命。这些问题单看某一做法未必清晰，将一系列的做法记录下来，再看看最终结果，就不难发现背后的路线原因。个人在什么情况下做什么，不是完全随机的，不仅他当前所接触的外部条件制约着他的做法，具体该怎么做也体现着这个人的价值判断，而价值判断又是在他所有社会关系中形成的。而无数个人的做法加起来上升到集体甚至阶级，就是路线问题。</p>
<p>如何贯彻正确的路线，反击错误的路线靠的是做符合实际，符合阶级长远利益的事，任何利益的实现都离不开具体的历史条件，这几乎如同废话一般。但我们不能指望用先进理论去规范历史条件——那是唯心主义，只能在历史条件下按照规律去做符合阶级长远利益的事。然而我们的朋友是怎么做的呢？</p>
<blockquote>
<p>革命者可以通过网络，安全的在线上成立全国性的组织，而且没有必要在半路拆开分裂成各个小组织，然后再把他联合起来。[5]</p>
</blockquote>
<p>我们的朋友这么思考问题显然是把握住了“团结就是力量”的道理，但是他们没有注意到具体的历史条件。中国首先是一个人口和土地都庞大的国家，各地区的实际情况差异很大，在各地区还没有根据自己地区实情组织起来的先进分组小组的情况下，直接形成一个全国性的组织本来就很难，且很容易脱离实际。而为什么<strong>没有必要</strong>拆开成各个小组？当各个组织的路线有差异的情况下，分裂是不可避免的，只有其路线经受住实践考验的组织能够幸存下来。正确路线和错误路线背后体现的是不同的阶级利益，这不是任何人的意志能扭转的。反而任何试图消除路线差异的行为最终都只会加剧斗争的烈度。</p>
<p>我们的朋友脱离了具体条件去想象的“完美”的方案自然也没有站得住脚的依据：</p>
<blockquote>
<p>这样做的好处，一是可以有一个统一的指挥，使得中国的革命者大范围互通，更快更方便的行动以适应情况发展；二是可以统一思想。一些策略问题在一个组织内部讨论比多个组织通过互相交流讨论会更有效率，更能达成共识，进而更能促进革命发展。</p>
</blockquote>
<p>他们所提出的好处，绕开了最关键的问题：革命的指挥权问题。由谁来统一指挥？思想要统一到谁的上面？如果不许组织分裂，就更要问这个问题：凭什么别人要服从你的指挥？凭什么别人要把思想统一到你的上面？我们是不是可以大胆猜测，我们的朋友们在“效率”“共识”的说辞背后隐藏着的真实意图，其实是让别人服从他们自己？然而要求别人服从得拿出真东西，哪怕是强迫别人服从也要拿出实际的武力，更何况真正的服从要靠思想的正确性。思想的正确性要靠实践的检验。当然，任何好处的背后都需要相应的坏处，或者说代价。掌握全国革命指挥权的所必须承受的代价是要为全国的革命前途负责，出了问题最“跑不掉”的就是领袖。</p>
<p>然后他们就在反对宗派主义的口号中暴露了真实意图：</p>
<blockquote>
<p>最重要的是，革命者在全国范围内组织起来可以消除派别性、宗派性和手工业方式，避免搞山头主义，因为全国性组织有统一的组织纪律，死不悔改者可以直接开除。[5]</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>而如果是多个组织，即使是全都认清其丑恶嘴脸也对宗派组织无可奈何，并且集中而不是分散的讨论更能认清谁在搞宗派活动。[5]</p>
</blockquote>
<p>是具体的现实的社会条件差异导致了不同派系的并立，正如我们前面所谈到的中国国情那样。不同派系又形成了不同的组织，其历史条件是潜在的，需要主动调查研究才能弄明白，而不同的组织却是明显的、肉眼可见的。于是我们的朋友不去调查其他派系的形成历史，不去考察不同地区，不同行业，还有不同年龄段的差异，默认了其他派系和组织也和他们一样，觉得只要消除了组织的边界就能消除派系的边界，全然不顾派系产生的历史条件。他们为了实现这一“野心”也不惜去打压其他不愿意听从他们的组织，谁要是不听他们的，就给对方一个宗派主义的帽子。他们不知道的是，对方也能扣宗派主义的帽子，也能和他们玩“互开左籍”的游戏。但是，对方更清楚，那些无聊的斗争，只是小圈子内斗，只是茶杯里的风暴，对发动革命没有任何帮助，只能充当茶余饭后的消遣。</p>
<p>如果要革命就要尊重历史条件，就要尊重其他派系的自由，毕竟无权干涉——哪怕是走上错误路线的自由，就算其结果必然是以其自身为代价证实了其路线的错误——就像其他派系也同样需要尊重我们这些朋友的自由一样。而什么问题上升到了敌我矛盾，其斗争也绝不是“互开左籍”那么简单。革命的暴力是会杀人的，背地里做的阴谋是不会告诉敌人的。</p>
<h2>
<a name="h-24" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-24"></a>五、总结：请从实际出发建立全国性革命政党</h2>
<p>我们当然不会否认革命离不开统一的全国性政党，但统一的全国性政党的建立不以个人的意志为转移。某个或某几个地方小组最终发展成全国性组织，靠的是什么？是他们经受住了实践的考验，证明自己走在了能不断进步的正确道路上。他们不断建立起群众基础，不断为革命累积物质基础，带领着群众走向光明的未来，然后才形成了权威，形成了所谓“正统”。某些组织很有可能并不真的在乎革命对群众的意义，他们在乎的不会只是领袖的名号吧？（同时还对领袖的责任一无所知？）领袖的名号来源于具体的革命实践，在具体的革命实践中领导起了群众，发展起了革命斗争的人才配当群众的领袖。认为先有领袖的名号后能发动群众，无疑是本末倒置。</p>
<p>人的思想可以本末倒置，可以唯心主义，“随心所欲”，但树立权威的过程却不能颠倒。自己封自己为权威，不能代表自己真的有权威，背靠着“圣贤之言”，复读上一千遍也不能像念咒语施法那样提高战斗力。况且法师都不能连法杖都没有就施法，我们的朋友连武器都没有，也不锻造，就开始妄想斗争，这合理吗？于是到了最后，几个实际上根本没有任何权威力量的组织都觉得自己是革命的“正统”，互相开除了“左籍”，越来越多的小组继续“互开左籍”，队伍越来越稀疏，最后组织“原子化”，一个人是一个组织。如果到了这个份上，还没有更大的组织出现，也没有谁把先进的思想、技术传播到群众中去，就彻底脱离了群众，成为了小圈子的自娱自乐。这时候，更别不用提人民军队和根据地了，光杆司令们只能“纸上谈兵”了。</p>
<p>我们当代的马列毛主义者已经受够了“互开左籍”的无聊游戏，日益尖锐的阶级矛盾也不容许我们浪费时间在这种无聊的问题上。如今的中帝当局在经济危机加剧，国际局势紧张，国内群众反抗日益激烈的时候“毅然”选择了激化矛盾自取灭亡的做法，难道我们还要继续浪费时间在无意义的辩经上吗？难道我们中真的有谁完全不想改变群众的悲惨境遇吗？或者说，这些热衷于扣帽子的家伙——因为他们自己尚未受到波及——其实根本不在乎群众的危机？</p>
<p>斗争早已开始，拿出一点实际行动吧。</p>
<p>[1]可参看于1964年进行的<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%A8%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%8F%A3%E6%99%AE%E6%9F%A5" rel="noopener nofollow ugc">第二次人口普查数据</a>，和1982年进行的<a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%B8%AD%E5%8D%8E%E4%BA%BA%E6%B0%91%E5%85%B1%E5%92%8C%E5%9B%BD%E7%AC%AC%E4%B8%89%E6%AC%A1%E5%85%A8%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%8F%A3%E6%99%AE%E6%9F%A5" rel="noopener nofollow ugc">第三次人口普查数据</a>，引用的维基百科词条引用中留存有国家统计局提供的数据存档。</p>
<p>[2]《毛泽东选集》第五卷《论十大关系》。</p>
<p>[3]原句是“对他们来说，这是教条，而不是行动的指南。”出自《马克思恩格斯文集》第10卷中的恩格斯《致弗里德里希.阿道夫.左尔格》。</p>
<p>[4]原文是“在理论方面，我在这家报纸上看到了（一般来说在‘反对派’的所有其他报刊上也是这样）被歪曲得面目全非的‘马克思主义’，其特点是：第一，显然不懂他们宣称自己在维护的那个世界观；第二，对于在每一特定时刻起决定作用的历史事实一无所知；第三，明显地表现出德国文学家所特具的无限优越感。马克思在谈到七十年代末曾在一些法国人中间广泛传播的‘马克思主义’时也预见到会有这样的学生，当时他说：‘我只知道我自己不是马克思主义者。’”出自《马克思恩格斯书信集》中的《恩格斯给&lt;萨克森工人报&gt;编辑部的答复》。</p>
<p>[5]均引用自一篇名为《<a href="https://web.archive.org/web/20220726004850/https://mlmmlm.icu/t/topic/1224" rel="noopener nofollow ugc">为重建中国共产党而斗争——纪念中国共产党成立101周年</a>》的文章。</p>
<blockquote>
<p>最后，我们依然欢迎各位同志朋友到我们的聊天室来讨论。聊天室的 JID 是 <a href="mailto:tret9@muc.pimux.de">tret9@muc.pimux.de</a> 口令是 Oup)OtofWecin0 ，欢迎希望系统学习自由软件和保密技术不当伸手党的同志加入。</p>
</blockquote>
            <p><small>14 个帖子 - 6 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1320">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1320</link>
          <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 07:12:02 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1320</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1320.rss">何以重建中国共产党？——兼答复某些马列毛主义的先进分子</source>
        </item>
        <item>
          <title>有没有批判现代泛左的抽象官僚论的文章</title>
          <dc:creator><![CDATA[one_normal_one]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>主要是批判安和托之流宣传的无产阶级专政必然导致官僚腐化这种论点的文章。</p>
            <p><small>4 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1319">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1319</link>
          <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 04:42:35 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1319</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1319.rss">有没有批判现代泛左的抽象官僚论的文章</source>
        </item>
        <item>
          <title>馬列之聲電子書（MEGA1-15已掃描的）總詞頻摘要</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>[[‘一切’, 1106833], [‘价值’, 1125355], [‘因此’, 1129298], [‘必须’, 1169410], [‘生活’, 1170942], [‘作为’, 1182704], [‘运动’, 1208009], [‘主要’, 1213933], [‘群众’, 1218180], [‘但是’, 1237602], [‘斗争’, 1246560], [‘过程’, 1247227], [‘资本主义’, 1252092], [‘方面’, 1263345], [‘工人’, 1267857], [‘世界’, 1284096], [‘组织’, 1293499], [‘形式’, 1310424], [‘一种’, 1311044], [‘认为’, 1315188], [‘存在’, 1315959], [‘同志’, 1319056], [‘关于’, 1324960], [‘哲学’, 1334134], [‘理论’, 1406213], [‘这样’, 1423094], [‘不能’, 1451684], [‘毛泽东’, 1517556], [‘劳动’, 1524867], [‘政治’, 1529412], [‘研究’, 1541510], [‘关系’, 1550941], [‘这些’, 1562032], [‘不是’, 1645875], [‘马克思’, 1649097], [‘历史’, 1670686], [‘思想’, 1690704], [‘自己’, 1751787], [‘可以’, 1816758], [‘进行’, 1914870], [‘经济’, 1931735], [‘人民’, 1950680], [‘这个’, 2062644], [‘社会主义’, 2068615], [‘国家’, 2072337], [‘就是’, 2122234], [‘没有’, 2128711], [‘这种’, 2212941], [‘生产’, 2329890], [‘革命’, 2543717], [‘工作’, 2544534], [‘中国’, 2586355], [‘他们’, 2664932], [‘问题’, 2722816], [‘一个’, 3259397], [‘社会’, 3391644], [‘发展’, 3631216], [‘我们’, 4192304]]</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1318">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1318</link>
          <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 17:57:12 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1318</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1318.rss">馬列之聲電子書（MEGA1-15已掃描的）總詞頻摘要</source>
        </item>
        <item>
          <title>人的社会性跟生物性的疑惑</title>
          <dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>人是只有社会性吗？还是人有社会性和生物性，但社会性决定生物性？</p>
            <p><small>57 个帖子 - 5 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1316">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1316</link>
          <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 13:48:02 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1316</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1316.rss">人的社会性跟生物性的疑惑</source>
        </item>
        <item>
          <title>《無產階級文化大革命就是好》《中柬人民友谊之歌》《戰地新歌》/《戰地新歌 續集》/《戰地新歌 第三集》/《戰地新歌 第四集》/《戰地新歌 第五集》</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/1320f750d135a3fb2dda6e1a7ed15ce668f0c314.png" alt="Screenshot from 2022-08-13 02-30-04" data-base62-sha1="2JdHuj1M59LLeEBoLh7mdXBuRoM" width="351" height="500"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/1ce65a8aa90f560a6327d3804563fb1797c0aff2.png" alt="Screenshot from 2022-08-13 02-30-13" data-base62-sha1="47ETMgiL8UABJvO0QyjdG0yJRCO" width="509" height="446"><br>
<strong>注意：“誓把修根剷除掉”和“勝利凱歌衝雲霄”的差別。</strong><br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/0/090dd19994f8fb19121bc28bc47614ea0de5d098.mp3">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/0/090dd19994f8fb19121bc28bc47614ea0de5d098.mp3">/uploads/default/original/2X/0/090dd19994f8fb19121bc28bc47614ea0de5d098.mp3</a>
  </audio></p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/0/03f2389218d8436c28fb7135d6d98bd09b06e640.png" alt="Screenshot from 2022-08-13 02-55-34" data-base62-sha1="yUo5gkrKUSjH1DUhGR5MxHihz2" width="339" height="500"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/afd85cc32e3353fb5d2586575e75887c1db470b4.png" alt="Screenshot from 2022-08-13 02-55-43" data-base62-sha1="p5B6UJja5oJ242g04lN13nJCENS" width="337" height="500"></p>
<p><audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/1/1282bf90c7c2b1454bb0feede8f2cfbf1e70eae0.mp3">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/1282bf90c7c2b1454bb0feede8f2cfbf1e70eae0.mp3">/uploads/default/original/2X/1/1282bf90c7c2b1454bb0feede8f2cfbf1e70eae0.mp3</a>
  </audio></p>
<p>歌譜文件（書星網）：<a href="https://mega.nz/folder/3WAz3I6A#OXWCWh84Qj9-k7D7CVSYWw" rel="noopener nofollow ugc">https://mega.nz/folder/3WAz3I6A#OXWCWh84Qj9-k7D7CVSYWw</a><br>
音樂文件（根據網絡收錄）：<a href="https://mega.nz/folder/6DBmUS5B#4alObAceQi1scoDHAwcfxQ" rel="noopener nofollow ugc">https://mega.nz/folder/6DBmUS5B#4alObAceQi1scoDHAwcfxQ</a></p>
            <p><small>2 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1315">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1315</link>
          <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 06:30:39 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1315</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1315.rss">《無產階級文化大革命就是好》《中柬人民友谊之歌》《戰地新歌》/《戰地新歌 續集》/《戰地新歌 第三集》/《戰地新歌 第四集》/《戰地新歌 第五集》</source>
        </item>
        <item>
          <title>給江青的詩 摘自 1976 年 5 月 /6 月毛澤東主席給江青的信</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>我被騙了。<br>
我們正在分裂成兩個世界。<br>
願每個人都能找到安寧。<br>
這幾個字可能是我給你的最後一條信息。。。<br>
人的生命是有限的<br>
但這場革命沒有成功<br>
在過去十年的鬥爭中，我試圖達到革命的頂峰。<br>
但我失敗了。。。<br>
也許你能到達頂峰。<br>
如果你失敗了，你會墜入深淵。<br>
你的身體會被撕成碎片，你的骨頭會斷裂。。。<br>
和別人做任何交易都不好。。。<br>
如果刀鋒轉向，我相信它已經轉向，反對革命，<br>
這也是必要的<br>
游擊戰爭。。。延安又來了。。。</p>
<p>給江青的詩</p>
<p>1976年5月/6月毛主席給江青的一封信節選</p>
<p>我被騙了。</p>
<p>我們正在分裂成兩個世界。</p>
<p>願每個人都能找到自己的平靜。</p>
<p>這幾個字符可能是我給你的最後一條信息……</p>
<p>人的一生是有限度的</p>
<p>但革命沒有</p>
<p>在過去十年的鬥爭中，我試圖達到革命的頂峰。</p>
<p>但是我失敗了…</p>
<p>或許你可以登頂</p>
<p>如果你失敗了，你將墜入深不可測的深淵。</p>
<p>你的身體會碎成碎片，你的骨頭會碎…</p>
<p>沒有和別人達成協議是好的……</p>
<p>如果刀刃轉動，我相信它會轉動，反對革命，</p>
<p>再一次，這將是必要的</p>
<p>游擊戰…</p>
<p>又是延安……</p>
<p>Poema para Chiang Ching</p>
<p>Excerto de carta escrita pelo Presidente Mao a Chiang Ching, em maio/junho de 1976</p>
<p>Fui enganado.</p>
<p>Estamos nos separando em dois mundos.</p>
<p>Que cada qual encontre sua paz.</p>
<p>Estes poucos caracteres podem ser minha última mensagem a ti…</p>
<p>A vida de um homem tem limites</p>
<p>Mas a revolução não tem</p>
<p>Na luta dos dez anos que passaram intentei alcançar o cume da revolução.</p>
<p>Mas tenho fracassado…</p>
<p>Talvez tu possas alcançar a cimeira</p>
<p>Se fracassar, cairás em um abismo insondável.</p>
<p>Teu corpo se fará em pedaços, teus ossos quebrarão…</p>
<p>Nenhum acordo com os outros é bom…</p>
<p>Se a lâmina se volta, e eu creio que se voltou, contra a revolução,</p>
<p>Uma vez mais será necessária</p>
<p>A guerra de guerrilhas…</p>
<p>De novo Yenán…</p>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://anovademocracia.com.br/noticias/17242-quem-sao-os-presos-politicos-da-china">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/b/b79e9e5003197d34af31dfec2402150ec5dd5d9e.jpeg" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://anovademocracia.com.br/noticias/17242-quem-sao-os-presos-politicos-da-china" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">A Nova Democracia</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/c937f109a606a3c39c25bb31967afbe48897001b.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://anovademocracia.com.br/noticias/17242-quem-sao-os-presos-politicos-da-china" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">Quem são os presos políticos da China?</a></h3>

  <p>Errata: Os seis jovens presos em Fujian escreviam e divulgavam seus textos em grupos de mensagens e também em um site, liderados por Yu Yixun. Tendo este e...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>14 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1312">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1312</link>
          <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 23:46:57 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1312</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1312.rss">給江青的詩 摘自 1976 年 5 月 /6 月毛澤東主席給江青的信</source>
        </item>
        <item>
          <title>如何看待互聯網檔案館關於馬列之聲論壇的備份【退伍士兵武力对抗当局镇压】</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="http://web.archive.org/web/20181230214832/https://www.mlzs.work/">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/8798c6866e777ad7fa6e370ad843438afecad26c.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="http://web.archive.org/web/20181230214832/https://www.mlzs.work/" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">马列之声</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/9/9cbb8e9d5ecd0c8ec8f48ded2f11025970ab194b.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="http://web.archive.org/web/20181230214832/https://www.mlzs.work/" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">马列之声</a></h3>

  <p>全世界无产者联合起来！</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1309">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1309</link>
          <pubDate>Thu, 11 Aug 2022 03:03:51 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1309</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1309.rss">如何看待互聯網檔案館關於馬列之聲論壇的備份【退伍士兵武力对抗当局镇压】</source>
        </item>
        <item>
          <title>（QRSS）（FSK-CW）2200m波长的100W发射放大器100W Transmitter Amplifier for 2200m</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://electronics-diy.com/electronic_schematic.php?id=1065">
  <header class="source">
      <img src="https://electronics-diy.com/electronic_schematic.php/favicon.ico" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://electronics-diy.com/electronic_schematic.php?id=1065" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">electronics-diy.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://electronics-diy.com/electronic_schematic.php?id=1065" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">100W Transmitter Amplifier for 2200m</a></h3>

  <p>This particular transmitter was later shipped up to VY1JA in the Yukon where, thanks to Jay's excellent antenna system, it was heard in Europe as well as in New Zealand during one of the Trans-Pacific Tests! Running 24 volts on the final will produce...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<aside class="onebox wikipedia" data-onebox-src="https://en.wikipedia.org/wiki/2200-meter_band">
  <header class="source">

      <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/2200-meter_band" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">en.wikipedia.org</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/7/70ebf68271ee2f4b97cf1653f7ceddcf6fd0b58f.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/2200-meter_band" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">2200-meter band</a></h3>

<p>The 2200-meter or 136&nbsp;kHz band is the lowest frequency band in which amateur radio operators are licensed to transmit. It was formally allocated to amateurs at the 2007 World Radiocommunication Conference (WRC-07). The band is available on a secondary basis in all ITU regions with the limitation that amateur stations have maximum radiated power of 1&nbsp;watt effective isotropic radiated power.
 The 2200-meter band is within the low frequency (LF) band, just below the 153–279&nbsp;kHz longwave broadcast ba...</p>

  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>4 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1305">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1305</link>
          <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 02:49:58 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1305</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1305.rss">（QRSS）（FSK-CW）2200m波长的100W发射放大器100W Transmitter Amplifier for 2200m</source>
        </item>
        <item>
          <title>一些无线电的基础知识</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="https://www.allaboutcircuits.com/textbook/radio-frequency-analysis-design/radio-frequency-modulation/amplitude-modulation-theory-time-domain-frequency-domain/" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.allaboutcircuits.com/textbook/radio-frequency-analysis-design/radio-frequency-modulation/amplitude-modulation-theory-time-domain-frequency-domain/</a></p>
<p><a href="https://www.allaboutcircuits.com/textbook/radio-frequency-analysis-design/radio-frequency-modulation/frequency-modulation-theory-time-domain-frequency-domain/" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.allaboutcircuits.com/textbook/radio-frequency-analysis-design/radio-frequency-modulation/frequency-modulation-theory-time-domain-frequency-domain/</a></p>
<aside class="onebox pdf" data-onebox-src="https://www.ecb.torontomu.ca/~lzhao/ELE635/Chap3_AM-notes%20Part%202.pdf">
  <header class="source">

      <a href="https://www.ecb.torontomu.ca/~lzhao/ELE635/Chap3_AM-notes%20Part%202.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">ecb.torontomu.ca</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <a href="https://www.ecb.torontomu.ca/~lzhao/ELE635/Chap3_AM-notes%20Part%202.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc"><span class="pdf-onebox-logo"></span></a>

<h3><a href="https://www.ecb.torontomu.ca/~lzhao/ELE635/Chap3_AM-notes%20Part%202.pdf" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">Chap3_AM-notes%20Part%202.pdf</a></h3>

  <p class="filesize">670.19 KB</p>

  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p><a href="https://www.youtube.com/embed/o9XCnZQkvQ0?autoplay=1&amp;feature=oembed&amp;wmode=opaque">https://www.youtube.com/embed/o9XCnZQkvQ0</a></p>

            <p><small>18 个帖子 - 4 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1301">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1301</link>
          <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 02:39:43 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1301</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1301.rss">一些无线电的基础知识</source>
        </item>
        <item>
          <title>小资产阶级自由软件运动，还是革命自由软件运动？——再驳反对革命自由软件运动的奇谈怪论</title>
          <dc:creator><![CDATA[gonzalofficial]]></dc:creator>
          <category>时评</category>
          <description><![CDATA[
            <blockquote>
<p>革命自由软件运动应当是以马列毛主义为统一指导思想的运动，它的最低目标，是用各种自由软件帮助无产阶级抵挡资产阶级利用信息技术展开的大肆进攻，为无产阶级革命而不断开发、推广、应用自由软件，进而推动无产阶级革命冲破资产阶级用信息技术打造的新型牢笼，最终打垮资产阶级专政。革命自由软件运动的最高目标便是用自由软件来帮助革命无产阶级领导的广大劳动人民走向共产主义。简而言之，革命自由软件运动服务于反对资产阶级专政，服务于无产阶级革命，服务于走向共产主义。<br>
——《革命自由软件运动宣言》</p>
</blockquote>
<p>革命自由软件运动和自由软件运动最鲜明的特征是:革命自由软件运动是以马列毛主义为指导的，有推翻资产阶级专政和为人民和无产阶级专政服务的政治目的。这是自由软件运动和革命自由软件运动的根本区别。</p>
<p>一小撮机会分子在革命自由软件运动的洪流面前可谓是措手不及。在“技术取代斗争”的反动谬论被批判以后，这一小撮机会分子见势不妙，便开始大讲技术，大讲自由软件了。实际上，这是一小撮机会主义分子反对革命自由软件运动的另一种表现。</p>
<p>这不，某个机会主义集团就假装说什么完全同意《革命自由软件宣言》的观点，实则却违背革命自由软件运动运动的政治目的，胡说“对私有软件毫不容忍地反对就是政治挂帅”，而当无产阶级革命派质问这种单纯自由软件主义时，他们却玩起了“太极拳”，“不接受没有证据的指控”。</p>
<p>其实，他们的每一个举动都可以是他们机会主义罪行的直接证据。</p>
<p>我们为什么参与革命自由软件运动呢？就是因为需要让自由软件能够为无产阶级的革命事业服务。因此，推翻资产阶级专政这个政治目的“不能不占首位”(列宁:《再论工会、目前局势及托洛茨基同志和布哈林同志的错误》)而这个机会主义集团鼓吹“对私有软件毫不容忍地反对就是政治挂帅”，就无疑是倒退回理查德·斯托曼的自由软件运动中去，这是开历史倒车的行为，不能不受到惩罚。</p>
<p>叛徒、内奸、工贼刘少奇就曾经鼓吹“什么叫政治挂帅？就是把东西搞上去。”，而这个机会主义集团则鼓吹“对私有软件毫不容忍地反对就是政治挂帅”，真是不襟令人感慨，修正主义者的本质都是一样的。<br>
这个机会主义集团为自己辩解称“需要传播保密技术，系统地向群众传播保密技术”，但是正如azide同志所说“并不需要有那么一个聊天室去专门学习这个事”，从他们的举止中就能看出来，他们并不是为了向群众推广“保密技术”，而是为了推广自己的黑聊天室。</p>
<p>这个机会主义集团还竭力反对线下工作，他们叫嚷纸质印刷品是“不可靠方案”，因为“向某人传递纸质印刷品的行为同样也能被摄像头拍到”。线下交流他们又叫嚷“朝阳群众”、“空气中的声波是没法加密的”。他们和唯武器论者一样，无限度夸大中修的监控，并不加思索，不加具体条件的分析。但当有人以同样的分析指出他们的方案也存在危险，机会主义集团则回应“不承认在这个中帝审查极其严苛的网络环境下，我们不能利用线上做任何保密工作”。</p>
<p>毫无疑问，如果说因为某种斗争手段存在一定危险而不去从事该工作，那无疑是一种活命哲学的做法。而这群机会主义者们却偏偏选择了“选择性”的活命哲学，为自己赖在网络上寻找借口。</p>
<p>这个机会主义集团贩卖的“左”倾机会主义谬论的危害性就在于把革命自由软件运动的政治性抽掉，要把自由软件凌驾于政治目的，进而使革命运动变成泛左分子的“网左”。几乎用不着证明，这是合法主义的另一种曲折的表现。</p>
<p>因此，泛左分子反对革命自由软件运动的右倾机会主义和某个机会主义集团单纯自由软件主义都是错误的，都只会葬送革命。</p>
<p>因此，只有用自由软件武装自己的同时坚持政治挂帅，坚持推翻资产阶级专政的革命自由软件运动才是正确的。</p>
            <p><small>4 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1300">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1300</link>
          <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 11:47:49 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1300</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1300.rss">小资产阶级自由软件运动，还是革命自由软件运动？——再驳反对革命自由软件运动的奇谈怪论</source>
        </item>
        <item>
          <title>这里怎么看待台湾问题及中美矛盾</title>
          <dc:creator><![CDATA[TKPML]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>RT。<br>
在电报和群里看到一些“左派”（被叫做“贡派”）更强调批判所谓“投降卖国”，或者主张“应该揭露的是资产阶级的勾结、主要敌人是美帝”，“必须高举统一的旗帜”等。<br>
不知道这里怎么看待的。</p>
            <p><small>25 个帖子 - 8 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1289">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1289</link>
          <pubDate>Sun, 07 Aug 2022 00:51:37 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1289</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1289.rss">这里怎么看待台湾问题及中美矛盾</source>
        </item>
        <item>
          <title>Weapon Caching</title>
          <dc:creator><![CDATA[msc]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://web.archive.org/web/20170711070828/http://www.itstactical.com:80/intellicom/tradecraft/cache-king-store-weapons-non-electronic-equipment-long-term/">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/c888121bc6297e517126bb97e29b2fd6f31ed3ff.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://web.archive.org/web/20170711070828/http://www.itstactical.com:80/intellicom/tradecraft/cache-king-store-weapons-non-electronic-equipment-long-term/" target="_blank" rel="noopener" title="11:37AM - 14 June 2017">ITS Tactical – 14 Jun 17</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/9/9d30bcf2b0b7c38d0bc36735c0191173ae441fc7.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://web.archive.org/web/20170711070828/http://www.itstactical.com:80/intellicom/tradecraft/cache-king-store-weapons-non-electronic-equipment-long-term/" target="_blank" rel="noopener">Cache is King: How to Store Weapons and Non-Electronic Equipment for the Long...</a></h3>

  <p>2 of 2 in the series Cache is KingCache is KingCache is King: Learn How to Plan and Create Your... View Article</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<h3>
<a name="massive-weapons-cache-seized-from-home-in-upscale-los-angeles-neighborhood-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#massive-weapons-cache-seized-from-home-in-upscale-los-angeles-neighborhood-1"></a>Massive weapons cache seized from home in upscale Los Angeles neighborhood</h3>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/0/0f64fa0781d912a3cb3f473d3eac33958d429a98.jpeg" alt="image" data-base62-sha1="2cbvdNuyUX0KN9ZyDMcXxuH0F5e" width="480" height="360"></p>
<p><code>https://www.youtube.com/watch?v=9PoG__7TnGQ</code></p>
            <p><small>2 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1284">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1284</link>
          <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 10:26:17 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1284</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1284.rss">Weapon Caching</source>
        </item>
        <item>
          <title>论工人政党对宗教的态度</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>列宁</p>
<p>[1909年5月13日〔26日〕]</p>
<p>苏尔科夫代表在国家杜马讨论正教院预算案时的发言，以及下面刊登的我们杜马党团讨论这篇发言稿的材料，提出了一个恰巧在目前是非常重要的和特别迫切的问题。凡是同宗教有关的一切，目前无疑已经引起“社会”各界人士的注意，使接近工人运动的知识分子、甚至某些工人群众感到兴趣。社会民主党当然应该表明自己对于宗教的态度。</p>
<p>社会民主党的整个世界观是以科学社会主义即马克思主义为基础的。马克思和恩格斯曾多次声明，马克思主义的哲学基础是辩证唯物主义，它完全继承了法国18世纪和德国19世纪上半叶费尔巴哈的唯物主义历史传统，即绝对无神论的、坚决反对一切宗教的唯物主义的历史传统。我们要指出，恩格斯的《反杜林论》(马克思看过该书的手稿)，通篇都是揭露唯物主义者和无神论者杜林没有坚持唯物主义，给宗教和宗教哲学留下了后路。必须指出，恩格斯在论路德维希·费尔巴哈的著作中责备费尔巴哈，说他反对宗教不是为了消灭宗教而是为了革新宗教，为了创造出一种新的、“高尚的”宗教等等。宗教是人民的鸦片，──马克思的这一句名言是马克思主义在宗教问题上的全部世界观的基石。马克思主义始终认为现代所有的宗教和教会、各式各样的宗教团体，都是资产阶级反动派用来捍卫剥削制度、麻醉工人阶级的机构。</p>
<p>但是，恩格斯同时也多次谴责那些想比社会民主党人“更左”或“更革命”的人，谴责他们企图在工人政党的纲领里规定直接承认无神论，即向宗教宣战。1874年，恩格斯谈到当时侨居伦敦的公社布朗基派流亡者发表的著名宣言时，认为他们大声疾呼向宗教宣战是一种愚蠢的举动，指出这样宣战是提高人们对宗教的兴趣、妨碍宗教真正消亡的最好手段。恩格斯斥责布朗基派不了解只有工人群众的阶级斗争从各方面吸引了最广大的无产阶级群众参加自觉的革命的社会实践，才能真正把被压迫的群众从宗教的压迫下解放出来，因此宣布工人政党的政治任务是同宗教作战，不过是无政府主义的空谈而已。1877年恩格斯在《反杜林论》一书中无情地斥责哲学家杜林对唯心主义和宗教所作的让步，即使是些微的让步，但也同样严厉地斥责杜林提出的在社会主义社会中禁止宗教存在这一似乎是革命的主张。恩格斯说，这样向宗教宣战，就是“比俾斯麦本人还要俾斯麦”，即重蹈俾斯麦反教权派斗争这一蠢举的覆辙(臭名远扬的“文化斗争”，就是俾斯麦在19世纪70年代用警察手段迫害天主教，反对德国天主教的党，即反对“中央”党的斗争)。俾斯麦的这场斗争，只是巩固了天主教徒的好战的教权主义，只是危害了真正的文化事业，因为他不是把政治上的分野提到首位，而是把宗教上的分野提到首位，使工人阶级和民主派的某些阶层忽视革命的阶级斗争的迫切任务而去重视最表面的、资产阶级虚伪的反教权主义运动。恩格斯痛斥了妄想做超革命家的杜林，说他想用另一种方式来重复俾斯麦的蠢举，同时恩格斯要求工人政党耐心地去组织和教育无产阶级，使宗教渐渐消亡，而不要冒险地在政治上对宗教作战。这个观点已经被德国社会民主党人完全接受，例如德国社会民主党主张给耶稣会士以自由，主张允许他们进入德国国境，主张取消对付这种或那种宗教的任何警察手段。“宣布宗教为私人的事情”──这是爱尔福特纲领(1891年)的一个著名论点，它确定了社会民主党的上述政治策略。</p>
<p>这个策略现在竟然成为陈规，竟然产生了一种对马克思主义的新的歪曲，使它走向反面，成了机会主义。有人把爱尔福特纲领的这一论点说成这样，似乎我们社会民主党人，我们的党，认为宗教是私人的事情，对于我们社会民主党人来说，对于我们党来说，宗教是私人的事情。在19世纪90年代，恩格斯没有同这种机会主义观点进行直接的论战，但是他认为必须坚决反对这种观点，不过不是用论战的方式而是采用正面叙述的方式。就是说，当时恩格斯有意地着重声明，社会民主党认为宗教对于国家来说是私人的事情，但是对于社会民主党本身、对于马克思主义、对于工人政党来说决不是私人的事情。</p>
<p>从外表上看来，马克思和恩格斯对宗教问题表示意见的经过就是如此。那些轻率看待马克思主义的人，那些不善于或不愿意动脑筋的人，觉得这种经过只是表明马克思主义荒谬地自相矛盾和摇摆不定：一方面主张“彻底的”无神论，另一方面又“宽容”宗教，这是多么混乱的思想；一方面主张同上帝进行最最革命的战争，另一方面怯懦地想“迁就”信教的工人，怕把他们吓跑等等，这是多么“没有原则”的动摇。在无政府主义空谈家的著作中，这种攻击马克思主义的说法是可以找到不少的。</p>
<p>可是，只要稍微能认真一些看待马克思主义，考虑马克思主义的哲学原理和国际社会民主党的经验，就能很容易地看出，马克思主义对待宗教的策略是十分严谨的，是经过马克思和恩格斯周密考虑的；在迂腐或无知的人看来是动摇的表现，其实都是从辩证唯物主义中得出来的直接的和必然的结论。如果认为马克思主义对宗教采取似乎是“温和”的态度是出于所谓“策略上的”考虑，是为了“不要把人吓跑”等等，那就大错特错了。相反，马克思主义在这个问题上的政治路线，也是同它的哲学原理有密切关系的。</p>
<p>马克思主义是唯物主义。正因为如此，它同18世纪百科全书派的唯物主义或费尔巴哈的唯物主义一样，也毫不留情地反对宗教。这是没有疑问的。但是，马克思和恩格斯的辩证唯物主义比百科全书派和费尔巴哈更进一步，它把唯物主义哲学应用到历史领域，应用到社会科学领域。我们应当同宗教作斗争。这是整个唯物主义的起码原则，因而也是马克思主义的起码原则。但是，马克思主义不是停留在起码原则上的唯物主义。马克思主义更前进了一步。它认为必须善于同宗教作斗争，为此应当用唯物主义观点来说明群众中的信仰和宗教的根源。同宗教作斗争不应该局限于抽象的思想宣传，不能把它归结为这样的宣传；而应该把这一斗争同目的在于消灭产生宗教的社会根源的阶级运动的具体实践联系起来。为什么宗教在城市无产阶级的落后阶层中，在广大的半无产阶级阶层中，以及在农民群众中能够保持它的影响呢？资产阶级进步派、激进派或资产阶级唯物主义者回答说，这是由于人民的愚昧无知。由此得出结论说：打倒宗教，无神论万岁，传播无神论观点是我们的主要任务。马克思主义者说：这话不对。这是一种肤浅的、资产阶级狭隘的文化主义观点。这种观点不够深刻，不是用唯物主义的观点而是用唯心主义的观点来说明宗教的根源。在现代资本主义国家里，这种根源主要是社会的根源。劳动群众受到社会的压迫，面对时时刻刻给普通劳动人民带来最可怕的灾难、最残酷的折磨的资本主义(比战争、地震等任何非常事件带来的灾难和折磨多一千倍)捉摸不定的力量，他们觉得似乎毫无办法，──这就是目前宗教最深刻的根源。“恐惧创造神”。现代宗教的根源就是对资本的捉摸不定的力量的恐惧，而这种力量确实是捉摸不定的，因为人民群众不能预见到它，它使无产者和小业主在生活中随时随地都可能遭到，而且正在遭到“突如其来的”、“出人意料的”、“偶然发生的”破产和毁灭，使他们变成乞丐，变成穷光蛋，变成娼妓，甚至活活饿死。凡是不愿一直留在预备班的唯物主义者，都应当首先而且特别注意这种根源。只要受资本主义苦役制度压迫、受资本主义的捉摸不定的破坏势力摆布的群众自己还没有学会团结一致地、有组织地、有计划地、自觉地反对宗教的这种根源，反对任何形式的资本统治，那么无论什么启蒙书籍都不能使这些群众不信仰宗教。</p>
<p>由此是否可以说，反宗教的启蒙书籍是有害的或多余的呢？不是的。决不能得出这样的结论。应当说，社会民主党宣传无神论，必须服从社会民主党的基本任务：发展被剥削群众反对剥削者的阶级斗争。</p>
<p>一个对辩证唯物主义的原理即马克思和恩格斯哲学的原理没有深入思考过的人，也许不能理解(至少是不能一下子理解)这条原则。怎么会这样呢？为什么进行思想宣传，宣扬某种思想，同维持了数千年之久的这一文化和进步的敌人(即宗教)作斗争，要服从阶级斗争，即服从在经济政治方面实现一定的实际目标的斗争呢？</p>
<p>这种反对意见也是一种流行的反对马克思主义的意见，这证明反驳者完全不懂得马克思的辩证法。使这种反驳者感到不安的矛盾，是实际生活中的实际矛盾，即辩证的矛盾，而不是字面上的、臆造出来的矛盾。谁认为在理论上宣传无神论，即破除某些无产阶级群众的宗教信仰，同这些群众阶级斗争的成效、进程和条件之间有一种绝对的、不可逾越的界限，那他就不是辩证地看问题，就是把可以移动的、相对的界限看作绝对的界限，就是硬把活的现实中的不可分割的东西加以分割。举个例子来说吧。假定某个地方和某个工业部门的无产阶级分为两部分，一部分是先进的，是相当觉悟的社会民主党人，他们当然是无神论者，另一部分则是相当落后的，他们同农村和农民还保持着联系，他们信仰上帝，常到教堂里去，甚至直接受本地某一个建立基督教工会的司祭的影响。再假定这个地方的经济斗争引起了罢工。马克思主义者应该首先考虑使罢工运动得到成功，应当坚决反对在这场斗争中把工人分成无神论者和基督教徒，应当坚决反对这样的划分。在这种情况下，宣传无神论就是多余的和有害的，这倒并不是出于不要把落后群众吓跑，不要在选举时落选等庸俗考虑，而是从实际推进阶级斗争这一点出发的，因为在现代资本主义社会环境中，阶级斗争能把信基督教的工人吸引到社会民主党和无神论这方面来，而且比枯燥地宣传无神论还要有效一百倍。在这样的时候和这样的环境中，宣传无神论，就只能有利于神父，因为他们恰恰最愿意用信不信上帝这一标准来划分工人，以代替是否参加罢工这一标准。无政府主义者鼓吹在任何情况下都要对上帝开战，实际上是帮助了神父和资产阶级(正如无政府主义者实际上始终在帮助资产阶级一样)。马克思主义者应当是唯物主义者，即宗教的敌人，但是他们应当是辩证唯物主义者，就是说，他们不应当抽象地对待反宗教斗争问题，他们进行这一斗争不应当立足于抽象的、纯粹理论的、始终不变的宣传，而应当具体地、立足于当前实际上所进行的、对广大群众教育最大最有效的阶级斗争。马克思主义者应该善于估计整个具体情况，随时看清无政府主义同机会主义的界限(这个界限是相对的，是可以移动、可以改变的，但它确实是存在的)，既不陷入无政府主义者那种抽象的、口头上的、其实是空洞的“革命主义”，也不陷入小资产者或自由派知识分子那种庸俗观念和机会主义，不要象他们那样害怕同宗教作斗争，忘记自己的这种任务，容忍对上帝的信仰，不从阶级斗争的利益出发，而是打小算盘：不得罪人，不排斥人，不吓唬人，遵循聪明绝顶的处世之道：“你活，也让别人活”，如此等等。</p>
<p>凡是同社会民主党对宗教的态度有关的具体问题，都应该根据上述观点来解决。例如，经常有人提出这样的问题：司祭能不能成为社会民主党党员。人们通常根据欧洲各社会民主党的经验对这一问题作无条件的、肯定的回答。但是这种经验并不仅仅是把马克思主义学说应用于工人运动的结果，而且也是由西欧特殊的历史条件决定的；这种条件在俄国并不存在(关于这种条件，我们到下面再谈)，所以在这个问题上无条件的肯定的回答在我国是不正确的。不能一成不变地在任何情况下都宣布说司祭不能成为社会民主党党员，但是也不能一成不变地提出相反的规定。如果有一个司祭愿意到我们这里来共同进行政治工作，真心诚意地完成党的工作，不反对党纲，那我们就可以吸收他加入社会民主党，因为在这样的条件下，我们党纲的精神和基本原则同这个司祭的宗教信念的矛盾，也许只是关系到他一个人的矛盾，只是他个人的矛盾，而一个政治组织要用考试的方法来检验自己成员所持的观点是否同党纲矛盾，那是办不到的。当然，这种情况即使在欧洲也是极其少有的，在俄国则更是难以想象了。如果这位司祭加入社会民主党之后，竟在党内积极宣传宗教观点，以此作为他主要的甚至是唯一的工作，那么党当然应该把他开除出自己的队伍。我们不仅应当容许，而且应当特别注意吸收所有信仰上帝的工人加入社会民主党，我们当然反对任何侮辱他们宗教信念的行为，但是我们吸收他们是要用我们党纲的精神来教育他们，而不是要他们来积极反对党纲。我们容许党内自由发表意见，但是以自由结合原则所容许的一定范围为限，因为我们没有义务同积极宣传被党内多数人屏弃的观点的人携手并进。</p>
<p>再举一个例子：假定有的社会民主党党员声明“社会主义是我的宗教”，并且宣传与此相应的观点，对这种党员能不能在任何情况下都一概加以申斥呢？不能这样做。这种声明确实背离了马克思主义(因而也就背离了社会主义)，但是这种背离的意义和所谓的比重在不同环境下可能是不相同的。如果一个鼓动员或一个在对工人群众讲话的人，为了说得明白一点，为了给自己的解释开一个头，为了用不开展的群众最熟悉的字眼更具体地说明自己的观点，而说了这样一句话，这是一回事。如果一个著作家开始宣扬“造神说”或造神社会主义(就象我们的卢那察尔斯基及其同伙那样)，那是另一回事。在前一种情况下，提出申斥就是吹毛求疵，甚至是过分地限制鼓动员的自由，限制他运用“教育手段”来施加影响的自由，而在后一种情况下，党的申斥却是必须而且应该的。“社会主义是宗教”这一论点，对某些人来说，是从宗教转到社会主义的一种方式，而对另一些人来说，则是离开社会主义而转到宗教的一种方式。</p>
<p>现在来谈谈哪些条件使“宣布宗教为私人的事情”这一论点在西欧遭到了机会主义者的歪曲。当然，这里是有产生机会主义的一般原因的影响，如为了眼前的利益而牺牲工人运动根本的利益。无产阶级政党要求国家把宗教宣布为私人的事情，但决不认为同人民的鸦片作斗争，同宗教迷信等等作斗争的问题是“私人的事情”。机会主义者把情况歪曲成似乎社会民主党认为宗教是私人的事情！</p>
<p>但是除了常见的机会主义歪曲(对于这种歪曲，我们的杜马党团在讨论有关宗教问题的发言时完全没有加以说明)而外，还有一些特殊的历史条件使欧洲的社会民主党人对宗教问题采取了目前这种可以说是过分冷漠的态度。这些条件分两种：第一，反宗教的斗争是革命资产阶级的历史任务，在西欧，资产阶级民主派在他们自己的革命时代，或者说在他们自己冲击封建制度和中世纪制度的时代已经在相当大的程度上完成了(或着手完成)这个任务。无论在法国或德国都有资产阶级反宗教斗争的传统，这个斗争在社会主义运动以前很久就开始了(百科全书派、费尔巴哈)。在俄国，由于我国资产阶级民主革命的条件，这个任务几乎完全落到了工人阶级的肩上。同欧洲比较起来，我国小资产阶级的(民粹主义的)民主派在这方面做的事情并不是(象《路标》中的那些新出现的黑帮立宪民主党人或立宪民主党人黑帮所想的那样)太多了，而是太少了。</p>
<p>另一方面，资产阶级反宗教斗争的传统在欧洲已造成了无政府主义对于这一斗争所作的纯粹资产阶级的歪曲，而无政府主义者，正如马克思主义者早已屡次说明的，虽然非常“猛烈地”攻击资产阶级，但是他们还是站在资产阶级世界观的立场上。罗马语各国的无政府主义者和布朗基主义者，德国的莫斯特(附带说一句，他曾经是杜林的门生)之流，奥地利80年代的无政府主义者，在反宗教斗争中使革命的空谈达到登峰造极的地步。难怪现在欧洲社会民主党人要矫枉过正，把无政府主义者弄弯了的棍子弄直。这是可以理解的，在某种程度上说是理所当然的，但是我们俄国社会民主党人要是忘记西欧的特殊历史条件，那是不行的。</p>
<p>第二，在西欧，自从民族资产阶级革命结束以后，自从实现了比较完全的信教自由以后，反宗教的民主斗争问题在历史上已被资产阶级民主派反社会主义的斗争排挤到次要的地位，所以资产阶级政府往往故意对教权主义举行假自由主义的“讨伐”，转移群众对社会主义的注意力。德国的文化斗争以及法国资产阶级共和派的反教权主义斗争，都带有这种性质。资产阶级的反教权主义运动，是转移工人群众对社会主义的注意力的手段，──这就是目前西欧社会民主党人对反宗教斗争普遍采取“冷漠”态度的根源。这同样是可以理解的，也是理所当然的，因为社会民主党人的确应该使反宗教斗争服从争取社会主义的斗争，以对抗资产阶级和俾斯麦分子的反教权主义运动。</p>
<p>俄国的情况就完全不同了。无产阶级是我国资产阶级民主革命的领袖。无产阶级政党应当成为反对一切中世纪制度的斗争的思想领袖，这一斗争还包括反对陈腐的、官方的宗教，反对任何革新宗教、重新建立或用另一种方式建立宗教的尝试等等。因此，如果说当德国社会民主党人把工人政党要求国家宣布宗教为私人的事情的主张偷换成宣布宗教对社会民主党人和社会民主党本身来说也是私人的事情时，恩格斯纠正这种机会主义的方式还比较温和，那么俄国机会主义者仿效德国人的这种歪曲，就应该受到恩格斯严厉一百倍的斥责。</p>
<p>我们的党团在杜马讲坛上声明宗教是人民的鸦片，这样做是完全正确的，这就开创了一个先例，俄国社会民主党人每次对宗教问题发表意见时都应当以此为基点。是不是还应该更进一步，把无神论的结论发挥得更详细呢？我们认为不必。这样做会使无产阶级政党有夸大反宗教斗争意义的危险；这样做会抹杀资产阶级反宗教斗争同社会党人反宗教斗争之间的界限。社会民主党党团在黑帮杜马中应该完成的第一件事情，已经光荣地完成了。</p>
<p>第二件事情，也许是社会民主党人最重要的事情，就是说明教会和僧侣支持黑帮政府、支持资产阶级反对工人阶级的阶级作用，这一任务也光荣地完成了。当然，关于这个问题还可以说得很多，今后社会民主党人谈这个问题还会对苏尔科夫同志的发言作补充，但是这篇发言毕竟是很出色的，我们党的直接任务就是要各级党组织广泛宣传这篇发言。</p>
<p>第三件事情，就是要十分详尽地说明经常被德国机会主义者歪曲的“宣布宗教为私人的事情”这一原理的正确含义。遗憾的是苏尔科夫同志没有这样做。尤其令人遗憾的是，在党团过去的活动中，别洛乌索夫同志在这个问题上犯过错误(已被《无产者报》及时指出)。党团内的讨论情况表明，党团争论无神论问题，却没有正确说明宣布宗教为私人的事情这一著名的要求。我们不会把整个党团所犯的这个错误都推在苏尔科夫同志一个人身上。不仅如此。我们公开承认这是全党的过错，因为我们党对这个问题解释不够，没有让社会民主党人充分认识到恩格斯批评德国机会主义者的意思。党团内的讨论情况证明，这正是由于对问题了解得不清楚，而决不是不愿意考虑马克思的学说，所以我们深信，党团在以后发言时一定会纠正这一错误。</p>
<p>我们再说一遍，总的说来，苏尔科夫同志的发言是很出色的，各级党组织应当广泛加以宣传。党团对这篇发言的讨论，证明党团在兢兢业业地履行它的社会民主党的职责。不过我们希望报道党团内部讨论情况的通讯能更经常地在党的报刊上发表，使党团同党的关系更加密切，使党能了解党团所进行的艰巨的工作，使党和党团的活动在思想上趋于一致。</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1281">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1281</link>
          <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 14:46:16 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1281</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1281.rss">论工人政党对宗教的态度</source>
        </item>
        <item>
          <title>建议构建一个统一标准的档案馆/数据库</title>
          <dc:creator><![CDATA[aaa]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p>我发现民间已经有不少人在做资料收集和校验工作。第一可能无法避免重复劳动，第二，资料的二次汇编难以保证真实性，第三缺乏统一的版本管理，难以维护。</p>
<p>所以我最近做了一个收集被和谐的资料的历史档案馆。</p>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://banned-historical-archives.github.io">
  <header class="source">

      <a href="https://banned-historical-archives.github.io" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">banned-historical-archives.github.io</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://banned-historical-archives.github.io" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">和谐历史档案馆 Banned Historical Archives</a></h3>

  <p>和谐历史档案馆 Banned Historical Archives</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p>与现有的文库/资料集的区别有</p>
<ul>
<li>仅收录中央名义发表的文件，关键人物的讲话/书信/著作等文稿，群众运动中重要文献，不收录传记/分析解读/研究类的文稿。</li>
<li>收录的文稿经过最细粒度的加工，每个段落保留原有的排版信息以及角标注释信息，在必要时可以对比不同版本文稿中的注释。非标准化的加工则无法区分文中子标题/子标题日期/段落/引文/注释等信息，使正文的版本对比变得困难。</li>
<li>收录多种来源的文稿，可进行版本对比。</li>
<li>可溯源，可验证。所有信息均来自对原始文件（如pdf）的解析，可以校验原始文件的摘要确保一致。</li>
<li>解析算法公开透明，同时包含丰富测试用例，保证解析算法更新后的正确性。</li>
</ul>
<p>对于马恩列斯的重要文件也用这种模式管理比较好？</p>
            <p><small>34 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1279">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1279</link>
          <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 09:31:17 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1279</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1279.rss">建议构建一个统一标准的档案馆/数据库</source>
        </item>
        <item>
          <title>学习《儒法斗争是狗咬狗吗？》认清儒法斗争的意义</title>
          <dc:creator><![CDATA[one_normal_one]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/ee0ba39659c638d8799be520c96d2ca9b467088e.jpeg" alt="儒法斗争文选  （二）1974_页面_034_图像_0001" data-base62-sha1="xXQzC8qQ1ansaSfiLJsMdm19ujQ" width="329" height="500"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/8b89363a1b56f7956908790dbc1bcb0c08975277.jpeg" alt="儒法斗争文选  （二）1974_页面_035_图像_0001" data-base62-sha1="jUolhUE6SnEpEEssEqQhXysuHwX" width="329" height="500"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/d/d782590914014a785d58b7b101c00fd281f86d2c.jpeg" alt="儒法斗争文选  （二）1974_页面_036_图像_0001" data-base62-sha1="uKtVlJvROejybkW2PPA9XrhMupS" width="329" height="500"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/689f93076d861eb3a113ce218bb3c19042a39653.jpeg" alt="儒法斗争文选  （二）1974_页面_037_图像_0001" data-base62-sha1="eVxxGF3kqPX1FrqjKSigePezjBF" width="329" height="500"><br>
唯物主义和辩证法是正确的思想路线，如实地反映着客观事物及其规律；唯心主义和形而上学是错误的思想路线，歪曲地反映着客观现实。<strong>思想路线的斗争，在阶级社会里反映着敌对阶级之间的根本利害冲突，是阶级斗争的表现。</strong> 如春秋战国时期的儒法斗争，也是思想路线上的唯心主义和唯物主义的斗争，反映着没落奴隶主阶级和新兴地主阶级之间的斗争。代表进步阶级的正确思想路线是在同代表保守、反动阶级错误思想路线的激烈斗争中产生和发展起来的。阶级斗争的长期性、复杂性，决定了思想路线斗争的长期性、复杂性。{即使到了共产主义社舍，阶级消灭了，由于仍然存在着上层建筑同经济基础之间的矛盾，生产关系同生产力之间的矛盾，因而反映这些矛盾的先进和落后、正确和错误的两条思想路线的斗争依然会存在。<br>
毛主席一再指出，我们这个民族有数千年的历史，有它的特点，有许多珍贵品，应该用马克思主义的方法给以批判地总结。从乌龟壳到共产党都应该给以总结。在批林批孔运动中，用马克思主义的立场、观点、方法，总结儒法斗争和整个阶级斗争的历史经验，就是批判地继承我国的历史遗产，用来为现实的阶级斗争服务，为反修防修服务，为巩固无产阶级专政服务。<br>
——《哲学小辞典辩证唯物主义和历史唯物主义》<br>
反革命修正主义者王星尊曲解和断章取义儒法斗争的意义，拿过去儒法斗争的两条路线斗争硬套帝国主义社会的部分现象，大肆散布历史唯心主义毒草谬论，以此论证中修当局统治阶级是儒家，是奴隶主，封建阶级，丝毫不顾经济基础和上层建筑的现实，妄图借此掩盖垄资的性质，为引出补课论提供理论基础，转移斗争的主要矛盾。<br>
<strong>捣乱，失败，再捣乱，再失败。</strong> 王星尊的屡次向马列毛主义发起的进攻是徒劳的，革命的理论会击溃反革命分子的胡言乱语，王星尊这样的反革命修正主义分子终将被扫进不迟于人类的狗屎堆。</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1278">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1278</link>
          <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 09:17:50 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1278</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1278.rss">学习《儒法斗争是狗咬狗吗？》认清儒法斗争的意义</source>
        </item>
        <item>
          <title>目前收录的文字资料</title>
          <dc:creator><![CDATA[106coup]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://mega.nz/folder/BloChKDT#07Klh24nGtrOKD2xU-hu9A">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/2/2cb65325130ba4ec00177df4109964cb6c3fb839.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://mega.nz/folder/BloChKDT#07Klh24nGtrOKD2xU-hu9A" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">mega.nz</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/646b383f14a90eec1945726c9b3aaa1870cb263c.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://mega.nz/folder/BloChKDT#07Klh24nGtrOKD2xU-hu9A" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">26.58 MB folder on MEGA</a></h3>

  <p>2821 files and 154 subfolders</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<h3>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>收录内容：</h3>
<p>《中国文化大革命文库》中毛、四人、毛远新、康生、谢富治资料<br>
《毛泽东思想万岁》六八年汉版，第一到第五卷<br>
《红旗》一九七六年第一到第十期<br>
《鲁迅全集》<br>
各地造反派资料（见楼下）<br>
其他一些书籍（见楼下）</p>
            <p><small>3 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1271">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1271</link>
          <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 07:03:19 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1271</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1271.rss">目前收录的文字资料</source>
        </item>
        <item>
          <title>分享一篇1974年的揭露性文章</title>
          <dc:creator><![CDATA[linshengwang]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>赵高篡权与秦朝的灭亡</p>
<p>作者：北大清华大批判组</p>
<p><span alt="" class="broken-image" title="此图片已损坏"><svg class="fa d-icon d-icon-unlink svg-icon" aria-hidden="true"><use href="#unlink"></use></svg></span></p>
<p>编者按：这是一篇刊载于1974年9月8日《人民日报》，由北京大学、清华大学大批判组所撰写的文章。此文创作于新中国前三十年，不可避免地具有那个时代特定的意识形态痕迹。然而，这篇创作于1974年的文章对于秦朝“二世而亡”的分析，极具见地，极有价值，极有启发。</p>
<p>两千一百多年前，在我们伟大祖国的大地上，出现了一个生气勃勃的初步统一的国家，这就是秦始皇领导建立的秦王朝。它在政治、经济、文化各个方面，进行了大刀阔斧的革新，有力地促进了社会的进步。然而，这样一个颇有新兴阶级革命朝气的王朝，在统一中国之后不久就灭亡了。这样一个历史现象是怎样发生的?</p>
<p>历代的孔孟之徒，在这个问题上制造了大量的谎言。他们把秦王朝灭亡的原因，统统归罪于秦始皇，归罪于秦始皇的法家路线。这全然是对历史的歪曲！</p>
<p>一、沙丘反革命政变和秦始皇法家路线的中断</p>
<p>“一种社会制度被另一种社会制度所代替，是一个复杂的长期的革命过程。”【1】在我国第一个统一的中央集权的国家秦王朝建立的过程中，一直存在着复辟和反复辟的激烈斗争。统一以后，这种斗争并没有结束。奴隶主阶级复辟势力采取种种手段，进行拼死的挣扎。他们有的在朝廷和宴会上公开跳出来鼓吹分封制，反对郡县制；有的“入则心非，出则巷议”，大造反革命舆论，诋毁秦始皇的法家路线；有的更名改姓，潜伏下来，伺机变天；有的甚至赤膊上阵，进行卑鄙的暗杀活动。混在秦政权内部的没落奴隶主阶级的野心家、阴谋家赵高，就是复辟势力的主要代表人物。</p>
<p>赵高本是赵国旧贵族的后代。在当时的社会大变革中，他全家成了秦王朝的官奴婢；赵高本人也做了宦官，“进入秦宫，管事二十余年”，骗取了秦始皇的信任。这个家伙怀着满肚子没落奴隶主阶级对新兴地主阶级专政的仇恨，采用韬晦之计潜伏在秦王朝内部，表面上装作拥护秦始皇，当上了秦始皇宠爱的小儿子胡亥的法律教师，“得幸于胡亥”，并且窃取了中车府令兼行符玺令事的职务，篡夺了秦朝中央的一部分权力。秦始皇出巡的时候，他竟成为身边随行的几个近臣之一。</p>
<p>公元前二一〇年，秦始皇出巡东方，当年夏天，到了沙丘(今河北平乡、广宗一带)，突然死亡。赵高看见篡夺大权、改变秦始皇的法家路线的时机已到，立即跳出来发动了一场反革命政变。他利用掌握在自己手里的车马卫队和用来传达朝廷命令、征调军队的“符玺”大权，扣压了秦始皇临终给公子扶苏的信件，煽动和诱骗胡亥，威胁和拉拢李斯，伪造秦始皇的遗诏，逼死太子扶苏，禁闭并害死坚持秦始皇的法家路线的大臣蒙恬、蒙毅，立胡亥为秦二世。</p>
<p>赵高用反动的孔孟之道作为发动政变的思想武器。他引证儒家经典，说什么，历史上有的夺权政变，“孔子著之”，“不为不忠”，“不为不孝”;今天发动政变正合乎孔丘之“智”。他对胡亥说，始皇临死前没有分封诸子，不搞政变你就会“无尺寸之地”。他对李斯说，秦的丞相功臣没有“封及二世”的，都是被杀身死，而发动政变拥立“慈仁笃厚”、“尽礼敬士”的胡亥，就会“长有封侯，世世称孤”【2】。在秦始皇“焚书坑儒”的几年之后，赵高如此明目张胆地吹捧孔丘，鼓吹所谓“仁”和“礼”，宣扬分封诸侯，这充分暴露了他复古倒退的反动儒家立场。在这个关键时刻，身居要职的丞相李斯，本来有可能搞掉赵高，粉碎复辟势力的政变阴谋，但却受剥削阶级自私自利的本质所制约，为了维护个人的名利地位，妥协动摇，铸成大错。李斯在帮助秦始皇统一中国和巩固中央集权国家方面是有过重要贡献的，但也犯过严重错误。他在赵高发动反革命政变这个紧要关头，出于私心，向反革命势力退让、屈服，就是重大污点之一。</p>
<p>沙丘反革命政变后，秦二世胡亥完全成了赵高手中的一个傀儡皇帝。“事无大小辄决于高”。赵高独揽了大权，立即向秦始皇的法家路线展开全面的反扑。他推行了一条“收举余民，贱者贵之，贫者富之，远者近之”【3】的反动政治路线。这些所谓“余民”，所谓“贱者”、“贫者”和“远者”，决不是被压迫被剥削的广大劳动人民，而是那些被新兴地主阶级的革命和专政打翻在地的没落奴隶主贵族。这条路线，完全是孔老二、吕不韦“兴灭国，继绝世，举逸民”、“克己复礼”的反动路线的继续。在组织路线上，赵高大搞“顺我者昌，逆我者亡”。他安插亲信，网罗死党，让他的女婿阎乐当上了首都咸阳令，他的弟弟赵成当上了郎中令。同时“更为法律”，篡改了以坚决镇压奴隶主反动势力为重要内容的秦法。在秦二世元年初，“大赦罪人”，把秦始皇执政的时候关押的罪犯放出监狱。另一方面，则向秦始皇的法家领导集团进行血腥的阶级报复。儒家搞复辟倒退，从来是杀人不眨眼的，极其残暴狠毒的。赵高煽动秦二世“灭大臣而远骨肉”，“尽除去先帝之故臣”【4】，杀害了蒙恬、蒙毅、去疾、冯劫等著名的文武大臣和秦始皇的二十多个公子、公主。牵连受害者不计其数。最后，连李斯也没有被赵高放过，终于“腰斩咸阳市”，并“夷三族”。对各郡县地方官，也大规模地进行了清洗和杀戮。到了秦二世三年(公元前二〇七年)，终于又杀害了秦二世，并且公然提出恢复分封制。</p>
<p>赵高篡权以后，还大大加重了对广大劳动人民残酷的经济剥削和政治压迫，弄得“黔首振恐”。在埋葬秦始皇的时候，恢复了奴隶制时代的“人殉”，“后宫非有子者”“皆令从死”；甚至还把许多修坟的工匠活活封死在墓中，“尽闭工匠臧者，无复出者”【5】。这种惨绝人寰的残暴行为，是历史的倒退。他们恢复了阿房宫的修建，并征调五万人为屯卫，“令教射狗马禽兽”。“赋敛愈重，戍徭无已”。结果，京师的粮食草秣都严重不足，又从全国各地征调大量粮草入都。秦始皇的时候，为了发展封建农业经济，对从事农业劳动的比较贫苦的农民(当时叫“闾左”)，规定的服劳役、兵役的时间是比较短的；赵高篡权后，就大规模地“发闾左之戍”，把日益沉重的徭役负担直接加在贫苦农民的头上。种种倒行逆施，都是想要使贫苦农民重新沦落为奴隶。他们还采用残暴的刑罚镇压人民群众的反抗，“刑者相半于道，而死人日成积于市”【6】。</p>
<p>这些情况说明，在沙丘反革命政变之后，秦始皇的法家路线已经中断，而被赵高代之以复辟的儒家路线。赵高复辟集团虽然没有来得及在全国范围内改变始皇帝的政治、经济制度，但它的倒行逆施，迅速激化了统治阶级和农民阶级的矛盾、奴隶主复辟势力和广大劳动人民的矛盾、没落奴隶主阶级和新兴地主阶级的矛盾。在赵高篡权后不到一年的时间，公元前二○九年夏天，爆发了我国历史上第一次农民大起义，很快就推翻了赵高、胡亥的反动统治。地主阶级和农民阶级的矛盾的激化是秦朝灭亡的根本原因；赵高篡权是秦朝灭亡的最重要的直接原因。</p>
<p>二、驳“法家亡秦”论</p>
<p>秦王朝迅速灭亡到底是不是“师申商之法，行韩非之说”【7】，推行了法家路线的结果？这是历史上儒法论争十分激烈的一个问题。历代的孔孟之徒常常利用这个题目攻击秦始皇及其法家路线。叛徒、卖国贼林彪也学着他们的腔调，写了“论秦”三条，对秦始皇的法家路线极尽诽谤诬蔑之能事。</p>
<p>孔孟之徒叫嚷说：秦朝的迅速灭亡，是由于秦始皇“穷兵黩武”，“内平六国”，“北却强胡”。林彪也攻击秦始皇“轻启战端”。</p>
<p>毛主席指出：“历史上的战争分为两类，一类是正义的，一类是非正义的。一切进步的战争都是正义的，一切阻碍进步的战争都是非正义的。”秦始皇所进行的战争，主要有两种：一种是从公元前二三〇年到公元前二二一年，在十年之内，以摧枯拉朽之势，消灭了关东六国的诸侯割据势力，统一了中国；一种是公元前二一五年，派大将蒙恬发兵三十万北击匈奴。这两种战争，前者结束了封建诸侯割据的局面，建立了我国历史上第一个中央集权的封建国家。后者反击了北方落后的匈奴奴隶主贵族的侵扰，保卫了人民的生命财产，保卫了中原广大地区先进的封建经济、文化。在当时的历史条件下，这两种战争都是正义的、进步的战争。消灭诸侯割据局面所用的“兵”，抗击匈奴奴隶主侵袭所用的“武”，都是完全必要的。“内平六国”，“北却强胡”，不但不是秦朝灭亡的原因，相反，正是它兴盛的两个重要条件。只有那些在社会制度上主张倒退，在侵略者面前主张投降的儒家无耻之徒，才会对此进行丧心病狂的攻击。</p>
<p>同时必须指出的是：秦始皇统一中国以后，比起春秋、战国几百年的任何时候，战争都大大减少了。春秋时期的二百四十年间，仅在鲁史上有记载的，列国间的战争就有四百八十三次之多。到了战国时期，战争的规模更加扩大，次数频繁。其中很多是非正义的割据混战，给人民造成极大的痛苦。西汉的贾谊说：“诸侯力政，……兵革不休，士民罢〔pí音皮〕敝。今秦南面而王天下，是上有天子也。既元元之民冀得安其性命，莫不虚心而仰上”【8】。这段话，从地主阶级的立场出发，在一定程度上反映了秦统一前后的实际情况，也是对儒家恶毒攻击的一个驳斥。</p>
<p>孔孟之徒的反动宣传说，秦王朝的迅速灭亡，是由于秦始皇“赋敛无度”。林彪也跟在他们屁股后面，攻击秦始皇“苛赋税”。这是儒家反秦的老调。西汉的反动儒家代表人物董仲舒，信口开河，胡说什么：秦时“力役三十倍于古”，“田租口赋盐铁之利，二十倍于古”【9】。此言一出，竟成了后代孔孟之徒攻击秦始皇所引据的经典。一提起秦始皇的赋税徭役，便开口“二十倍”、“三十倍”地念下去，好不吓死人也。</p>
<p>儒家鼓吹的那个“古”，果然是那么“轻徭薄赋”么？完全是无耻的伪造！</p>
<p>在奴隶制度下，哪有什么徭役、赋税制度可言！那时候，千百万奴隶戴着沉重的枷锁被束缚在“井田”上从事艰苦的劳动，甚至被活活杀害作为“人殉”和“人牺”，他们连自己的身体都属于奴隶主所有，和牲畜一样，没有做人的权利，只是被当作会说话的工具。他们千辛万苦生产出来的农产品、手工产品，全部属于奴隶主。封建制代替奴隶制，是历史上的一次大进步。秦国在商鞅变法以后，废井田，开阡陌，实行封建的土地所有制，在一定程度上解放了奴隶的劳动力，吸引了关东六国的很多劳动人民跑到秦国去，这就说明在秦国的封建制度下人民生活比在有大量奴隶制残余的关东六国的人民生活好。秦王朝统一中国后下令“更名民曰黔首”，颁布“使黔首自实田”的法令，从法律上承认了由奴隶逐渐变为农民的人们的新的政治地位和经济地位。在秦始皇奖励发展封建农业经济的政策促进下，生产有所发展，人民生活有所改善。当然，秦朝是地主阶级专政的王朝，秦朝农民所受的封建剥削是残酷的；但比之奴隶制度下奴隶的生活已经有了改善。这个历史事实是谁也抹煞不了的。</p>
<p>人民的负担是重还是不重，还要看当时社会生产发展的水平。秦统一中国之后，秦始皇在位的十二年，不断巩固封建土地所有制，奖励发展农业和手工业，大兴水利工程，修驰道，通水路，统一币制，统一度量衡，统一文字，等等，这些都有利于生产的发展。秦朝人民负担虽然不轻，而在秦始皇在位期间地主阶级和农民之间的矛盾并未激化到大规模外部对抗，重要原因之一就是当时的生产有了发展。</p>
<p>秦统一前的诸侯割据的战国时期，各诸侯国虽然基本上已经建立了新的生产关系，但是生产的发展仍然受到诸侯割据局面的严重阻碍，人民的实际负担在社会产品总额中所占的比例是很大的。加以那时候，小国除了要维持自己的军队、国家机关和满足统治阶级的穷奢极欲以外，还常常要向大国奉献十分苛重的贡赋，这些负担全部落在小国人民的头上。即使是象战国七雄那样的大国，也常常征发大部分青壮年农民出征打仗，从事生产劳动的人少了，人民负担就不能不加重。比起诸侯割据时期的这些情况来，秦朝统一的中央集权国家的人民负担，相对地说是减轻了的，又哪里有几十倍苛重的问题呢？在秦始皇执政时期，为了鼓励发展农业，规定贫苦农民(即“闾左”)每年只服劳役一个月，一生只做“正卒”一年，“戍边”一年。何况，秦统一后人民的负担中，有些是为了抵御匈奴奴隶主的侵扰。</p>
<p>面对匈奴奴隶主的侵扰，是抵抗还是不抵抗？这是一个原则问题。抵抗，人民当然要有较多一些的负担。可是，不抵抗，人民就势必要遭受更大的苦难。为抵抗匈奴奴隶主的侵袭而动员人力物力，这怎么能和诸侯割据混战时期的情况相提并论呢？</p>
<p>至于儒家说的什么秦始皇“残暴”，无非是指他消灭了六国诸侯，建立了专制主义的中央集权国家，焚书坑儒。林彪也大骂“秦始皇焚书坑儒”，还别有用心地攻击秦始皇“不民主”。其实，消灭六国诸侯，焚书坑儒，都是革命行动，是实现中国的统一，巩固新兴制度所必需的，是符合社会发展方向的。秦始皇作为地主阶级的代表人物，对农民当然也是实行暴力统治的；但儒家所说的秦始皇的“残暴”，显然并不是指这个方面，而是指他对奴隶主复辟势力的镇压。其实，在我国历史上，最残暴的是代表没落反动阶级的儒家。儒家满口“仁义道德”，所思所想、所作所为却十分毒辣凶狠。他们对革命人民和法家的镇压和屠杀，手段之残暴无所不用其极。这帮反动家伙对革命人民哪里有什么民主？在他们拚命要恢复的奴隶制度下，奴隶主对奴隶有什么民主？赵高这个儒，代表着没落奴隶主势力，他上台后，就疯狂屠杀了大批法家革新派。他对革命的劳动人民的镇压，就更加凶恶了。儒家杀人的血腥历史事实告诉我们：复辟势力上台，革新者就会人头落地，广大劳动人民更要深受其害；对于复辟势力，只有实行专政，实行独裁，才能巩固新兴的社会制度，巩固国家的统一。秦朝之所以灭亡，其中一个原因，就是革命暴力运用得还不够，对反革命的儒杀得太少，有一些漏网了，有一些养起来了，镇压反革命不够彻底。这些反革命的儒、奴隶主复辟势力的存在，正是赵高篡权、妄图复辟的社会基础；也是后来乘农民起义之机大搞复辟活动的反动力量。</p>
<p>三、秦末农民大起义与法家路线的继续推行</p>
<p>马克思指出：“没有对抗就没有进步。这是文明直到今天所遵循的规律”【10】。秦朝是地主阶级大一统王朝。从新制度诞生的那一天起，就存在着农民阶级和地主阶级对抗性的矛盾。这是生产力和生产关系、经济基础和上层建筑基本矛盾的主要表现。秦朝灭亡的根本原因，应该从这种基本矛盾的发展和激化中去寻找。</p>
<p>秦始皇毕竟是一个帝王，在剥削、压迫劳动人民这一点上，他所代表的地主阶级和其他剥削阶级没有本质上的区别。特别是他修造阿房宫、骊山墓，滥用了民力，妨碍了生产，激起劳动人民的反对。秦始皇在位的时候，就已经有一些小规模的农民反抗斗争。但是，“失在于政，不在于制”，当时的生产关系和生产力基本上还是相适应的，上层建筑和经济基础的关系也正在不断调整，大体上是相适应的，生产力有所发展。秦始皇坚持法家路线，打击矛头主要指向六国旧贵族，指向以儒家为代表的复辟势力。“焚书坑儒”，镇压奴隶主贵族复辟势力，是广大农民所拥护的。当时，地主阶级与农民阶级的矛盾还没有激化到大规模外部对抗的程度。</p>
<p>钻进新兴地主阶级政权内部的奴隶主阶级的阴谋家、野心家赵高篡权以后，中断了秦始皇的法家路线，逐步推行复辟倒退的儒家路线。在不到一年的时间内，社会性质虽然还没有根本的变化，统治阶级对劳动人民的压迫和剥削却大大加重了。这种奴隶主式的残酷压榨，使当时的社会基本矛盾激化起来，导致了陈胜、吴广农民大起义的爆发。“在中国封建社会里，只有这种农民的阶级斗争、农民的起义和农民的战争，才是历史发展的真正动力。”历史并没有按照复辟势力的代表赵高的主观愿望向后倒退，而是恰恰相反，赵高搬起石头砸了自己的脚。秦末农民大起义打击了赵高操纵的正在开历史倒车的反动政权，打击了封建统治阶级，同时也沉重地打击了奴隶主复辟势力，推动了社会生产力的发展，对历史的进步作出了贡献。这在客观上也为法家路线的继续推行扫清了障碍。</p>
<p>赵高把持的反动政权是当时继续推行法家路线的主要障碍，不推翻它，社会就不能继续前进。新兴地主阶级革新派对于赵高的反革命行径曾经进行了程度不同的斗争。在赵高篡权之际，蒙恬、蒙毅看出了赵高是“孽臣逆乱”，上书反抗。在赵高篡权之后，李斯逐渐认清了赵高的反革命狰狞面目，想要起来进行斗争，曾上书揭露赵高有“邪佚之志，危反之行”，建议秦二世铲除这个国家的祸害【11】。他们受时代、阶级和自己的思想的局限，只是把希望寄托在帝王身上，而不是充分运用自己掌握的军事、政治力量进行斗争，不依靠当时整个新兴阶级的力量，更不知道也不可能依靠和发动人民群众。而且，大势已去，悔之晚矣！结果，不但无济于事，反而遭到复辟势力更狠毒的迫害和杀害。在赵高的反动统治下，“宗室振恐”，“群臣人人自危，欲畔(叛)者众”；但却没有一个人能提出有效的解决办法。反对奴隶主贵族复辟的历史任务，自然地落到了革命农民身上。农民革命的风暴一起来，赵高操纵的这个貌似强大的反动政权，就象纸糊的房子一样倒塌了。</p>
<p>“散处闾巷之间”的“六国公族”是推行法家路线的又一障碍。秦始皇当权的时候曾通过迁徙、收兵器、焚书坑儒等措施，对六国旧贵族进行了一定程度的防范和镇压。但是，地主阶级毕竟也是剥削阶级，它本身的阶级局限性，决定了它对旧贵族采取的这种自上而下的措施的局限性，不可能从思想上、政治上彻底清除这些复辟势力。在农民起义的过程中，这些以各种伪装潜伏在各地的反动家伙乘机纷纷跳了出来，也要“造反”，有的混进农民起义队伍，企图借农民军的力量实现自己的野心，“报父兄之怨而成割地有土之业”【12】；有的拥兵自立，割地称王；有的妄图用儒家的反动理论影响起义军领袖，以改变农民斗争的方向。农民革命的英雄们饱尝了诸侯割据的苦难，坚决粉碎了复辟势力“立六国后”的阴谋。农民起义军的杰出领袖陈胜坚决拒绝了混进农民起义队伍的孔丘后代孔鲋要他“兴灭继绝”的反动说教，他说：“六国之后君，吾不能封也!”毅然决然地建立了农民革命政权。后来，由于六国旧贵族和混进农民起义队伍的反动儒生的破坏和起义队伍本身的某些弱点，陈胜、吴广起义最后是失败了。但是，在农民大起义期间，奴隶主复辟势力受到了农民军的沉重打击。原关东六国各地仍然保存着的奴隶制残余也被进一步扫除。儒家的反动政治路线遭到了惨重的失败。</p>
<p>在秦末农民战争之后，又经历了以项羽和刘邦为代表的儒法两条路线的大搏斗。这场大搏斗又以法家路线的胜利而结束。刘邦继承了秦始皇的法家路线，在女政治家吕雉和法家萧何、张良等协助下，为创建和巩固中央集权的西汉王朝进行了多次重大的斗争。刘邦、吕雉以后，文、景、武、昭、宣几个皇帝也都是坚持法家路线的。他们经过一百多年的反复斗争，基本上打垮了奴隶主残余势力的复辟活动，打败了不断侵扰的匈奴奴隶主军事政权，捍卫了新兴制度和国家的统一。秦始皇开创的大一统局面，到汉武帝的时候基本上得到巩固。正是在秦皇、汉武这个时代，我国初步形成了强大的统一的国家，这是我国历史上的一大进步。</p>
            <p><small>3 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1269">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1269</link>
          <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 06:03:56 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1269</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1269.rss">分享一篇1974年的揭露性文章</source>
        </item>
        <item>
          <title>高能材料的敏感性：大量 CHNOFCl 化合物的热力学因素的证据Sensitivity of energetic materials: Evidence of thermodynamic factor on a large array of CHNOFCl compounds</title>
          <dc:creator><![CDATA[msc]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="https://sci-hub.se/https://doi.org/10.1016/j.cej.2021.129804" class="onebox" target="_blank" rel="noopener">https://sci-hub.se/https://doi.org/10.1016/j.cej.2021.129804</a></p>
            <p><small>3 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1266">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1266</link>
          <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 00:17:27 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1266</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1266.rss">高能材料的敏感性：大量 CHNOFCl 化合物的热力学因素的证据Sensitivity of energetic materials: Evidence of thermodynamic factor on a large array of CHNOFCl compounds</source>
        </item>
        <item>
          <title>推荐三个网站</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p>transfer.sh<br>
oshi.at<br>
temp.pm</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1264">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1264</link>
          <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 12:38:59 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1264</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1264.rss">推荐三个网站</source>
        </item>
        <item>
          <title>关于论坛应该讨论什么的问题，以及对某些问题的态度</title>
          <dc:creator><![CDATA[mlmmlm_admin]]></dc:creator>
          <category>公告</category>
          <description><![CDATA[
            <p>论坛欢迎讨论：<br>
马列毛主义相关的内容。</p>
<div style="text-align:center">
<p><span class="bbcode-b"><span style="font-size:150%">毛主席语录</span></span></p>
</div>
<blockquote>
<p>什么是知识？自从有阶级的社会存在以来，世界上的知识只有两门，一门叫做生产斗争知识，一门叫做阶级斗争知识。自然科学、社会科学，就是这两门知识的结晶，哲学则是关于自然知识和社会知识的概括和总结。此外还有什么知识呢？没有了。</p>
</blockquote>
<p>我们欢迎讨论整理有关马列毛主义的文本。目前欠缺的是关于拉丁美洲毛主义政党文本的整理。</p>
<p>我们欢迎讨论生产斗争的知识。欢迎有<strong>无线电</strong>、计算机和计算机网络、秘密斗争技术的同志发言讨论。欢迎懂得军事以及军事所需物品的生产相关知识的同志发言讨论。还有如果有同志对于各国的工业和交通运输业以及各产业的情况有所了解的也欢迎讨论。</p>
<p>对于城市来说，水电粮、油料、通信、运输是重要的，欢迎知道有关知识的通知讨论。特别是懂得电力和光缆的建设的同志。</p>
            <p><small>9 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1260">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1260</link>
          <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 01:55:24 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>Yes</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1260</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1260.rss">关于论坛应该讨论什么的问题，以及对某些问题的态度</source>
        </item>
        <item>
          <title>【反革命毒草】左圈论“二次元”问题文集</title>
          <dc:creator><![CDATA[106coup]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>对两份左圈大毒草进行了录入整理：</p>
<p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/v320bvlIMELVYBTg2KwOfpE6ce1.pdf">评反二次元者的论调（修订）.pdf</a> (3.4 MB)<br>
<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/e2AnpAMrkJlteYtpFNzHBeYkIni.docx">对二次元浪漫主义的批判（红色字体即是）.docx</a> (24.8 KB)</p>
            <p><small>27 个帖子 - 7 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1257">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1257</link>
          <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 14:28:31 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1257</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1257.rss">【反革命毒草】左圈论“二次元”问题文集</source>
        </item>
        <item>
          <title>关于资料整理的计划</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>1.拆分PRD同志的GitHub仓库，利用 <code>git clone --filter</code>特性。<br>
2.整理已经OCR的资料<br>
3.将mega上的资料迁移到github和gitlab<br>
4.便于搜索的《文化大革命文库》<br>
5.将《红旗》、马恩全集、列宁全集OCR一遍，但是不排版</p>
            <p><small>64 个帖子 - 7 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1255">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1255</link>
          <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 14:11:07 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1255</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1255.rss">关于资料整理的计划</source>
        </item>
        <item>
          <title>求《中国文化大革命文库》第三版</title>
          <dc:creator><![CDATA[aaa]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>个人版都需要300刀，太贵了<br>
<a href="https://cup.cuhk.edu.hk/index.php?route=product/product&amp;product_id=3050" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://cup.cuhk.edu.hk/index.php?route=product/product&amp;product_id=3050</a></p>
            <p><small>3 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1254">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1254</link>
          <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 14:05:18 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1254</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1254.rss">求《中国文化大革命文库》第三版</source>
        </item>
        <item>
          <title>转载：常见的支持 ActivityPub 协议的社交媒体项目</title>
          <dc:creator><![CDATA[cocuj331]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <h1>
<a name="activitypub-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#activitypub-1"></a>常见的支持 ActivityPub 协议的社交媒体项目</h1>
<blockquote>
<p>本文转载于发布在自由的邦联制博客平台 writeefreely ，原文链接：<a href="https://paper.wf/technopower/chang-jian-de-zhi-chi-activitypub-de-she-jiao-mei-ti-xiang-mu/" rel="noopener nofollow ugc">https://paper.wf/technopower/chang-jian-de-zhi-chi-activitypub-de-she-jiao-mei-ti-xiang-mu/</a>。</p>
</blockquote>
<p>如今的社交媒体多是私有厂商垄断了所有服务器和所有渠道的集中制社交媒体，用户在这些社交媒体上发表的任何内容都可以被私有厂商随意抹除，用户的内容发布受到私有厂商的控制。</p>
<p>那么是否有能充分实现用户自由的社交媒体平台呢？有的，支持 ActivityPub 协议的各社交媒体平台由志愿者搭建的无数个实例组成，实例和实例之间允许互联，哪怕是不同项目的实例。用户也可以自己搭建相关实例。</p>
<p>以下是对常见的支持 ActivityPub 协议的社交媒体项目的简要介绍：</p>
<p>一、微博客类：</p>
<ol>
<li>mastodon，最主流的基于 ActivityPub 的邦联制社交平台，其上实例（每个实例都可以和别的实例互联，甚至还可以和别的项目互联，下同）众多，各种语言都有，实例基本上都需要邮箱注册。文档和部分实例请参考 mastdon 项目的<a href="https://joinmastodon.org/" rel="noopener nofollow ugc">官网</a>
</li>
<li>pleroma，另一个社交类邦联实例，热度在社交类里仅次于 mastodon ，其上实例的界面风格往往比起 mastodon 来说更加柔和，且不一定需要邮箱注册。其<a href="https://pleroma.social/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
<li>Misskey，这个项目上的实例多为东亚人使用，几乎很难见到英文实例，反而中文实例和日文实例很多。同样不一定需要邮箱注册。<a href="https://join.misskey.page/en" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
<li>hubzilla，同样是邦联制社交平台，需要邮箱注册，资料不多。<a href="https://hubzilla.org/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
<li>friendica，邦联制社交平台，资料不多。<a href="http://friendi.ca/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
<li>diaspora*，据说是最早的邦联社交平台，在它之下才诞生了 hubzilla 和 friendica 。<a href="https://diasporafoundation.org/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
<li>GNU socoial，邦联制社交平台，特色是支持通过 xmpp 客户端更新消息。<a href="https://gnusocial.network/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
</ol>
<p>二、影音类</p>
<ol>
<li>peertube，邦联制视频分享平台，可与其他本项目实例或其他项目的实例如 mastodon 的实例共通，下同。<a href="https://joinpeertube.org/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
<li>Funkwhale，邦联制音乐分享平台。<a href="https://funkwhale.audio/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
<li>PixelFed，邦联制图片分享平台。<a href="https://pixelfed.org/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
</ol>
<p>三、博客类</p>
<ol>
<li>wirtefreely，简洁邦联制博客平台，虽然不可以直接通过某一实例看见其他实例的内容，但是实例和实例之间的数据迁移很容易实现，社交类邦联制平台甚至可以直接订阅其实例。<a href="https://writefreely.org/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
<li>plume，功能更加完善的邦联制博客平台，和writefreely一样不可以直接通过某一实例访问其他实例，但实例间的数据迁移也很容易。<a href="https://joinplu.me/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a>
</li>
</ol>
<p>四、网站建立类</p>
<p>wordpress，该项目可以用来建网站。<a href="https://wordpress.org/" rel="noopener nofollow ugc">项目官网</a></p>
<p>详情请参考: <a href="https://the-federation.info/" rel="noopener nofollow ugc">https://the-federation.info/</a>或者<a href="https://fedidb.org/network?s=All" rel="noopener nofollow ugc">https://fedidb.org/network?s=All</a>这些邦联制社交媒体目录网站收录了各邦联制项目，也收集了它们的实例。需要找某项目的实例注册，可参考这些目录网站。</p>
<p>最后，欢迎到我们的聊天室来讨论。聊天室的 JID 是 <a href="mailto:tret9@muc.pimux.de">tret9@muc.pimux.de</a> 口令是 Oup)OtofWecin0 ，欢迎希望系统学习自由软件和保密技术不当伸手党的同志加入。</p>
            <p><small>37 个帖子 - 5 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1253">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1253</link>
          <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 07:01:30 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1253</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1253.rss">转载：常见的支持 ActivityPub 协议的社交媒体项目</source>
        </item>
        <item>
          <title>坚持武装斗争和党的建设反对议会斗争</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><strong>主席</strong>：帝国主义、修正主义和各国反动派，以及中国的蒋介石之类，还有修正主义分子，则竭力反对，这样阵线就分明了。<br>
修正主义世界并不统一，分裂得非常厉害。隆哥他这个党，也不是统一的。<br>
我听说你们党不参加选举，这很好。能够坚持就好。以后你们党壮大了，得到更多群众的拥护时，也不要去搞。马克思在世时，并没有搞什么选举。马克思逝世前，德国有一个法律限制社会民主党。马克思死后，恩格斯逝世前，德国取消了这个法律。恩格斯总结经验说：街垒不适用了，要搞选举，社会民主党选票曾加了多少。但现在怎么样？德国社会民主党、法国社会党、法国共产党、意大利共产党，英国工党，都参加选举，后来通通堕落成修正主义的党、资产阶级的政党了。<br>
欧洲是资本主义发源地，那里的资产阶级总是要用各种办法影响工人，影响社会民主党和共产党。在经济落后的中国，在城市中，资产阶级也是用各种方法影响工人，尽管我们党从未参加过选举。不管你搞选举也好，不搞选举也好，资产阶级总是要影响共产党的。中国不搞选举，照样受影响。刘少奇这一派，力量并不小。两年前北京的事我们就不能过问，叫做针插不进、水泼不进，我指的是旧北京市委统治的地方。中央的部门，如宣传部、组织部之类，现在都打倒了。今天他们都被打倒了。参加选举，资产阶级要收买你；不参加选举，资产阶级照样可以收买你。有议员的党修了，无议员的党也修了。夏基的党在议会里没有议员，照样搞修正主义。欧洲英国共产党过去有一席，现在一席也没有，照样搞修正主义。美共每次都参加总统选举，没有议员，也是照样搞修正主义。你们党内有无主张参加选举的人？<br>
<strong>贝</strong>：最近一次选举，我们党是采取反对议会道路的立场；选举后仍然持这个立场。在党内讨论这个立场时，有个别人主张参加选举，这也是自然的，因为没有完全摆脱修正主义影响，但他们也是不同意意修参加选举的办法。在我们党领导人中间，是没有人主张参加选举的，在基层是有个别人主张参加选举的。<br>
<strong>主席</strong>：要用历史经验去说服他们。共产党搞选举，有几十年了，这70-80年来，没有一个党用选举的方法夺取政权的。不应该忘记十月革命的经验，十月革命并不是选举成功的，而是用战斗打出来的。经过两次世界大战了，应该教育了欧洲人民。<br>
<strong>贝</strong>：中国革命也是在您的领导下用斗争取得政权的。<br>
<strong>主席</strong>：我们有些同志打了一辈子仗。</p>
<p><a href="https://www.marxists.org/chinese/maozedong/mia-chinese-mao-19680813b.htm" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.marxists.org/chinese/maozedong/mia-chinese-mao-19680813b.htm</a></p>
<p><strong>主席</strong>：你们到中国来了以后，我要见你们，他们说我不好同你们见面。<br>
<strong>康</strong>：他们说陈平同志不好，不想搞武装斗争，说陈平同志对中国党有意见。事实并不是这样，人家还是很热爱毛主席的，人家是有意见嘛。有些做法很恶劣，对人家的电报有一两条不同意，就压下不给发。他们怕主席接见陈平就会暴露他们的问题。<br>
<strong>主席</strong>：我在武汉或杭州，也可以通知我嘛！<br>
<strong>康</strong>：有一个中苏两党对马共问题的联合意见书。<br>
<strong>主席</strong>：我们不知道。里面有一条，说什么要同社会主义国家接壤，才能够搞武装斗争。这条就不通。如果这样，苏联的十月革命怎么能取得胜利？这些东西都应推翻。十月革命时，苏联同哪个社会主义国家接壤？没有十月革命，哪里有社会主义国家？</p>
<p>************</p>
<p><strong>康</strong>：陈平同志有一个问题，就是关于东南亚的革命如何促进的问题。还是请陈平同志把意见讲一下。<br>
<strong>陈</strong>：我不大了解全面情况，随便说一下。关于国际共运总路线的二十五条里面有一条说到：亚非拉是世界革命风暴的中心，而越南是东南亚革命的焦点。我的看法，整个东南亚都是革命斗争的焦点。在这个地区，帝国主义的统治比较弱，有许多国家要靠美帝国主义支持。现在看来，印度是不能成为革命的力量的，日本原来是一个革命力量，但现在也不行。这个地区人民条件不差，又靠近中国。东南亚地区的革命应该比其他地区快。<br>
<strong>主席</strong>：还要有真正的马列主义党。<br>
<strong>陈</strong>：要把力量集中在东南亚。<br>
<strong>主席</strong>：你们在这里同印尼同志和缅甸同志有没有联系？<br>
<strong>陈</strong>：有联系。在印尼我们还有一些同志潜伏在那里，但现在还不敢同印尼同志联系。<br>
<strong>主席</strong>：印尼的情况搞不清，要可靠的才行。<br>
<strong>陈</strong>：我们有个设想，是不是中国党以较大的力量来援助东南亚革命。有两种搞法：一是集中力量在越南，其他地方小搞；一是在几个地方同时大搞，这样就使美国不能集中力量在越南。<br>
<strong>主席</strong>：亚非拉地区宽得很。我赞成你的意见，要着重研究东南亚。<br>
<strong>康</strong>：这个地区的国家有武装斗争的经验，像马来亚、泰国、缅甸、菲律宾。<br>
<strong>主席</strong>：你们搞武装斗争的时间有多长？<br>
<strong>陈</strong>：抗日时期搞了3年零8个月。1945年我们犯了错误，向英国交枪。一九四八年到现在又再搞起来。</p>
<p>**********</p>
<p><strong>瑞</strong>：那次谈话是在1956年1、2月。我是在1959年走的。在那次谈话中，主席介绍了中国大革命失败后的情况。我记得，当时主席说过，只要有勇气，困难就能克服，共产党人没有投降这两个字，如投降就永远抬不起头来。我回去向陈平同志传达了。<br>
1950年连贯给我们一个意见，说我们搞武装斗争太冒进、太“左”，部队应该收缩，不要打到子弹都没有，要李英回去传达。1951年李启新又来问我们，马来亚革命走的什么道路，是走苏联的道路，还是走中国的道路。<br>
<strong>主席</strong>：苏联道路也好，中国道路也好，十月革命不就是打。什么道路？打就是道路。<br>
<strong>陈</strong>：我们自己做的事情自己当。我们接受这种意见，自己应该负责任。</p>
<p>**********</p>
<p><strong>主席</strong>：可以这样看。你们部队有多少人？<br>
<strong>瑞</strong>：有550人。<br>
<strong>主席</strong>：不怕少，只要有人。<br>
我们过去也是这样。大革命失败后，我们的红军从30万减到3万，剩下十分之一。王明路线教育了我们。不吃亏，不犯“左”的和右的错误，就不会取得经验教训。不要把错误看作完全消极的东西，它也有积极一面，能起教育作用。<br>
他们说什么不接近社会主义国家，小国、岛国、交通发达就不能搞武装斗争，这些是非马列主义的，束缚我们的思想。尽管你们犯过错误，把枪交给英国人，后来又搞起来，又遇到困难，剩下三百多人。但是，只要有种子存在就好。<br>
你们可以把中国的经验教训当作材料来研究。陈独秀右倾机会主义路线使党受到很大的损失，只剩下一万多人，是不是党就垮了呢？并没有垮。后来又继续干，发展到30万人。“左”倾机会主义使党又遭到损失，又剩下3万人。日本进攻，又犯右倾机会主义。这个时候，刘少奇同志写了一本《论共产党员的修养》。在那种情况下，他不谈要不要夺取政权，能不能夺取政权；如果要夺取政权，要用什么方法夺取政权，用武装斗争或其他办法。它没有解决问题，不过是吓唬人。他自己就不那么精通嘛！许多党员文化都很低、不识字，不能要求每一个党员都那么精通马列主义。拿起枪杆子打仗，还不是为了夺取政权。他就不提这样的问题。他说中国没有列宁、斯大林。中国不是有刘少奇吗？但又怎么样呢？<br>
<strong>康</strong>：1949年刘少奇在天津的讲话，中心就是三句话：（一）中国的资本主义不是多了，而是少了；（二）劳动人民不是反对剥削，而是欢迎剥削；（三）资本家不是剥削有罪，而是剥削有功。<br>
这种观点是考茨基的观点。考茨基在《陷于绝境的布尔什维主义》一书中说过：“俄国发生的革命，只能为充分发展资本主义开辟道路，而且只有在资本主义得到高度发展以后，才有可能建立社会主义社会”。<br>
十月革命以后，苏联走什么道路，联共党内外也有过很激烈的争论。苏汉诺夫、布哈林等人认为，俄国经济不发达，农业落后，不能搞社会主义，应该实行资本主义。列宁驳斥了这种观点。列宁说，既然建设社会主义需要一定的条件，我们为什么不能首先用革命手段来取得达到这种条件的前提呢？<br>
<strong>主席</strong>：社会民主党提出，要革命但没有干部。就像邓子恢所说的，要搞合作化，但没有会计。列宁说过：没有干部，为什么不在革命当中训练干部。革命才能出干部。<br>
<strong>康</strong>：在文化大革命中出现红卫兵，训练了干部。<br>
<strong>主席</strong>：像我们过去的学校，小学6年、中学6年、大学5年，一共要念17年。读书是肯定要的，但17年太长了，干部要在斗争中训练。高尔基不过念了两年小学。我不相信一定要读大学，我就没有读过大学。我过去读孔子的书6年，念洋学校7年，共13年。有人看不起我，说我不行。<br>
<strong>陈</strong>：李启新就对我们说过：你们马共中央没有一个大学生。<br>
<strong>主席</strong>：我们中央就没有几个大学生。陆定一、张闻天是大学生，他们不行。以前学的历史是帝王将相。孔子、孟子就没有进过大学。当然，书不可不读，但读多了害人。我的几个孩子读了十几年书，越读越蠢。<br>
陈独秀、瞿秋白、李立三、王明、张闻天，一个一个都坏了。瞿秋白向国民党自首。但党并没有消灭。总会有好人，总会有人搞武装斗争。这是一种国际现象。在第二国际时期，恩格斯死后，伯恩施坦、考茨基等把欧洲搞得乌烟瘴气。后来靠列宁。当时布尔什维克是少数，十月革命时只有8万党员。列宁、斯大林没有料到出了赫鲁晓夫。这不要紧，可以教育人民，把他们当反面教员。柯西金、勃列日涅夫也没有什么了不起。出了刘少奇、邓小平、王稼祥也没有什么了不起。</p>
<p><a href="https://www.marxists.org/chinese/maozedong/mia-chinese-mao-19670117.htm" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.marxists.org/chinese/maozedong/mia-chinese-mao-19670117.htm</a></p>
<p><strong>主席</strong>：这一回你们是怎么跑出来的？从哪里来的？<br>
<strong>桑</strong>：先通过印度的西孟加拉邦，然后再通过尼泊尔。在印度西孟加拉邦那个地方坐火车，到了尼泊尔坐公共汽车，然后从加德满都到中国这一段路，有时乘汽车，有时骑马。<br>
<strong>主席</strong>：你们还爬过喜马拉雅山。<br>
我们站在你们这一边，跟你们一起反对南布迪里巴德、孙达拉雅和左蒂·巴苏。左蒂·巴苏是不是到过中国？<br>
<strong>康</strong>：到过，和高士一块儿来的。<br>
<strong>主席</strong>：他们是搞合法主义的，跟政府搞妥协，思想上和他们是一致的。他们对人民进行欺骗，要搞什么联合政府，搞什么议会过渡，这样就可以和平过渡，将来搞社会主义，那是一些假话。<br>
印度现在是一个帝国主义、封建主义和官僚资本主义统治的国家。统治一直到什么县政府，一直到什么乡政府，都有警察。印度人民要把这一套统通搞掉，建立自己的政权机关。现在你们力量还小，印度这个国家那么大，人那么多，也不晓得政府哪时建立，你们是不是有这样的感觉？<br>
<strong>桑</strong>：我们有信心，只要沿着毛主席思想这条路走下去，我们最后一定能够得到解放。<br>
<strong>主席</strong>：真正的革命开头规模是比较小的。如果开头很大规模，那是不可设想的。</p>
<p>**********************</p>
<p><strong>主席</strong>：革命是有起有伏的，像波浪那样前进的嘛，是会受到挫折的。你们对中国党的历史清楚不清楚？<br>
<strong>桑</strong>：到中国后学了一点。<br>
<strong>主席</strong>：开始在城市里头搞工人运动、农民运动和学生运动，这靠不住。后来资产阶级叛变了，杀了人，把工会、农会和学生团体通通扫光了，我们的同志才知道要搞武装斗争。开始力量也很小，打了一些败仗，也打了一些胜仗。因为那时我们党里头出了几次机会主义，所以结果把大部分的根据地都搞掉了。这时日本人打进来了。以后我们在日本占领的后方又建立了许多根据地。日本走了，又和蒋介石打，结果打败了蒋介石，他逃到台湾去了。像中国，像印度这样的大国，帝国主义是很注意的。要使自己队伍里头不犯错误也是很难的。你们刚换了丹吉，南布迪里巴德、孙达拉雅这些人好像比较好一些嘛。结果他们是右的。<br>
<strong>康</strong>：特别是达斯·古普塔，原来以为他是左的，到赫鲁晓夫下台以后，就完全变右的了。<br>
<strong>主席</strong>：他们脱离群众，群众根本不和他们站在一起。现在大雪封山，你们还能过去吗？<br>
<a href="https://www.marxists.org/chinese/maozedong/mia-chinese-mao-19671213.htm" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.marxists.org/chinese/maozedong/mia-chinese-mao-19671213.htm</a></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1251">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1251</link>
          <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 01:09:54 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1251</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1251.rss">坚持武装斗争和党的建设反对议会斗争</source>
        </item>
        <item>
          <title>关于dead drop和piratebox</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p>情报秘密放置点 (Dead drop)</p>
<p>查看全部<br>
死投或死信箱是间谍交易的一种方法，用于使用秘密位置在两个人之间传递物品或信息。通过避免直接开会，个人可以维护操作安全性。这种方法与所谓的实时下落是相反的，所谓的实时下落是因为两个人见面以交换物品或信息。众所周知，间谍及其处理人员会使用各种技术执行死掉的下落，以隐藏物品并发出下落信号。 维基百科（英文)</p><aside class="onebox wikipedia" data-onebox-src="https://en.m.wikipedia.org/wiki/Dead_drop">
  <header class="source">

      <a href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/Dead_drop" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">en.m.wikipedia.org</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4a5df0da9d0a8b81c79569bd3d4facfe565cd674.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/Dead_drop" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">Dead drop</a></h3>

<p>A dead drop or dead letter box is a method of espionage tradecraft used to pass items or information between two individuals (e.g., a case officer and an agent, or two agents) using a secret location. By avoiding direct meetings, individuals can maintain operational security.  This method stands in contrast to the live drop, so-called because two persons meet to exchange items or information.
 Spies and their handlers have been known to perform dead drops using various techniques to hide items (s...</p>

  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p>A PirateBox is a portable electronic device, often consisting of a Wi-Fi router and a device for storing information, creating a wireless network that allows users who are connected to share files anonymously and locally. By design, this device is disconnected from the Internet.</p><aside class="onebox wikipedia" data-onebox-src="https://en.m.wikipedia.org/wiki/PirateBox">
  <header class="source">

      <a href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/PirateBox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">en.m.wikipedia.org</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/3/35617a29fe687da8d23de1afb41eb96fc3cfc917.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/PirateBox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">PirateBox</a></h3>

<p>
 A PirateBox is a portable electronic device, often consisting of a Wi-Fi router and a device for storing information, creating a wireless network that allows users who are connected to share files anonymously and locally. By design, this device is disconnected from the Internet.
 The PirateBox was originally designed to exchange data freely under the public domain or under a free license.
 The PirateBox was designed in 2011 by David Darts, a professor at the Steinhardt School of Culture, Educat...</p>

  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1250">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1250</link>
          <pubDate>Sat, 30 Jul 2022 12:43:51 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1250</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1250.rss">关于dead drop和piratebox</source>
        </item>
  </channel>
</rss>
