<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:discourse="http://www.discourse.org/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>马列毛群众 - 最新话题</title>
    <link>https://mlmmlm.icu/latest</link>
    <description>最新话题</description>
    <language>zh-CN</language>
      <lastBuildDate>Sat, 24 Sep 2022 05:52:35 +0000</lastBuildDate>
      <atom:link href="https://mlmmlm.icu/latest.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
          <title>蒋介石法西斯主义言论集</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="https://archive.ph/da1nR" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://archive.ph/da1nR</a><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/80102e90e6e014efd02310645c7db987d1754130.jpeg" alt="image" data-base62-sha1="igTMIwe3p71IkiMTGUcdzmKRdGo" width="690" height="452"></p>
            <p><small>8 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1444">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1444</link>
          <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:52:35 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1444</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1444.rss">蒋介石法西斯主义言论集</source>
        </item>
        <item>
          <title>（供参考）什么是交通员，什么人能做我党地下交通员？</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>什么是交通员，什么人能做我党地下交通员？</p>
<p><span> 　　　　<span> •  革命战争时期，党的秘密交通线为传递党的秘密发挥了特别重要的作用。党的交通工作从一开始就处于秘密环境中，面对异常复杂严峻的斗争形势，保密要求极为严格。</span></span></p>
<p>1927年大革命失败后，党的八七会议决定要逐步建立全国性的秘密交通网。1928年6月，中国共产党第六次全国代表大会胜利召开，大会提出今后工作任务：“必须努力扩大农村革命根据地，发展红军，实行土地革命，建立苏维埃政权。”党的六大后，中国各地革命形势发生很大变化，全国出现了多个以武装割据为主要特征的红色苏维埃区域。闽西、赣南苏区是全国面积最大的一个，史称中央苏区。由上海党中央所在地通往中央苏区的红色交通线在全国所有交通线中，地位至关重要，作用非常显著，被称为中央红色交通线。<br>
早在1929年底，随着赣南闽西土地革命斗争的蓬勃开展，远在上海的党中央机关也认识到与朱毛红军的联系十分重要。12月22日，中央政治局常委、组织部长、军事部长周恩来代表中共中央对闽、粤、赣及朱毛红军、闽西红军发出了“单独的指示”，指出：“中央认为必须与闽西红军、朱毛红军共同设立一独立的交通网，这一交通网，可以解决红军与江西或广东的联系问题，可以解决你们与红军及红军与中央的联系问题”。为加强党中央与各地党组织、革命根据地的联系，中央提出在闽粤赣苏区设立一个独立交通网的设想，由负责军事的周恩来负责，组织秘密交通网，计划开拓北方线、长江线、南方线三条主要交通线，连接中央和各革命根据地的大动脉。周恩来毫不犹豫地挑起了这个重担，说：“宁可放弃苏区一个县，也要办好交通线”<br>
1930年春，受红四军前委书记毛泽东和福建省委委派，中共闽西特委委员、军委书记卢肇西抵达上海，同时广东省委的重要交通员李沛群也到达上海，与党中央交通部门商定分别在香港、闽西建立交通大站等问题。9月下旬，中共六届三中全会在上海召开。会上，周恩来作了《关于传达国际决议的报告》，强调“要巩固现有的苏维埃区域，将分散的苏维埃区联合起来，集中与加强红军的领导，发动更广大的农民群众，建立中央苏维埃政府”，要“在中央苏区立即设立中共中央苏区中央局，目的在指导整个苏维埃区域之党的组织，同时，并在苏区成立军事委员会以统一各苏区的军事指挥”，并指示“为了巩固、发展和扩大苏区与红军，要调动白区百分之六十的干部到苏区；要按照苏联内战时期的办法，建立交通线和交通站，联结苏区和白区之间的来往关系”。在上海党中央机关，周恩来亲自接见卢肇西，指示其制定建立“工农通讯社”作为武装交通机构开辟秘密红色交通线的具体方案。在周恩来的直接领导下，中央交通局开辟了一条由上海进入江西中央苏区的地下交通线，在主要的港口、车站、关口设立交通站。这些交通站受党的领导，安排重要人员负责，全程约为3000公里。因为路程遥远，国民党反动势力不断封锁、盘查。在交通沿线上又设立许多交通小站，便于照应、支持。<br>
1930年7月，在周恩来的直接主持下，中央军委交通总站成立。11月，军委交通站改为直属中央政治局，又称交通局。主要任务是打通苏区的交通线，布置严密的全国交通网。<br>
1930年秋，卢肇西从上海回来，传达了周恩来的指示，在闽西永定金砂古木督正式成立了“闽西工农通讯社”，闽西各县建立分支机构，称机要交通网。7月，在周恩来的直接主持下，中央军委交通总站成立。11月，军委交通站改为直属中央政治局，又称交通局，由周恩来、向忠发（后叛变）、李立三、余泽鸿和吴德峰组成委员会，吴德峰为交通局长，陈刚为副局长，将中央外交科归并交通局，下设总站、大站、中站、小站，主要任务是打通苏区的交通线，布置严密的全国交通网。<br>
交通局成立后，在周恩来的指示下，以很大的决心，从各省调来精兵强将，集中三个月的时间，打通了通往苏区的交通线。于是，长江、北方、南方三条交通站线正式建立。其中，北方线分为3条支线：上海—郑州—驻马店—鄂豫皖苏区；上海—河南—陕西省委；上海—北平，与河北省委联系。长江线分为3条支线：上海—合肥—六安—鄂豫皖苏区；上海乘轮船—武汉—株洲，进入湘赣苏区；上海—重庆—成都，与四川省委联系。南方线分为4条支线（其中前3条线路先后被敌人破坏）：上海—香港—南雄—江西；上海—香港—汕头—黄岗—饶和埔—闽西；上海—香港—汕头—潮安—松口—梅县—蕉岭—平远—江西；上海—香港—汕头—潮安—大埔—永定虎岗进入瑞金，长达数千里。南方线又称华南线或“中央韩、汀江线”，即史学界常说的中央红色交通线。这条交通线初期有水、陆两条，水路由上海—香港—汕头，沿韩江乘船经潮州—大埔三河坝，转汀江至茶阳，到青溪村沙岗头（沙岗市），走山路经多宝坑、洋门、党坪、铁坑、伯公坳进入福建永定桃坑，经上杭、长汀到江西瑞金；陆路由上海—香港—汕头，走饶平黄冈到大埔东部苏区的枫朗和村，进入福建永定，经上杭、长汀抵达江西瑞金。蜿蜒长达数千公里的中央红色交通线上，交通员们就是用这些普通甚而略显简陋的装备，完成党组织交给的任务。特别是由于护送领导和运送物资大多在夜间行动。交通员们忠于职守、前赴后继、不惜献身，以对党和理想的忠诚，冲破障碍，保障交通线顺畅运行。<br>
正是由于责任重大，在交通员选拔上，要求对党忠诚，有丰富的对敌工作经验，身体健壮，思维缜密，有一技之长。李沛群、肖桂昌、熊志华、曾昌明并称为中央“四大交通”。在周恩来转移到中央苏区的过程中，肖桂昌就曾凭借自己的机智，和其他交通员一起，三次协助周恩来脱险。在红色“血脉”不息跳动的过程中，也有很多交通员英勇献身如茶阳同天饭店孙世阶等。<br>
关于线路的设立、交通站点的选择，周恩来都会亲自过问，亲自设计、组建，在主要的港口、车站、关口设立交通站。这些交通站受党的领导，安排重要人员负责。因为路程遥远，加上国民党反动势力不断封锁、盘查，所以在交通沿线上又设立了许多饭店、客栈、杂货店等交通小站，便于照应、支持。<br>
特别是交通线粤东这一段，即从香港经广东的汕头、大埔进入福建这段，国民党在沿途各县盘查极其严格。为了交通线的安全顺畅，周恩来特别指示在交通线粤东沿途开设店铺，用以掩护交通站的安全，同时还可以借助这些店铺为中央苏区筹措各种急需物资。在沿途众多大大小小的店铺中，最有名的有：在香港开设的大新公司，在广东汕头开设的华富电器材料行和中法药房，还有在广东大埔县开设的同天饭店和永丰客栈等。为了不引起国民党的怀疑，所选店铺在当地都非常有名，而且这些店铺经营商品也是五花八门的，有经营文具的，有经营布匹绸缎的，有经营电器五金的，也有经营药品的。周恩来还亲自精心筹划开设了一些店铺，最有名的是在汕头开设的中法药房。因为汕头是粤东地区最大的城市，商业非常繁华，各种物资应有尽有，而且汕头在整条中央红色交通线上位置非常重要，方便中央苏区采购医疗器材和药品，同时更重要的是有利于掩护汕头交通站的安全。为此，1930年，周恩来特别指示要在汕头市开设一个药铺。当时上海中法药房在全国非常有名，于是地下党员找到在上海中法药房当经理的一个亲戚，由这位亲戚出面在汕头开办中法药房分号。凭上海中法药房的名气，汕头中法药房很快就在粤东地区名声大震。这个交通站建成后，周恩来把它定位为一个高级别的保密交通站。为此，周恩来还曾作过专门的指示，一般情况下，这个交通站不能随便使用，只有在护送非常重要的领导干部时，在经过中央同意的情况下，才能启用。<br>
当时交通站的任务主要有三个方面：负责接送来往的同志和首长，为他们带路、安顿食宿并保护安全；沟通上海党中央和苏区的信息往来，传送秘密文件、信件、报刊；负责将采购来的经济物资、药品、食盐等运到苏区。<br>
中央红色交通线是广大交通员们用双脚踩出来的，也是他们用血汗浇灌出来的。他们冲破敌人的重重障碍，担负起传递文件、指示、情报，接待过往干部、人员，带送款项、物资等艰巨任务，忠于职守，前赴后继，不惜献身，堪称中国革命史上的无名英雄。当时，中央在部署创建中央红色交通线时，对如何挑选合格的交通员，周恩来提出了四点要求：<br>
首先，要党龄长，政治上坚定可靠；<br>
其次，有丰富的对敌斗争经验，机警灵活，枪法要准；<br>
第三，身体要健壮，能够胜任长途跋涉。<br>
最后，还特别加上一条，要有一定文化，记忆力要强———为减少风险，当时许多文件、情报的传递为‘无纸化’，往往要求交通员将传递的文件全部背记下来。<br>
对已成为交通员的同志，周恩来结合实际，经常教育他们要做到六点：</p>
<p>一是要忠于这项职业，严守职业纪律，工作中不论遇到什么困难，都不要屈服；</p>
<p>二是对敌斗争时，要胆大心细，不仅要善于随机应，而且紧急时刻，遇事要勇敢果断；</p>
<p>三是要以普通人的身份出现在社会上，这就要求交通员必须有一份固定的社会职业，并以职业作掩护；</p>
<p>四是社会化、大众化的衣食住行，对交通员可以起到“保护色”的作用；</p>
<p>五是对“行话”要达到“倒背如流”的程度；</p>
<p>六是应付日常社会往来时，或者遇到突发事件，要有一套自圆其说的“口供”。<br>
中央红色交通线保障了党中央与各地苏区之间的情报往来和人员流动，使党中央能够及时准确地制定正确的方针路线，并能迅速地在各个苏区得到贯彻执行，对苏区、红军的发展壮大，及苏区的各项革命事业起到了非常重要的作用。可以说，中央红色交通线对中国革命的成功起到了巨大的历史作用，而其背后凝聚了周恩来大量的心血与努力，正是周恩来“为之倾注大量心血，精心设计、严格实施保密措施，才有了在中国共产党领导的土地革命战争中这么一条挽救党和红军的生命线”。<br>
1934年10月，中央红军被迫开始了二万五千里长征。红军离开之际，中央曾向沿线的各个交通站发出撤离的指示。接到指示之后，不少交通员加入长征队伍，他们中的一些人后来牺牲在长征中，也有一些人跟着共产党一起迎来了中华人民共和国的成立。有些留下来的交通员，随着交通站和接头户的暴露，被国民党当局逮捕，但他们始终英勇不屈。<br>
在建国后，周恩来到广州、福建视察指导工作时，仍然不忘交通线上的交通员、革命群众的贡献，称他们是中国革命胜利的“无名英雄”。沿交通线建立的广东汕头、大埔青溪、永定金砂纪念馆作为传承“无名英雄”精神的平台，成为红色旅游重要资源，也成为重要的爱国主义教育基地、党史教育基地和党员干部教育基地。<br>
1935年前后，这条重要的红色交通线最终在国民党政府的残酷镇压下彻底中断……<br>
<a href="https://archive.ph/qCBmt" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://archive.ph/qCBmt</a></p>
            <p><small>4 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1443">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1443</link>
          <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 04:21:16 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1443</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1443.rss">（供参考）什么是交通员，什么人能做我党地下交通员？</source>
        </item>
        <item>
          <title>本站自2022年恢复以来的大事记</title>
          <dc:creator><![CDATA[mlmmlm_admin]]></dc:creator>
          <category>学习导引</category>
          <description><![CDATA[
            <ol>
<li>发现了短波电台放大器的电路图。用编码理论和密码学与其结合。</li>
<li>将马列之声整理的电子书上传至网上。</li>
<li>发现了抵抗运动中长期保存物并反对金属探测器的方法（用PVC管道深埋，用氮气置换空气）。</li>
<li>整理了一些资料库使其便于检索。</li>
<li>发现了3D打印部分零件的图纸。</li>
<li>高氧化态的含氮化合物的制备方法。</li>
<li>开启了技术资料的通俗化计划。</li>
</ol>
            <p><small>2 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1442">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1442</link>
          <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 03:52:56 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1442</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1442.rss">本站自2022年恢复以来的大事记</source>
        </item>
        <item>
          <title>我找到了FCG-9和AR15的图纸</title>
          <dc:creator><![CDATA[msc]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://github.com/aluevano/CodeIsFreeSpeech">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/b/bad3e5f9ad67c1ddf145107ce7032ac1d7b22563.svg" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://github.com/aluevano/CodeIsFreeSpeech" target="_blank" rel="noopener">GitHub</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/9/96ab7ffd793c40f3ac450056c2710ae6c67b978d.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://github.com/aluevano/CodeIsFreeSpeech" target="_blank" rel="noopener">GitHub - aluevano/CodeIsFreeSpeech</a></h3>

  <p>Contribute to aluevano/CodeIsFreeSpeech development by creating an account on GitHub.</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>9 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1441">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1441</link>
          <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 10:50:42 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1441</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1441.rss">我找到了FCG-9和AR15的图纸</source>
        </item>
        <item>
          <title>蘇格蘭和英國抗議者在抗議英國君主制時被捕</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>新闻</category>
          <description><![CDATA[
            <p>2022-09-22T16:16:13-03:00<br>
作者：<br>
安吉洛·德·卡瓦略 (Ângelo de Carvalho)<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/2/22146ea45f32d4a0f91d2e6ef84ecc84142bbbd6.png" alt="Screenshot from 2022-09-23 04-29-38" data-base62-sha1="4Ru0Bz3uepaSkABsXxGhCHC2OBE" width="634" height="356"><br>
抗議者將寫著“大英帝國”的棺材推入利菲河。圖片：愛爾蘭反帝國主義行動<br>
抗議者在不同的日子走上英格蘭和蘇格蘭街頭，反對破舊的英國君主制，他們被警方逮捕。抗議發生在伊麗莎白二世去世後。數百人拒絕君主制，用反對君主制、帝國主義和新貴族領袖查理三世的海報慶祝前君主制的逝世。在牛津宣佈查理三世為英國國王期間，一名抗議者因高呼“誰選擇了他？”而被捕。<br>
在愛爾蘭，不只一個城市舉行了反對君主制的破舊遊行和街頭遊行的死亡慶祝活動。蘇格蘭球迷在賽前舉行的“默哀時刻”慶祝這位老人的逝世。<br>
9月19日，數十名愛爾蘭社會黨共和黨人走上都柏林街頭譴責英國君主制。在示威期間，愛爾蘭反帝國主義行動活動家在利菲河扔下了一具標有“大英帝國共和國”字樣的棺材。<br>
抗議者譴責舊愛爾蘭半殖民地國家的代表參加伊麗莎白二世的葬禮，並譴責愛爾蘭城市主要郵局都柏林郵政總局上方愛爾蘭國旗的“半柱”（哀悼的象徵）。這座建築是愛爾蘭的國家象徵。1916年，在愛爾蘭共和國反對英國帝國主義的武裝起義（復活節起義）期間，它被用作民族抵抗戰士的總部，當年4月24日，革命者在大樓前宣讀了《愛爾蘭共和國宣言》。<br>
9月11日，一名男子在大喊“誰選擇了他？”後被捕在宣佈查理三世為英格蘭國王期間，在英格蘭南部牛津的議會面前。<br>
第二天，另一名抗議者因在倫敦威斯敏斯特宮前展示寫著“他不是我的國王”的標牌而被捕。警方誣陷他為“擾亂公共秩序”。9月13日，為了聲援被拘留的示威者，一群激進分子拿著一面大旗和海報前往同一地點，反對英國君主制。<br>
在蘇格蘭首都愛丁堡，抗議者對9月11日宣佈查理三世為英國新國王表示噓聲。一名貼著反帝國主義海報的抗議者被警方逮捕。第二天，當伊麗莎白二世的屍體抵達蘇格蘭首都時，兩名抗議者因在聖吉爾斯大教堂前張貼批評君主政體的海報而被捕，聖吉爾斯教堂是伴隨君主靈柩的葬禮遊行的目的地。<br>
群眾慶祝伊麗莎白二世逝世<br>
9月8日，愛爾蘭民眾走上德里街頭，慶祝女王逝世。抗議者爬上房頂，在街上揮舞愛爾蘭國旗，路過的司機鳴笛表示支持和歡呼。<br>
蘇格蘭凱爾特人隊的球迷於2009年14月和18日慶祝女王的逝世。在這兩天，在不同的比賽中，球迷們都用“如果你恨皇室，鼓掌！山上的群眾鼓掌歡呼。在蘇格蘭錦標賽要求的“靜默一分鐘”期間，尖叫聲仍在繼續。<br>
人們普遍反對君主制和英國帝國主義，而此時正值帝國主義和新聞壟斷運動高舉伊麗莎白二世的形象，忘卻對衰老王室的掠奪、剝削和壓迫，而最近去世的君主制在其中發揮了關鍵作用。英國帝國主義國家的鎮壓力量逮捕了反帝國主義示威者，這表明了君主制的作用：封建殘餘和資產階級的附庸，以使英國的階級統治和整個英國帝國主義政權合法化。</p>
<p><a href="https://anovademocracia.com.br/noticias/18146-manifestantes-escoceses-e-britanicos-sao-presos-em-protestos-contra-a-monarquia-britanica" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://anovademocracia.com.br/noticias/18146-manifestantes-escoceses-e-britanicos-sao-presos-em-protestos-contra-a-monarquia-britanica</a></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1440">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1440</link>
          <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 08:30:53 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1440</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1440.rss">蘇格蘭和英國抗議者在抗議英國君主制時被捕</source>
        </item>
        <item>
          <title>庸俗唯物主义，经验主义，实用主义哲学</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>在19世纪的50年代，曾经出现过一个小小的唯物主义派别，这个派别的代表人物是德国医生及哲学家路德维希•毕希纳（Ludwig Büchner，1824—1899）、瑞士博物学家卡尔•福格特（Karl Vogt，1817—1895）以及荷兰生理学家和哲学家雅•摩莱萧特（Moleschott，J.1822—1893）。这三位唯物主义哲学家不仅认为物质是世界的唯一本原，而且进一步认为精神或意识也是物质的、实体的东西。例如毕希纳认为，物质、力和精神都是“同一原初的或者说基本的原理的不同表现”。福格特认为，“以精神活动之名著称的一切能力，只不过是脑物质的分泌物”，“思想对大脑的关系，差不多同胆汁对肝脏或尿对肾脏的关系一样”，他认为思维是一个脑伸延性的过程，大脑产生思想“正像肝脏制造胆汁一样”，思想就是脑髓的分泌物。摩莱萧特直接从食物质量推证出人的心理活动，他认为“没有磷就没有思想”，磷元素与思想有着内在的联系，人的聪明才智取决于营养的好坏。（1）</p>
<p>与其他唯物主义不同，他们似乎是一种更“彻底的唯物主义”，这种“彻底的唯物主义”得到了当时新兴科学的支持，曾成为自然科学及唯物主义中的一种主导范式，产生了较大的影响。毕希纳写的《力与物质》一书曾风靡一时，被誉为“唯物主义的圣经”。（2）</p>
<p>（1）冯契、徐孝通主编：《外国哲学大辞典》，上海辞书出版社，2000年版，第789页。</p>
<p>（2）曾向阳：《当代意识科学导论》，东南大学出版社，2003年版，第7～8页。</p>
            <p><small>7 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1439">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1439</link>
          <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 03:09:17 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1439</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1439.rss">庸俗唯物主义，经验主义，实用主义哲学</source>
        </item>
        <item>
          <title>在无产阶级领导下团结和武装人民，反对一切帝国主义和帝国主义的掠夺和分裂战争!</title>
          <dc:creator><![CDATA[longliveproletariat]]></dc:creator>
          <category>时评</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="http://www.redsun.org/mpp_doc/SR51_pre_En.htm" class="onebox" target="_blank" rel="noopener">http://www.redsun.org/mpp_doc/SR51_pre_En.htm</a></p>
<p>“<strong>分裂主义适应资产阶级的需要，分裂无产阶级的团结，为资产阶级服务。资产阶级的一贯政策就是要分裂无产阶级。他们分裂无产阶级的最恶毒的手法，就是在无产阶级队伍内贿买和培植自己的代理人。机会主义者和修正主义者正是资产阶级的代理人。他们追求的不是团结无产阶级去同资产阶级斗争，而是要无产阶级同资产阶级合作。第二国际时期伯恩施坦、考茨基等修正主义者，就是这样。他们在帝国主义最害怕各国无产阶级联合起来变帝国主义战争为国内战争的时候，出来分裂国际工人运动，鼓吹无产阶级同资产阶级合作。</strong>”</p>
<p>(《苏共领导是当代最大的分裂者》)</p>
<p>“<strong>社会党人决不应当帮助一个较年轻较强壮的强盗（德国）去抢劫那些较老的因吃得过多而撑坏了肚子的强盗。社会党人应当利用强盗之间的斗争，去把他们统统打倒。为此，社会党人应当首先向人民说明真相，也就是说，指出这场战争从三种意义上说是奴隶主为巩固奴隶制而进行的战争。第一，这是一场要通过更“公平地”瓜分从而更“和睦地”剥削殖民地来加强对殖民地的奴役的战争；第二，这是一场要在“大”国国内巩固对异族的压迫的战争，因为无论奥地利或俄国（俄国比奥地利要厉害得多，糟糕得多）都是专靠这种压迫来维持，并且靠战争来加强这种压迫的；第三，这是一场要巩固雇佣奴隶制并延长其寿命的战争，因为无产阶级已被分裂，已被压制下去，资本家则得到各种好处：发战争财，煽起民族偏见，强化反动势力，——目前这种反动势力在一切国家里，甚至在最自由的、共和制最完善的国家里也开始抬头了。</strong>”</p>
<p>(列宁《社会主义与战争》)</p>
<p>“<strong>在欧洲，德意帝国主义集团和英法帝国主义集团之间争夺对殖民地人民的统治，一场大规模的帝国主义战争迫在眉睫。在这场战争中，每一个交战方都将明目张胆地宣称自己的事业是正义的，而对手的事业是不公正的，以便欺骗人民，赢得舆论的支持。实际上这是一个骗局。双方的目的都是帝国主义的，都是争夺殖民地和半殖民地的统治权和势力范围，都是进行掠夺性的战争。目前，他们正在争夺波兰、巴尔干半岛和地中海沿岸。这场战争根本不是一场正义的战争。唯一正义的战争是非掠夺性的战争，是解放的战争。共产党人在任何情况下都不支持掠夺性战争，而是勇敢地走上前去，支持一切正义的、非掠夺性的解放战争，站在斗争的最前线。<br>
[…]<br>
张伯伦和达拉第正步德国和意大利的后路，变得越来越反动，利用战争动员的机会，将本国的国家结构置于法西斯主义的基础上，并将经济军事化。总之，两大帝国主义集团正在狂热地准备战争，数百万人民正面临着大规模屠杀的危险。这一切肯定会引起群众的反抗运动。德国也好，意大利也好，英国也好，法国也好，欧洲也好，全世界也罢，人民如果不愿意成为帝国主义的炮灰，就必须起来，千方百计地反对帝国主义的战争。</strong>”</p>
<p>(毛主席《就新的国际形势接受《新华日报》记者采访》)</p>
<p>帝国主义之间矛盾的当前激化，表明了帝国主义总体和最终危机的激化。帝国主义垄断需要重新划分世界，资产阶级民主的危机和反动国家的反动派和法西斯主义的危机表明，吸血者及其整个制度正在无法挽救地进入腐朽，而国际无产阶级和世界人民正在同这一旧秩序作斗争和抵抗，正在克服普遍反革命进攻和修正主义背叛所造成的分裂和挫折。</p>
<p>目前美、中、俄三个超级大国争夺世界霸权的冲突的加剧，这并没有改变世界的主要矛盾，主要矛盾仍然是帝国主义和被压迫民族之间的矛盾。也没有改变阶级斗争即无产阶级和资产阶级的矛盾的基本作用。相反，帝国主义战争更强调，只有坚定的无产阶级立场，有无产阶级的科学意识形态——马克思列宁毛主义，主要是毛主义——才能理解现在发生的事情，才能结束种族灭绝的战争和帝国主义的剥削和压迫。而且，正如乌克兰的事件所证实的，就像在任何受压迫的国家一样，越来越清楚的是，唯一能够领导和完成反对一切帝国主义剥削者的民族解放斗争的阶级是无产阶级，无产阶级必须在其共产党的领导下，团结、动员和武装各阶层人民反对一小撮帝国主义者及其走狗。</p>
<p>帝国主义的侵略和一场新的世界大战的威胁，使马克思主义和修正主义在共产主义者和革命者队伍中的斗争更加尖锐:在所有被压迫的和帝国主义的国家，武装斗争和人民战争的普遍有效性的问题都不可避免地提上了日程。同样，资产阶级民主的危机、反动国家的反动化和民众对议会主义的日益抵制，正把抵制选举作为无产阶级的战略提上所有国家的日程。帝国主义战争不可避免地使群众变得激进，并在我们阶级队伍中把小麦从糠皮中分离出来。</p>
<p><strong>世界的重新划分和乌克兰的代理人战争</strong></p>
<p>在当前三个超级大国之间冲突加剧的情况下，“泥足巨人”美帝国主义仍然是最具侵略性和好战性的一方，在面对中国超级大国的快速发展和核超级大国俄罗斯构成的障碍的同时，拼命努力维持其霸权地位和唯一宪兵的地位。苏修社会帝国主义崩溃后，美帝国主义的目标是把俄国当作一个受压迫的国家来支配:把它变成一个半殖民地，并借助隶属于美帝国主义及其同盟者的俄国资产阶级来削弱它。但是，尽管俄罗斯在经济和政治上存在严重的弱点，但它仍然保持着帝国主义大国和核超级大国的特征，其垄断资产阶级抛弃了修正主义苏联的国家垄断资本主义，但没有放弃对世界帝国主义霸权的追求。叶利钦之后出现了这个帝国主义资产阶级的代表人物普京，他的长期政治主张是捍卫俄罗斯帝国主义，目的是收复失地。</p>
<p>美帝国主义，连同以德国为主的欧洲大国，正向东方进军。西方帝国主义者通过北约的军事力量，以欧洲联盟为政治工具，控制了过去苏修社会帝国主义在东欧的半殖民地。在这些国家的卖国资产阶级(其中许多是修正主义官僚机构的前成员)的帮助下，并动员他们在第二次世界大战期间使用的同样的法西斯和“自由”力量(当时反对社会主义)，他们发动了在华盛顿精心策划的政变和“革命”，建立了他们的傀儡政权、武装力量和核武器。他们煽动民族矛盾，使群众对抗群众，并对南斯拉夫发动种族灭绝战争。于是，美国、德国和其他垄断者对这些国家进行肆无忌惮的压迫的时期开始了，与此同时，他们对俄罗斯进行了军事包围。</p>
<p>并非巧合的是，这一进程导致了目前的矛盾激化，特别是在与俄罗斯接壤、有着长期帝国主义冲突和民族抵抗历史的乌克兰。作为一个受沙皇主义和其他帝国主义压迫的国家，乌克兰在上世纪初发展了一场强大的民族解放运动。在无产阶级的领导下，这一运动的一部分与俄国无产阶级和人民联合起来，消灭了沙皇主义，把国家从帝国主义的压迫中解放出来，使它成为社会主义苏联的一部分，并在乌克兰广大劳动群众的全力支持和积极英勇的参与下建设社会主义。其他民族主义派别在资产阶级领导下，把自己出卖给帝国主义，对社会主义和革命群众实行白色恐怖。从那时起，美国和德国帝国主义者在乌克兰煽动和武装这些反动团体，其中包括由实行种族灭绝的纳粹分子斯捷潘·班德拉领导的乌克兰纳粹分子，今天他被乌克兰政府正式称为“民族英雄”。</p>
<p>“<strong>乌克兰人争取解放的斗争受到大俄国和波兰地主阶级以及这两个民族的资产阶级的反对。什么样的社会力量能够对抗这些阶级呢?二十世纪的第一个十年为这个问题提供了一个实际的答复:这种力量不是别人，正是工人阶级，它把民主的农民团结在它的后面。尤尔科维奇企图分裂并削弱真正的民主力量，而这种力量的胜利将使民族压迫成为不可能，他不仅背叛了整个民主的利益，也背叛了他自己的国家乌克兰的利益。如果大俄国和乌克兰的无产阶级联合行动，一个自由的乌克兰是可能的;没有这样的团结，是不可能的。</strong>”</p>
<p>(列宁对民族问题的批判)</p>
<p>在1956年苏联的修正主义政变和资本主义的复辟之后，乌克兰再次成为被压迫的国家，这一次是被社会帝国主义以修正主义者提出的“国际劳动分工”的名义压迫的半殖民地。从那时起，由于缺乏无产阶级的领导，乌克兰资产阶级的派系能够操纵人民对俄罗斯帝国主义的正义抵抗，为沙文主义、反共主义和卖国的反动派服务。同样，今天的俄罗斯帝国主义利用社会主义的光荣历史和反法西斯的卫国战争，使其资产阶级专政合法化，在群众中宣传它的帝国主义扩张。</p>
<p>尽管乌克兰人民有一场反对帝国主义及其当地走狗的正义斗争——这种斗争也在2014年独立广场的抗议活动中表现出来，在顿涅茨克和卢甘斯克的新共和国的斗争中也有表现——但这种正义斗争正被美国、俄罗斯和德国帝国主义者利用，以群众对抗群众，动员他们作为当前帝国主义之间代理人战争的炮灰。乌克兰国家、乌克兰现政权及其武装部队不能代表乌克兰人民，他们也不能为民族解放进行真正的斗争;无论他们是把自己卖给俄罗斯帝国主义，还是卖给美帝国主义，或者卖给任何其他大国或超级大国，他们也不过是卖国的资产阶级。因此，乌克兰的无产阶级需要的是以自决、独立和自我维持组织起来，动员、领导和武装人民，而不把自己出卖给任何帝国主义大国或超级大国。没有这样的组织，任何同资产阶级建立反对侵略者的“统一战线”的企图，都只能是跟在卖国的资产阶级和它的帝国主义主人后面去的。</p>
<p><strong>战争是为了战利品和世界霸权</strong></p>
<p>不同的帝国主义国家和超级大国卷入乌克兰的动机是什么?有直接的经济利益，即帝国主义对乌克兰工人阶级和该国自然资源的剥削。与东欧其他国家一样，北约和欧盟进入乌克兰，特别是在2014年的政变之后，意味着该国向帝国主义投资开放;美帝国主义和欧洲大国(主要是德国)的资本输出。2021年，美国国务院是这样总结的:</p>
<p>“乌克兰拥有庞大的消费市场、受过高等教育和具有成本竞争力的劳动力[这意味着工资很低——本文作者注]以及丰富的自然资源。政府继续推动立法，以利用这一潜力。2020年3月，议会通过了一项法律，解除了长达几十年的农业土地出售禁令，自2021年7月1日起生效。世界银行预计，农业土地市场的建立可以吸引50亿美元的投资。[…]2021年3月30日，Rada解除了对大规模私有化的限制，并正在寻找促进私有化进程的方法。[…]为了吸引外国投资，政府在2021年初通过了一项新法律，向在乌克兰进行大规模投资的公司提供可观的财务和运营激励。”(<a href="https://www.state.gov/reports/2021-investment-climate-statements/ukraine/">https://www.state.gov/reports/2021-investment-climate-statements/ukraine/</a>)</p>
<p>在过去30年里，数百家大型外国公司在乌克兰站稳了自己的地位，主要集中在乌克兰西部，而最大的投资者是德国汽车制造公司。这就是说，目前的冲突是一场争夺战利品的斗争，一场争夺压迫这个国家的权利的斗争。虽然对俄制裁不仅对俄罗斯，而且对其他帝国主义国家也有很高的代价，而且我们知道最终要付出代价的是无产阶级和人民，但很明显，他们愿意在短期内牺牲一些利润，因为他们希望以后获得更多。</p>
<p>但是，在目前的局势中，更重要的是战略动机:对美俄帝国主义者来说，目前的冲突不仅是争夺压迫乌克兰的权利的斗争，而且是重新划分世界的又一步，是为争夺世界霸权的新的世界大战作准备的一部分。对于美帝国主义来说，他们霸权的真正威胁不是俄罗斯，而是中国。要想在军事和经济上对抗中国，就必须把俄罗斯排除在外，也就是削弱、中和或摧毁它。与此同时，西欧大国(主要是德国)的资产阶级越来越意识到美帝国主义的削弱，他们越来越多地考虑其他联盟，以便更好地实现他们把自己变成超级大国的雄心。因此，为了孤立俄罗斯，为争夺世界霸权的伟大斗争做好准备，美帝的主义迫切需要巩固与欧洲大国的联盟。目前，北约对俄罗斯的包围引发了俄罗斯对乌克兰的入侵，这恰恰符合上述目标。</p>
<p>2022年2月，美国“智库”大西洋理事会发表了题为“华盛顿必须准备好与俄罗斯和中国的战争”。该组织在去年的一份报告中表示，21世纪美国和民主世界所面临的唯一最重要的挑战是……中国。”美国前中央情报局局长、前国防部长帕内塔近日承认，乌克兰战争是美国的“代理人战争”。美帝国主义武装部队代表的声明揭示了美帝国主义这个超级大国目前的想法:</p>
<p>“在俄乌冲突中，美国空军部长弗兰克·肯德尔在空军协会年度空战研讨会上强调了美国军事部署背后的外交政策，‘俄罗斯和其他威胁不会被忽视。但中国在地区和全球都有野心，有资源来实现它们，这将是我们最大的国家安全挑战。”他指出了七项“行动要务”，他认为这些是美军应对包括“入侵”台湾在内的可能冲突所必需的。(<a href="https://www.counterpunch.org/2022/03/21/is-the-ukraine-war-a-prelude-to-a-more-protracted-global-war/">https://www.counterpunch.org/2022/03/21/is-the-ukraine-war-a-prelude-to-a-more-protracted-global-war/</a>)</p>
<p>我们现在非常清楚地看到，这三个超级大国及其大部分盟友愿意发动一场新的世界大战，对数百万人进行大规模屠杀，以试图挽救他们濒死的帝国主义制度。此时此刻，仍然是最强大的超级大国但越来越弱的美帝国主义，是煽动世界大战的主要动力;它更愿意在失去更多经济和军事力量(以及盟友)之前这么做，这是合乎逻辑的。中国和俄罗斯的帝国主义者，虽然他们也不可避免地想要为了霸权而对抗，但似乎更喜欢把战争推迟一点，现在更多地关注帝国主义之间的勾结;在“多极世界”的口号下“友好地”重新分配战利品，同时他们继续加强军备。</p>
<p><strong>无产阶级和人民进行战斗和反抗</strong></p>
<p>在反动国家的加速反动化、镇压的加剧和绝望和庸俗的战争煽动运动中，全世界人民群众正在有力地反对旧的剥削和压迫的秩序及其掠夺和种族灭绝的战争。在过去几年里，在帝国主义国家和被压迫国家，我们看到了罢工和动员的浪潮，不仅是为了经济要求，而且越来越多地反对整个旧秩序。</p>
<p>虽然反动派确实可以动员一部分人口支持他们的战争，但他们遇到了他们没有预料到的民众抵制:在俄罗斯，入侵乌克兰遭到强烈反对；<br>
在美国，产生了新一代革命和进步的反帝国主义活动分子。即使在北欧国家，尽管根深蒂固的社会沙文主义和对美国超级大国的服从，目前加入北约的运动也面临着越来越多的民众抵制。在希腊雅典，数千人于3月4日发动了一场声势浩大的示威游行，反对俄罗斯的入侵和北约的成立，并宣称这是一场“帝国主义之间的战争，工人们被要求在敌对的强盗团伙之间做出选择”。今年4月，希腊的铁路工人拒绝将北约军用车辆从亚历山德拉普利斯港运往乌克兰，其他活动人士还向这些车辆泼洒油漆。3月6日，超过5000人在英国伦敦举行游行，反对俄罗斯入侵乌克兰和北约的扩张，在美国的几个城市也发生了一系列类似的动员。</p>
<p>这只是举几个例子;世界各大洲发生了数千起类似的抗议活动，这表明世界上广大的劳动群众不会被帝国主义和反动派的战争煽动所愚弄。尽管修正主义者和机会主义者在世界各国打着“社会主义”和“民主”的口号，尽其所能地推动帝国主义战争。</p>
<p><strong>修正主义的作用</strong></p>
<p>世界上一切帝国主义团伙，都利用和助长修正主义集团和党派，以转移群众的斗争，企图阻止无产阶级领导的革命运动和民族解放运动的兴起和发展。任何人都不应该对此感到惊讶，因为服务和美化帝国主义——以“社会主义”的名义，甚至用“革命”和“反帝国主义”的字眼——是修正主义的本质。今天，可以非常清楚地确认，各种各样的修正主义者——他们可能是国会议员、“自由意志主义者”、亲俄派、亲中国派或亲美国派——都是社会沙文主义者;口头上是社会主义者，实际却是亲帝国主义者。列宁在1907年斯图加特国际社会主义大会上关于机会主义的报告中说:“<strong>在殖民问题上，委员会中形成了机会主义的多数派，决议草案中出现了以下荒唐的话:“国会在原则上和任何时候都不会拒绝所有的殖民政策，在社会主义政权下，殖民政策可能会产生文明效果。”实际上，这一主张等于向资产阶级政策和资产阶级世界观的直接倒退，资产阶级世界观为殖民战争和暴行提供了正当的理由。</strong>”</p>
<p>因此，我们现在看到，修正主义者或多或少地公开支持一个或另一个超级大国，甚至使用第二国际机会主义者使用过的同样的伎俩，完成他们推动世界重新划分和帝国主义战争的反动任务;所谓的“保卫祖国”。议会式的修正主义者，其中包括社会民主主义者和与苏修社会帝国主义有联系的旧党派的继承者，其特点是完全服从于各自国家的执政大资产阶级。因此，他们对超级大国和帝国主义斗争的立场往往跟在他们的资产阶级的立场之后。例如，我们看到，在与美帝国主义和北约结盟的国家中，修正主义党派在许多情况下公开支持北约对阿富汗、利比亚和其他地方的侵略和入侵，用“具有教化效果”的骗局来为它们辩护，现在被表述为“人道主义干预”、“为了民主”等等。同样，“俄罗斯联邦共产党”忠诚地为普京政权和俄罗斯帝国主义服务，并支持其帝国主义战争。</p>
<p>其他的修正主义集团，如西方国家的一些亲俄和亲华的修正主义集团，反对自己的资产阶级，但只是屈服于其他大国或超级大国的帝国主义资产阶级。同样，我们在俄罗斯(和乌克兰)也看到了反对俄罗斯帝国主义、支持美国或德国帝国主义的“左派”组织。他们的共同之处在于，他们都抛弃了马克思主义和革命，因此，他们所剩下的就是寻找一种“好的帝国主义”或“较轻的邪恶”，据说可以为向社会主义的“和平过渡”创造“更好的条件”。这正是中俄帝国主义者正在传播的:“多极世界”的命题，这是考茨基的“超帝国主义”修正主义命题和赫鲁晓夫的“和平共处”的直接延续;实际上，它不过是一个黑暗的、不可能实现的梦，一个稳定的、永久的帝国主义。</p>
<p>因为修正主义者的中心任务之一恰恰是转移、牵制和动员那些倾向于反帝国主义的阶层，所以修正主义者不得不把他们的亲帝国主义政治藏在和平主义的宣传后面;例如，他们不反对北约和它的掠夺战争，但是在群众面前，他们“批评”他们或反对这些战争的某些方面。而正如我们现在所看到的，尽管社会沙文主义者做出了努力，但当群众对帝国主义及其战争的反对越来越强烈时，他们就不得不适应并更多地专注于他们的和平主义言论;看看西班牙的Podemos的例子，他们现在提议召开“和平会议”，而不是北约峰会。通过这种方式，他们还可以寻求资产阶级中不那么好战的派别的支持，更多地关注帝国主义之间的勾结以避免革命，关注战利品的“友好”重新分配和帝国主义制度的“稳定”。</p>
<p>面对反对一切帝国主义及其战争的普遍呼声，一些修正主义者坚持认为，他们当然也赞成反对所有超级大国，但是有必要与其中的一个或另一个国家建立“战术联盟”。实际上，他们歪曲了毛主席关于反帝国主义统一战线的说法，完全否定了抗日战线的经验，包括蒋介石这样的资产阶级“民族主义者”的法西斯和卖国性质，否定了第二次世界大战后官僚资本主义政权的一切经验。而且，主要的是，他们否认了具体的条件:在没有有组织的、武装的和独立的无产阶级运动的情况下，把乌克兰无产阶级和人民与泽连斯基政权所代表的大资产阶级组成这样一个“阵线”,这只意味着向一小撮直接受美帝国主义控制的反动派投降。</p>
<p><strong>群众的运动和共产党人的任务</strong></p>
<p>“<strong>但问题是，面对这些计划，主要的事情不是简单地揭穿它们，而是要做好防范。要做到这一点，只有一个办法，就是通过人民战争进行准备;毛主席告诉我们:对付帝国主义战争，特别是对付核战争，必须从现在起就要做好准备。我们将如何应对?只有人民战争，别无他法;这是最主要的。揭露他们的真面目是宣传活动的一部分，向全世界展示他们邪恶而恐怖的大规模种族灭绝计划，但这永远无法阻止战争。斯大林说得很清楚;这些运动永远不能阻止战争，如果我们想防止战争，唯一有效的办法就是发展革命。正如主席教导我们的那样:要么革命防止世界大战，要么世界大战点燃革命。</strong>”<br>
(贡萨罗主席访谈)</p>
<p>我们已经看到，世界人民的广大群众越来越多地动员起来反对帝国主义战争;今天大多数国家的问题是缺乏无产阶级的领导来团结和武装群众，以革命战争来对付掠夺战争。这就更加迫切地提出了在每个国家组建或重建共产党的任务，目前的局势更加强调贡萨罗主席所说的，即这些党必然是军事化的马列毛主义政党，坚决实行自决、独立和自我维持。</p>
<p>建立或重建阶级的先锋队的过程必须在阶级斗争中进行，目前共产党人和革命者必须积极和有力地参加群众抗议运动，目的是领导他们反对所有的帝国主义及其种族灭绝计划。必须坚决反对修正主义者的影响，把无产阶级的思想和政治带到群众中去，以便为反对帝国主义战争做好准备;尽一切努力阻止战争，认识到只有通过革命，只有通过人民战争，我们才能永久地阻止战争。</p>
<p>“<strong>我们当然应该把自己的命运掌握在自己手中。我们要清除我们队伍中一切软弱无能的思想。一切高估敌人力量、低估人民力量的观点都是错误的。只要大家共同努力，我们一定能够同世界上一切民主力量一起，打败帝国主义的奴役计划，防止第三次世界大战的爆发，推翻一切反动政权，为人类争取持久和平。我们清醒地认识到，在前进的道路上还会有各种障碍和困难，我们应该准备应付国内外一切敌人的最大抵抗和绝望斗争。但是，只要我们掌握了马克思列宁主义的科学，对群众有信心，同群众紧密站在一起，领导群众前进，我们就完全能够克服任何障碍，克服任何困难。我们的力量将是无敌的。这是世界资本主义和帝国主义走向灭亡，世界社会主义和人民民主走向胜利的历史时代。黎明就在眼前，我们必须努力。</strong>”<br>
(毛主席:《时局与我们的任务》，1947)</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1438">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1438</link>
          <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 15:18:59 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1438</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1438.rss">在无产阶级领导下团结和武装人民，反对一切帝国主义和帝国主义的掠夺和分裂战争!</source>
        </item>
        <item>
          <title>话说CR后期教员为什么不再退居二线，确定接班人？</title>
          <dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>还是说当时的形势不适合这样做？</p>
            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1436">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1436</link>
          <pubDate>Sat, 17 Sep 2022 07:36:14 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1436</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1436.rss">话说CR后期教员为什么不再退居二线，确定接班人？</source>
        </item>
        <item>
          <title>華修刊物《燼·火》、《新紅旗》（Mac OS法西斯主義）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/gpokvEFYTKB3SWtlYRwuDhLGJyj.pdf">《烬·火》第0刊.pdf</a> (7.0 MB)<br>
<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/gsh1dIWmG3IQol6MjtD9awIBu1Y.pdf">《烬·火》第1刊（半成品）.pdf</a> (7.8 MB)</p>
<p>新紅旗：<a href="https://mega.nz/file/WTgxSa6B#TPT6Mt35VevVe-CsN87WOIDFa6uwiO2ULpH4P0hY1BI" rel="noopener nofollow ugc">https://mega.nz/file/WTgxSa6B#TPT6Mt35VevVe-CsN87WOIDFa6uwiO2ULpH4P0hY1BI</a><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/b/bc885d2326919a955d8a517031ba3a8a477ac769.png" alt="Screenshot from 2022-09-14 05-50-02" data-base62-sha1="qTPVcnKhKHNu9Z1PGuv6DcBmykF" width="464" height="500"></p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/61be32be102e2ae508b5d7f9744a388722218d0e.jpeg" alt="photo_2022-09-14_05-33-36" data-base62-sha1="dWFOmXzl69Bf1EyKXObSE0h3iIC" width="500" height="500"></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1432">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1432</link>
          <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 09:51:43 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1432</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1432.rss">華修刊物《燼·火》、《新紅旗》（Mac OS法西斯主義）</source>
        </item>
        <item>
          <title>鍾翔宇是臺灣軍人，還曾經說自己是“美籍華裔”，所以他是自由派資產階級臺獨分子</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>时评</category>
          <description><![CDATA[
            <p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/9/9e16fc86de62469583123974a6737aafaae16b1b.png" alt="Screenshot from 2022-09-13 09-22-25" data-base62-sha1="mywGGJuSxNsV0Zdonb7a3PsfP2H" width="471" height="499"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/f/fb61e06c194849989bb3f98d37b42c732aace9f5.png" alt="Screenshot from 2022-09-13 09-18-23" data-base62-sha1="zRPxMlVh2GqHTYfbY4j6oTefQj3" width="648" height="351"><br>
<a href="https://www.yymp3.com/Album/20504.htm" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.yymp3.com/Album/20504.htm</a><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/e4e3327336091b2b6d25f423973a74d4356cae12.png" alt="Screenshot from 2022-09-13 09-19-43" data-base62-sha1="wEPD6ze6wPqvmYMOerDYuxkfLOi" width="547" height="500"></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1429">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1429</link>
          <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 13:18:57 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1429</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1429.rss">鍾翔宇是臺灣軍人，還曾經說自己是“美籍華裔”，所以他是自由派資產階級臺獨分子</source>
        </item>
        <item>
          <title>prolet的github库分类整理是哪位同志进行的？</title>
          <dc:creator><![CDATA[one_normal_one]]></dc:creator>
          <category>闲谈 | 灌水</category>
          <description><![CDATA[
            <p>rt，请联络我一下，有事相商。</p>
            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1427">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1427</link>
          <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 10:28:56 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1427</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1427.rss">prolet的github库分类整理是哪位同志进行的？</source>
        </item>
        <item>
          <title>沈阳中小学校暂缓返校开学，9月1日起线上教学。</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>新闻</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://www.bjnews.com.cn/detail/1661837676169009.html">
  <header class="source">

      <a href="https://www.bjnews.com.cn/detail/1661837676169009.html" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">bjnews.com.cn</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://www.bjnews.com.cn/detail/1661837676169009.html" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">新京报 - 好新闻，无止境</a></h3>

  <p>新京报以文字、图片、视频等全媒体形式，为用户提供全天候热点新闻，涵盖突发新闻、时事、财经、娱乐、体育，以及评论、杂志和博客等，新京报网本着品质源于责任的的信念,致力于成为用户喜爱的精品新闻网站。</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p>新京报讯（记者刘洋）8月29日，沈阳市新冠肺炎疫情防控指挥部校园疫情防控组发布通报，沈阳市中小学校（含中等职业学校）暂缓返校开学，9月1日（周四）起，开始实施线上教学，具体返校开学时间待定。</p>
<p>根据沈阳市新冠肺炎疫情防控指挥部疫情防控综合组发布的疫情最新情况，2022年8月28日0时至24时，沈阳市无新增本土新冠肺炎确诊病例，新增5例本土新冠病毒无症状感染者。其中，3例系密切接触者核酸检测中发现，2例系社会面筛查中发现，上述人员均在第一时间转运至市第六人民医院诊断治疗。</p>
<p>为确保师生健康和校园安全，按照辽宁省新冠肺炎疫情防控指挥部的总体部署，依据辽宁省防指办最新版《本土聚集性疫情校园应急防控措施20条》，辽宁省教育厅《关于统筹做好2022年秋季学期开学和疫情防控工作的通知》的相关要求，沈阳市经综合研判，做出此次各级各类学校2022年秋季学期开学时间安排。</p>
<p>根据安排，沈阳市中小学校（含中等职业学校）暂缓返校开学，9月1日（周四）起，开始实施线上教学。具体返校开学时间，待疫情得到控制后，在师生员工安全得到切实保障的前提下，另行确定。</p>
<p>驻沈高校须在学生返校前10日，将开学疫情防控方案报属地疫情防控指挥部审批，开学工作方案和属地批复意见报辽宁省教育厅，经批准后方可组织学生从9月1日起，分批有序返校开学；中等职业学校其他疫情防控工作参照驻沈高校要求执行，其中，疫情防控方案、开学工作方案报属地疫情防控指挥部审批，经批准后，以区、县（市）为单位报沈阳市校园疫情防控组（市教育局）备案。</p>
<p>编辑 缪晨霞<br>
校对 贾宁</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1424">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1424</link>
          <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 06:24:35 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1424</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1424.rss">沈阳中小学校暂缓返校开学，9月1日起线上教学。</source>
        </item>
        <item>
          <title>謠言——北部战区发生政变：沈阳9月8日凌晨发生枪炮声，飞机低空飞行疑北部战区发生政变</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>新闻</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://news.chinanewscenter.com/archives/10985">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/c1b6b62dc08d6cbd272b36bc84e68b6f695326b2.jpeg" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://news.chinanewscenter.com/archives/10985" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc" title="11:24PM - 08 September 2022">中国新闻中心 – 8 Sep 22</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/d/d06c7bcaa1e36388669c6d8dc08fc90c875bec7f.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://news.chinanewscenter.com/archives/10985" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">北部战区发生政变： 沈阳9月8日凌晨发生枪炮声，飞机低空飞行疑北部战区发生政变</a></h3>

  <p>8月7日凌晨，辽宁沈阳于洪区军用机场传出激烈枪声和…</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p><a href="https://www.youtube.com/embed/_SfIGQinSYg?autoplay=1&amp;feature=oembed&amp;wmode=opaque">https://www.youtube.com/embed/_SfIGQinSYg</a></p>

<p>鄙人觀察的瀋陽病毒情況報告：<br>
2022年3月——瀋陽北站需48小時核酸進入。<br>
2022年4-8月——瀋陽北站無需48小時核酸進入。<br>
2022年9月-現在——瀋陽北站需48小時核酸進入。</p>
            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1418">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1418</link>
          <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 06:14:35 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1418</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1418.rss">謠言——北部战区发生政变：沈阳9月8日凌晨发生枪炮声，飞机低空飞行疑北部战区发生政变</source>
        </item>
        <item>
          <title>《燎原月刊》雜誌的尾巴主義，NFT市場的混亂（Telergam裡的假馬列毛主義者）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><strong>傑夫·貝佐斯大批刪除用戶圖書，和與軍方勾結遠程鎖定Swindle的時候，安全性在哪裡呢？</strong><br>
今日一言堂笑話：<br>
（Tip: Swindle循環朗讀起來就是Windows，算是M$WIN的另一個笑話）<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/ecbdc451941f8ff9cb3864b8be0ca2ec7dfbbdf8.png" alt="Screenshot from 2022-09-12 02-55-28" data-base62-sha1="xMjfUDvntnxYJYLTTlhjggoBFeo" width="489" height="498"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/40c8182b9bba7a10413a07c9ef8a8da30d876d1b.jpeg" alt="Screenshot from 2022-09-12 02-56-56" data-base62-sha1="9f5g1lUFx74g6tGblwODIlrPFTJ" width="689" height="491"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/c9516a719d959122d7c64fd5f9acef6ff6d5344f.jpeg" alt="photo_2022-09-12_03-17-17" data-base62-sha1="sIWp3m6HjGcJhwkr81xHxSTFNi7" width="230" height="500"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/0/04ac8aa90c2398b06eee75e97088a4ded95618b9.jpeg" alt="photo_2022-09-12_03-17-56" data-base62-sha1="FlzSjfYwGdv3sDpUTyCPo6alPX" width="230" height="500"></p>
<p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/utr1wPtIQ0amelZKSEVJI873km2.pdf">燎原月刊第1期.pdf</a> (7.8 MB)<br>
<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/lselD7VoXT37DzMS65FzVd4uGRH.pdf">《燎原月刊》第2期.pdf</a> (4.2 MB)</p>
<h2>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>技術不是超階級的，區塊鏈主要是資產階級化的技術。應以革命自由軟件與否劃分技術的階級性，而不是尾巴主義地跟隨中修的區塊鏈。</h2>
<p>姑且不論其傳播渠道是俄羅斯帝國主義的間諜網絡Telegram，以及其在第二期中大量轉發修正主義網站激流網的文章，對國內新聞報道過於遲緩以及各種馬列毛主義內容的貧困。</p>
<blockquote>
<p>（一）上海市政府下场支持龙头企业探索 NFT 交易平台建设<br>
编者按：当下，全国，乃至全世界的高等院校和政府机关正在如火如荼地招贤纳士发展区块链技术，区块链将改变我们的生活中的方方面面。</p>
</blockquote>
<p>區塊鏈技術本身是受到萬維網聯盟的部分抵制的，ActivityPub這一互聯網聯盟的新星不使用區塊鏈以減少用戶的使用成本，這是ActivityPub作者Christine本人在Conference中講述的，並認為這是一種無政府資本主義，即“呼吸空氣都要花錢”，轉發嘟文、回復、收藏都要花錢。</p>
<p>區塊鏈不會首先改變我們生活中的方方面面，反而我認為ActivtiyPub會率先改變我們生活中的方方面面。</p>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://peertube.su/w/rMvxiTE1SYwRwZQq7S9YY5">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/82d5f93da77b703e4fdd1ae0299df5d9fd69b2d2.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://peertube.su/w/rMvxiTE1SYwRwZQq7S9YY5" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">PeerTube</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a9bad2e06a09e88ebf8be297f68e5eb12a17c4ea.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://peertube.su/w/rMvxiTE1SYwRwZQq7S9YY5" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">【CR技术】Peertube：我看你完全是不懂喔</a></h3>

  <p>PeerTube.su - платформа для потокового видео с поддержкой ActivityPub, использующая P2P непосредственно в вашем веб-браузере</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p><strong>NFT國內市場對用戶的剝削程度是空前的</strong>，發表NFT項目每一次都是要花錢的；而國外市場例如OpenSea僅需一次性支付足夠的ETH即可，後續發表每一個項目都是免費的。可見國內使用NFT的官僚壟斷資產階級對廣大人民的剝削程度。</p>
<blockquote>
<p>NFT:一种加密数字资产，目前以数字藏品的身份出现，可交易，可升值，可转赠，未来的 NFT 还会包括数字身份证，数字社保卡，数字化人民币账户等等个人证件</p>
</blockquote>
<p>那麼是不是說身份證、社保卡、人民幣賬戶等等個人證件也存在被轉贈的風險呢？這是無法承受的巨大損失，是惡俗行為的綠燈。惡俗不得人心。</p>
<p>而區塊鏈一般具有交易公開性，因而個人證件的安全性不能得到充分保障。</p>
<blockquote>
<ol>
<li>智能化政务服务</li>
</ol>
</blockquote>
<p>如果區塊鏈觸及了一些公務員的利益，特色毫無疑問會放棄區塊鏈而去保護一些公務員的利益，資產階級的階級利益把他們團結在一起，最後是區塊鏈的政務服務也帶有官僚資本主義作風，而最多只能是一個像問答機器人的低效率服務工具罷了。</p>
<blockquote>
<ol start="2">
<li>远程治疗的数字疗法</li>
</ol>
</blockquote>
<p>在中國國內醫療領域可以說是一片黑暗，赤腳醫生、合作醫療在新冠病毒氾濫期間的運用被大大忽視了，如果區塊鏈觸動了資產階級老爺衛生院的醫生的利益，那麼這些醫生會狗急跳牆，殺人如麻。</p>
<blockquote>
<p>3.设计模拟推演</p>
</blockquote>
<p>中國設計領域的黑線流毒十分嚴重，以至於人們談到設計師猶如談虎色變，還記得鄧小平這個中國人民的“好兒子”、“總設計師”嗎？最終區塊鏈技術的發展只是讓那些“總設計師”的徒子徒孫更加放肆地剝削無產階級罷了。</p>
<blockquote>
<p>4.远程办公，远程会议</p>
</blockquote>
<p>有自由的且免費的邦聯制的網絡服務Jitsi Meeting，為什麼要使用有網絡流氓騷擾的Skype等軟件？區塊鏈支持的遠程服務本身是需要大量手續費的，有自由的且免費的網絡會議服務不使用，轉而去推廣付費服務，這是本末倒置。</p>
<blockquote>
<p>云端实时渲染和内存计算，节省社会资源，未来 5G+云计算可能让我们只需要买一块廉价，配置简单的屏幕，就可以连接万物</p>
</blockquote>
<p>然而雲服務本身與自由軟件運動並不能相容，雲服務、雲計算是屬於SaaSS的內容，即把自己的數據發送給你不能完全信任的遠程服務器來進行服務，更何況你又不能保證百毒AI雲等的服務器安裝的都是GNU/Linux自由操作系統，這樣你的數據和網絡記錄就全部被國家及其反動統治階級所監視了，這對於用戶的自由是不利的。</p>
<blockquote>
<p>5.高精度动态模拟与实时持续监测给出紧急预案</p>
</blockquote>
<p>區塊鏈技術誕生的比特幣在交易時間上異常緩慢，這是所有使用比特幣的人都知道的，一次交易至少要5分鐘左右，還需要大量手續費才能做到；這樣緩慢的區塊鏈技術，怎麼能保證實時呢？</p>
<blockquote>
<p>6.个人创作者版权保护</p>
</blockquote>
<p>論壇所有者曾經使用過的頭像就在無法確證是否為Pixiv原作者發佈的俄羅斯NFT網站上發佈過版權出售項目，這樣就造成不經原作者同意而使外人利用原作者的畫作牟利和篡奪原作者版權的情況。</p>
<blockquote>
<ol start="7">
<li>智能汽车<br>
有 了 智 能 驾 驶 技 术 +5G+电 池 汽 车 ，我 们 将 不 再 可 能 和 司 机 闹 矛盾 或 近 路 嫌 不 赚 钱 拒 载 的 司 机 ，因 为 没 有 司 机 了 。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>中國移動的5G已經因為缺乏相應上百MB每秒速度的網絡基礎設施和服務器等等因素而被廣大人民群眾敵視了，人民發現5G並沒有想象中的速度，日常生活中其速度和4G基本一致，這也就導致大量抵制5G的群眾運動出現。5G幾乎是資產階級剝削人民的大騙局。現在對於5G速度的表現只有在極其少數地點，因而人民群眾跟著5G走，發現它們的屁股上帶有舊的封建紋章，於是就哈哈大笑，一哄而散了。</p>
<blockquote>
<ol start="8">
<li>智能机器人</li>
</ol>
</blockquote>
<p>沒有一家主流AI雲平臺支持比特幣支付，Google Cloud也是需要傳統支付驗證的。</p>
<h2>
<a name="h-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2"></a>可見《燎原》在技術問題上陷入了對中修社會帝國主義的尾巴主義。</h2>
<blockquote>
<p>1.加快置业进程<br>
当你买房时，你必须面对看似无穷无尽的实体表格、文件和记录，而通过数字方式完成这些工作也还处于起步阶段。在未来，区块链将通过引入智能合约来加速房屋所有权的过程，这样资产就可以像数字资产一样在流通交易。<br>
3. 可以提高政府办事效率，减少人民群众碰到的“办事难、办事慢”的情况<br>
4. 可以实现政务公开，让老百姓能够深入参与到政府的决策当中<br>
5. 可以与金融结合，提高金融服务效率，减少金融风险<br>
5.可以充分发挥其难以篡改、分布式存储的特点，推动司法内容存证、社会信用建设、知识产权保护等方面的发展<br>
还有比如我们之前文章里说的无人驾驶，远程手术等等</p>
</blockquote>
<p>最後是以作者對分佈式存儲的ActivityPub一無所知和對萬維網聯盟的敵視結束的。<br>
現在區塊鏈一直雷聲大雨點小，光是區塊鏈相關的郵件和DarkTea項目的數量就可以看出，其引起了大量人民的不滿和憤怒。</p>
<blockquote>
<p>总之，区块链它的出现能够保证个人资产不可侵犯，包括你的身份证件也是个人资产，前几天的河南 710 事件就是一种中心化的失败，把钱放在别人那里就有风险，哪怕是政府机关都有破产的可能，区块链的加密和安全性在未来一定能够杜绝这样事件的发生，让我们共同期待吧！</p>
</blockquote>
<p>私有財產神聖不可侵犯的作者拿破崙被流放到荒島而死，區塊鏈所帶來的大量挖礦活動也使用戶不能放心地感受到區塊鏈的安全性；Bitcoin.org這一比特幣的官網都承認比特幣存在經濟波動，不適合作為大量資金儲蓄所用；政府機關的破產必然會影響到區塊鏈，世界就是國家、社會，政府破產了，區塊鏈也會隨之破產。河南710事件不是民主集中制的失敗，是修正主義政黨的失敗，作者本身就攻擊錯了對象，否認重建中國共產黨的重要性。錢本身就是風險，而不是錢放在別人那裡就有風險；錢本身就有著大量的風險。<strong>按勞分配、貨幣交換，這些同舊社會沒有多少差別，所不同的只是所有制變更了。</strong></p>
<p>你難道能停止人民幣的貶值嗎？</p>
<h2>
<a name="h-3" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3"></a>《燎原月刊》編輯部對中修科研的尾巴主義最終只能是南柯一夢。受到歷史的嚴厲懲罰。</h2>
<p><strong>假自由主義的資產階級大肆宣傳區塊鏈無非是為了他們自己剝削無產階級的利益服務，因而該抵制的時候，必須抵制。</strong></p>
<p>《燎原月刊》第2期則根本褪去了第1期的質量，毫無技術探討，徹底淪為了中修（如激流網）的一個尾巴刊物。</p>
<p>這與復旦大學的Moxin等人長期沉迷俄羅斯帝國主義網絡服務，而不去注意最新的互聯網技術革命是脫不了關係的。並且Moxin本人起初是什麼立憲民主黨來的人，而且與古典法西斯主義者elaina的中革中央小資產階級沙龍等聯繫頻繁，有什麼樣的理論，就有什麼樣的行動。Moxin的刊物最後也只能淪為中修的尾巴了，受到歷史的嚴厲懲罰。</p>
<h2>
<a name="h-4" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-4"></a>馬列毛主義萬歲！</h2>
<h2>
<a name="h-5" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-5"></a>全世界無產者，通過自由軟件，聯合起來！</h2>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1417">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1417</link>
          <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 06:31:43 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1417</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1417.rss">《燎原月刊》雜誌的尾巴主義，NFT市場的混亂（Telergam裡的假馬列毛主義者）</source>
        </item>
        <item>
          <title>ActivityPub不是列寧主義的。ActivityPub要為醜化列寧主義負責。——對cocuj331機會主義的回應。</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p>在ActivityPub Conference 2020影片《Digital public sphere - From gated platforms to the fediverse》第5分25秒中Erwin Ernst Steinhammer批評前蘇聯的國家體制為極權主義，批評蘇聯哲學為斯大林主義者的思想，是為維護其體制的連續性和一黨專政的連續性服務的。並激進地認為世界上已經不存在最後一種國家，因而不探討在社會主義下實行ActivityPub的方法。</p>
<p>但是，ActivityPub是無關利潤和不支持區塊鏈的，以避免人們在轉發、回復、收藏嘟文的時候花錢，是公益的、免費的。社交環境歡迎轉性別者。</p>
<p>在2022年2-3月的時候，Mastodon.Online用戶Psimon曾經設想過在ActivityPub裡實行實名制認證，以確保用戶的使用安全，但後來由於不明原因而停止。</p>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://conf.tube/c/apconf_channel/videos">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/82d5f93da77b703e4fdd1ae0299df5d9fd69b2d2.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://conf.tube/c/apconf_channel/videos" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">ConfTube</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4a70d1ef17432ed7aa41368e7796bcf9ebf425d8.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://conf.tube/c/apconf_channel/videos" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">ActivityPub Conference</a></h3>

  <p>A conference about the present and future of ActivityPub, the world’s leading federated social web standard. This two day event will include presentations of prepared talks on Saturday followed by a loosely structured unconference on Sunday.</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/f/f052e0e7c57434ac73c04459279d94bb75c9febc.jpeg" alt="Screenshot from 2022-09-11 05-20-45" data-base62-sha1="yi09SynpEOlOqLj9N5lCKgpkKDy" width="690" height="494"><br>
<a class="mention" href="https://mlmmlm.icu/u/cocuj331">@cocuj331</a> 你們不是推廣Activity Pub嗎？你們如何解釋其中Conference維也納學者批判列寧主義為極權主義，攻擊中國沒有列寧主義以及胡說什麼現在地球上已經沒有極權主義國家以削弱中國人在ActivityPub中的影響，以及Christine等人對資本主義的矛盾態度？</p>
<p>就這樣把我封禁在黑聊天室之外，這算什麼呢？現在的黑聊天室已經成了一個小資產階級學術沙龍，一點革命的語錄都沒有人發表，這算什麼呢？不觸及操作系統地推廣自由軟件最終的結果只會一無所獲。</p>
<p>我看ActivityPub的參與者倒是和極權主義、法西斯主義有幾份神似呢！AP的JSON推廣完全是建立在壟斷資產階級公司百毒AI對JSON和Python的推廣上的，ActivityPub是與百毒AI關係密切的。</p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4e02fc4c085b14050ebfa2876ba4f95d84fbe4b6.jpeg" alt="Screenshot from 2022-09-11 05-26-20" data-base62-sha1="b87DCZcVTGAmCT76MR37HAbLpT8" width="690" height="485"><br>
<strong>“I do not think that people use Internet for ready to pay.”</strong><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/7/7bb5d5f89655a701c945543d43fe914b6c40f09d.jpeg" alt="Screenshot from 2022-09-11 05-31-02" data-base62-sha1="hEojeStYjGOuuKvdcBGNjPhIZtj" width="690" height="482"><br>
<strong>“And not about profit.”</strong><br>
這是其實行資產階級改良主義的內容，我記得這個影片裡有一句——<strong>“Capitalism is bad.”</strong>。</p>
<p>而協議的作者Christine則只是一個GNU Media的RMS的下屬，算是資產階級轉性別主義，Christine還舉出了奧匈帝國作為AcitivityPub形容的標誌；ActivityPub Conf.裡還有一些下流畫面如人食人糞等等。<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/6b79b0be39bcaf2cf8cf4da5ac16712c8f1690c6.png" alt="Screenshot from 2022-09-11 06-10-24" data-base62-sha1="fkLOcXxTWjofyAq4NZanF8INjTM" width="690" height="193"></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1416">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1416</link>
          <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 09:19:16 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1416</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1416.rss">ActivityPub不是列寧主義的。ActivityPub要為醜化列寧主義負責。——對cocuj331機會主義的回應。</source>
        </item>
        <item>
          <title>秘鲁人民运动:贡萨罗主席活在战无不胜的贡萨罗思想中</title>
          <dc:creator><![CDATA[longliveproletariat]]></dc:creator>
          <category>时评</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://ci-ic.org/blog/2022/09/10/mpp-chairman-gonzalo-lives-in-his-all-powerful-gonzalo-thought/">
  <header class="source">

      <a href="https://ci-ic.org/blog/2022/09/10/mpp-chairman-gonzalo-lives-in-his-all-powerful-gonzalo-thought/" target="_blank" rel="noopener">ci-ic.org</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/f/f83a584794ecde7086976961a253a29bc9517461.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://ci-ic.org/blog/2022/09/10/mpp-chairman-gonzalo-lives-in-his-all-powerful-gonzalo-thought/" target="_blank" rel="noopener">MPP: Chairman Gonzalo lives in his all-powerful Gonzalo thought! – Communist...</a></h3>



  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p>一年前，即9月11日，对贡萨罗主席的卑鄙暗杀完成。正如全世界的共产主义者所指出的:</p>
<p>“反动派的黑色传话筒宣称他已经死了，已经不在了。但他不是，贡萨罗主席生活在秘鲁的共产主义者和革命者之中，生活在秘鲁无产阶级和人民的最深处；他生活在我们，世界的共产主义者和革命者，生活在国际无产阶级和世界人民的心中和思想中。贡萨罗主席没有死，因为他不仅仅是一个人，他是一条道路，一种思想，这是一条光辉的道路，数百万人带着不可动摇的信念追随，挥舞着锤子和镰刀，高举共产主义红旗，钢铁般的工农群众在共产党的领导下，乘风破浪冲上云霄。就像贡萨罗主席自己在他成为战俘的那一刻所说的:他们来的太晚了，我们的思想仍与其他人同在。贡萨罗主席没有消失。”</p>
<p>秘鲁人民运动，秘鲁共产党为海外工作而产生的组织，贡萨罗主席的创造，作为贡萨罗主席的红色战士，我们一直确定:</p>
<p>“贡萨罗主席牺牲了自己的生命，挫败了中央情报局-美帝国主义-秘鲁反动派-右倾机会主义路线想要毁掉他作为党和革命的领导者、作为地球上最伟大的活着的马克思列宁毛主义者的计划，试图丑化他变成修正主义者、投降主义者、以及毛主义、人民战争和秘鲁共产党的叛徒。作为对秘鲁人民的屠杀的一部分，这一针对世界上最重要的革命战俘的可怕而臭名昭著的罪行已被反革命的农民巡警佩德罗·卡斯蒂略·泰罗内斯政府授权完成。实施了近29年的反动计划总是在秘鲁旧政权的战俘、伟大的无产阶级领袖、伟大的共产主义者的顽强抵抗下落空，他将卡亚俄海军基地的集中营变成了最伟大、闪耀着光辉的战壕。</p>
<p>贡萨罗主席像其他共产党人一样，作为在秘鲁人民战争41年多里战斗的人民群众的儿女，以意识形态、勇气和英雄气慨，勇敢地投入激烈的战争挑战中，为人民战争献出了生命。</p>
<p>贡萨罗主席为毛主义、为秘鲁共产党、为人民战争、为向社会主义和共产主义的不间断进军的民主革命、为无产阶级、为秘鲁人民和世界人民，为国际共产主义运动赢得了政治、军事和道义上的伟大胜利。9月11日将因这一全局的重大历史意义而被全世界所有共产主义者铭记。”</p>
<p>今天，我们代表共产党人、战士和群众重申我们的承诺:</p>
<p>“我们以贡萨罗主席的英勇领导为榜样，以为人民战争、民主革命、社会主义革命和共产主义献出了生命为榜样，我们把它与秘鲁人民战争和世界无产阶级革命的所有英雄的生命结合在一起，“那些生命、那个榜样，那些鲜血将变成我们自己，让它们点燃我们自己的心智，让我们的意志越来越绷紧，从而以前所未有的努力打开那条路，这将是几个世纪以来的惊喜（原文如此），也可能是我们继续遵循的道路，直到我们完成他们为自己设定的任务。我们可以向他们致敬，我们今天向他们致敬的方式就是坚持这条道路，坚持这条道路而且不要停下来，同志们，作为一个党，作为一个阶级，作为群众，我们不会与国际无产阶级一起停下来，与各个共产党和全世界广大人民一起，直到实现共产主义我们才会停下。再次，让这成为我们今天在本届大会上向人民英雄致敬的郑重承诺。” 为党的总改组和人民战争中反对修正主义和投降主义ROL做生死斗争。”</p>
<p>这是用人民战争英雄的鲜血写下来的:</p>
<p>这是有逻辑的。反动派捣乱，失败，直至灭亡。人民也有他们的逻辑:斗争，失败，再斗争，我们可以再失败。我们将再次斗争，直到最后的胜利。</p>
<p>流血是呼唤所有人实现我们渴望已久的目标的旗帜:政权。我们注定要胜利，这是一种美妙的责任，我们生来就是要赢得胜利的。这已经是一个伟大的现实。</p>
<p>贡萨罗的思想永远照亮了秘鲁革命和世界革命。让帝国主义、反动派、修正主义者梦想消灭人民战争吧。敬爱的主席，你在1980年5月17日点燃的人民战争的熊熊火焰将永远不会熄灭，不仅如此，它还将点燃许多国家，直到它包围整个大陆，点燃整个地球，如此下去，直到共产主义照亮全人类。</p>
<p>秘鲁共产党对世界各地的共产党和毛主义组织以及国际无产阶级和世界人民表示共产主义的感谢和认可，他们在这一年中在世界各地开展了声势浩大的运动，捍卫贡萨罗主席的领导和他的伟大思想。</p>
<p><strong>贡萨罗主席永垂不朽!</strong></p>
<p><strong>贡萨罗主席活在战无不胜的贡萨罗思想中!</strong></p>
<p><strong>我们领袖在1992年9月24日的讲话30周年万岁，它作为共产主义者、战士和群众的战斗武器，在世界面前闪耀着胜利和强大的光芒！</strong></p>
<p><strong>马列毛主义、贡萨罗思想万岁!</strong></p>
<p><strong>秘鲁共产党万岁!</strong></p>
<p><strong>打倒右倾机会主义路线，打倒修正主义，打倒投降主义!</strong></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1413">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1413</link>
          <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 03:21:27 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1413</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1413.rss">秘鲁人民运动:贡萨罗主席活在战无不胜的贡萨罗思想中</source>
        </item>
        <item>
          <title>过渡时期与社会主义的区别探讨</title>
          <dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/xd3K15ogu2nvJY8ibLuFPTZ7twq.pdf">把颠倒的历史颠倒过来：重新认识社会主义.pdf</a> (884.1 KB)</p>
<p>这篇文章我认为写的不错，把马列毛的社会主义社会与过渡时期的社会之间的区别进行了分析，大家可以看看这篇文章，有什么问题讨论讨论，也有助分析为什么斯大林会在社会主义建设时期犯了不存在阶级的错误</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1412">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1412</link>
          <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 01:54:38 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1412</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1412.rss">过渡时期与社会主义的区别探讨</source>
        </item>
        <item>
          <title>兩組組內聲音完全一致，但互不認識的網絡政治名人（馬聲派與公社派）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>闲谈 | 灌水</category>
          <description><![CDATA[
            <p><strong>我的聲音不屬於任何人，不是無聊人茶餘飯後的談資，沒有任何網絡政治名人與我的聲音相似，這是我的幸運。</strong></p>
<p><strong>馬列之聲支派：</strong><br>
聽聽看看我就是的聲音：<br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/6/627dc7daeb8d0106fb58b84acefd1d403a9bee51.mp3">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/627dc7daeb8d0106fb58b84acefd1d403a9bee51.mp3">/uploads/default/original/2X/6/627dc7daeb8d0106fb58b84acefd1d403a9bee51.mp3</a>
  </audio><br>
Han TTS（<a href="https://github.com/junzew/HanTTS" rel="noopener nofollow ugc">https://github.com/junzew/HanTTS</a> ）、房某（甘肅）、聽聽看看—（馬哲吧吧主）、百毒百科朗讀者（就是說“秒懂百科——世界如此簡單。”這句話的人）。</p>
<p><strong>巴黎公社與自由軟件支派：</strong><br>
真理公社（BiliBili帳號已註銷）、Nios34（<a href="https://space.bilibili.com/22487494" rel="noopener nofollow ugc">https://space.bilibili.com/22487494</a> ）、飛飛（馬恩資料庫阿QO$群組 語音服務員）、李某某（北京）、梅特涅和基佐（<a href="https://space.bilibili.com/343681537" rel="noopener nofollow ugc">https://space.bilibili.com/343681537</a> ）。</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1411">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1411</link>
          <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 09:17:42 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1411</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1411.rss">兩組組內聲音完全一致，但互不認識的網絡政治名人（馬聲派與公社派）</source>
        </item>
        <item>
          <title>金日成論資產階級法權，或對金日成批判資產階級法權的批判</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/vOIODJ6g67Qvd28Eq7ngxcKdrpD.pdf">金日成论资产阶级法权.pdf</a> (274.0 KB)</p>
<p>序言<br>
鉴于金氏修正主义叛徒集团在中国革命左派中有一部分影响，并且很有上升为主要矛盾的味道，所以鄙人特编制金日成论资产阶级法权，望广大革命左派认清主体思想的真面目。剩下那几位（金正日、金正恩）在这方面连个屁都没放出来，党内资产阶级？不存在的。<br>
所有参考资料材料均来自：</p>
<h1>
<a name="wwwkorean-bookscomkpchhttpswwwkorean-bookscomkpch-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#wwwkorean-bookscomkpchhttpswwwkorean-bookscomkpch-1"></a><a href="https://www.korean-books.com.kp/ch/" rel="noopener nofollow ugc">www.korean-books.com.kp/ch/</a>
</h1>
<h1>
<a name="httpwwwshuxingcchttpwwwshuxingcc-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#httpwwwshuxingcchttpwwwshuxingcc-2"></a><a href="http://www.shuxing.cc/" rel="noopener nofollow ugc">http://www.shuxing.cc/</a>
</h1>
<p>特别鸣谢：</p>
<h1>
<a name="httpaibaiducomhttpaibaiducom-3" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#httpaibaiducomhttpaibaiducom-3"></a><a href="http://ai.baidu.com/" rel="noopener nofollow ugc">http://ai.baidu.com/</a>
</h1>
<p>要对农业合作社社员进一步加强阶级教育。要很好地教育社员,使他们认识到农业合作<br>
社是社会主义经济,它是为彻底消灭人剥削人的制度和在农村中清除资本主义因素所必需的、<br>
唯一正确的制度;特别要使他们认识到在这里是根据社会主义原则实行按劳取酬的。” ——《金日成著作集》第九卷 P106、《关于我们党今后发展农业的政策》（1954年 11 月 3 日在朝鲜劳动党中央委员会全体会议上的结论；二、关于共和国北半部的经济结构和农村的社会主义改造）</p>
<p>“如果在共和国北半部消除了资本主义因素,建成了社会主义的话,就会对南半部人民产生巨大的革命影响,也会对南半部的民族资本家产生良好的影响。在共和国北半部清除资本主义因素的革命,我们不准备用剥夺资本主义工商业者的方法进行,而是准备用吸收他们加入各种形式的集体经济,进行社会主义改造的方法来进行。如果南半部的民族资本家能够明了我们党的这种意图,他们不仅不会反对我们,而且会拥护我们的。” ——《金日成著作集》第九卷 P160、《现阶段我国革命的性质和第一个<br>
五年计划的基本方向》（1954 年 12 月 29 日在朝鲜劳动党中央委员会政<br>
治委员会上的结论）</p>
<p>“ 对城市和农村中残存的资本主义因素 ,应该加以限制和利用 , 并且采取逐步进行的方法实现社会主义改造。” ——《金日成著作集》第九卷P188、《集中一切力量促进祖国的统一独立和共和国北半部的社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 》（关于我国革命的性质和任务的提纲、1955 年 4 月；二、加强革命民主基地和在北半部建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 社会主义的任务；二、我们党在北半部建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、社会主义基础的任务）</p>
<p>“第一,我们是在长期&lt;永远&gt;同敌人对峙,内部还残存着资本主义因素的条件下,同时也是在敌人不仅仍然没有放弃武装侵略的企图&lt;外因通过内因起作用&gt;,而且用尽一切欺骗和隐蔽的方法散布腐朽的资本主义思想,并与潜伏在北半部的反动分子互相勾结,策》（划各种破坏活动的条件下进行社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲）、 的。<br>
……<br>
同时&lt;这要是第一就好了&gt;,长期遗留下来的旧社会的思想残余、习惯和传统,在我国人民群众的头脑中还没有&lt;在社会主义下不可能完全肃清。这一切,都会成为社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 的 障碍,不能不公开地或隐蔽地、有意识地或无意识地对政治、经济、文化等各个领域产生不良的影响。<br>
第二,由于过去我国发展的特殊性,我们党的基本群众—工人、农民的阶级觉悟不高。&lt;打击一大片、保护一小撮。&gt;<br>
……但是,……&lt;仅在但是后面大做文章&gt;<br>
今天,在一部分工人中出现了贪图安逸、腐化和无纪律的现象,也有不是以国家主人翁的态度行事的人,这绝不是偶然的事情。<br>
……但是,我们的一部分农民&lt;你却也不指出是富农&gt;,随着自己生活水平的逐渐提高,便忘记了过去遭受日本帝国主义殖民统治者和地主的剥削和压迫,遭受种种虐待的悲惨的生活处境。在农民中,出现了不少对阶级敌人的警惕和仇恨逐渐淡薄,把个人利益看得比国家利益还重的现象。<br>
……<br>
但是,一部分知识分子&lt;高级知识分子？&gt;还没有&lt;在社会主义下不可能&gt;完全肃清过去在日本帝国主义的经济、文化机关服务时沾染上的腐朽的资产阶级习气,特别是自由主义倾向》（和腐化放荡的习气,对新事物不敏感,跟不上发展着的新现实。不仅如此,我们的一部分知识分子还忘记了自己是在为祖国和人民服务,不是以主人翁的态度去进行工作,没有完全抛弃日本帝国主义统治时期的雇佣观点。” ——第九卷 《金日成著作集》P199-202、《关于进一步加强对党员的阶级教育》（1955 年 4 月 1 日在朝鲜劳动党中央委员会全体会议上的报告；二、在现阶段加强党内阶级教育&lt;无产阶级文化大革命&gt;的必要性）</p>
<p>“官僚主义的根源在哪里呢?大家都知道,在我国国民经济中,全民的国营经济成分占绝对优势,在国家的整个生活中,由工人阶级领导的工农联盟成了决定性的社会力量。因此,产生官僚主义的社会根源已经基本上消除了。官僚主义是在我国经济体系中依然残存的资本主义因素的影响和日本帝国主义统治所遗留下来的旧思想意识残余的表现。它的思想根源是利己主义、名利思想和雇佣者的奴隶劣根性等。我们有不少的工作人员还没有清除这种封建的、资产阶级的思想残余,他们实际上还不懂得革命和党的利益高于个人的利益,不懂得革命是群众的斗争,这个斗争的目的是争取人民群众的解放和幸福&lt;只字不提按需分配、共产主义因素&gt;,党只有依靠人民群众才能进行革命。” ——《金日成著作集》第九卷 P220、《关于<br>
清除官僚主义》（1955 年 4 月 1 日在朝鲜劳动党中央委员会全体会议上的报告）</p>
<p>“但是,如果因为我们提出了这样的问题,就想在一天之内建成社会主义&lt;还要有共产主义&gt;,或者在一天之内全部清除资本主义因素,那就要犯左倾的错误。我们要对我们的党员和人民灌输社会主义思想&lt;还要有共产主义思想&gt;,在共和国北半部逐步消灭资本主义因素&lt;逐步实现一化三改就能消灭资本主义因素了？&gt;,进一步增强我们的力量,为争取祖国的统一独立和今后在全朝鲜范围内建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 社会主义而做好思想和物质上的准备。正因为这样,今天我们才比任何时候都更<br>
加严肃而且更加迫切地提出了加强党内阶级教育&lt;进行无产阶级文化大革命&gt;的问题。” ——《金日成著作集》第九卷 P231、《关于社会主义革命现阶段党和国家工作中的几个问题》（1955 年 4 月 4 日在朝鲜劳动党中央委员会全体会议上的结论；一、进一步加强党内的阶级教育&lt;进行无产阶级文化大革<br>
命&gt;）</p>
<p>“在我们的周围&lt;在我们的内部&gt;还残存着很多资本主义因素。特别是,我们祖国南半部的美帝国主义者和地主资本家正在散布种种反动思想,企图蠹蚀工人阶级的革命意识。我们要清除留在工人阶级中间的旧思想的残余,使他们用革命思想把自己彻底武装起来,从而使坏思想无法从外部侵袭进来。&lt;内部呢？” ——《金日成著作集》第十卷 P53、《介川郡党组织的任务》（二、关于党的工作）</p>
<p>“第三,要提高革命警惕性,加强同反革命分子的斗争。你们不要忘记,共和国北半部的社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 是在尖锐的阶级斗争中进行的这一点。敌人不断派间谍和破坏分子潜入我们内部&lt;还是内因通过外因起作用，还是黑猫、白猫&gt;,以图阻挠城市和农村的社会主义经济部门得到发展和加强,阻止逐步铲除资本主义因素。间谍和破坏分子正在策》（划把那些极少数被肃清的地主资本家、暂时撤退期间充当敌人走狗在人民面前犯下严重罪行的分子、部分反动的宗教徒一些不坚定的阶层和对我们的制度心怀不满的分子收罗起来,秘密地拼凑成反动团体,在生产单位和建筑工地上消极怠工和进行破坏活动,企图破坏我们的社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 。 最近,延安郡有过这样的事:有几个成了间谍的反革命分子拼凑成了一个反动团体,暗地里进行敌对活动,甚至还企图举行所谓‘暴动’。&lt;是啊，谁知道毛泽东思想的红卫兵算不算“部分反动的宗教徒”&gt;” ——《金日成著作集》第十一卷P132、《咸镜北道在执行国民经济第一个五年计划中面临的几项任务》（1957 年 5 月11 日对咸镜北道党政机关、社会团体的讲话；六 党的工作）</p>
<p>“有些人由于对我们政权的性质和革命任务有错误的认识,说什么农村和城市中的资本主义因素不多,所以不需要进行对私营工商业者的社会主义改造。这也是不对的。&lt;似乎改造完了就不多了似的&gt;” ——《金日成著作集》第十二卷P107、《为了胜利完成第一个五年计划》（1958 年 3 月 6 日在朝鲜劳动党代表会议上的结论）</p>
<p>“战前的国民经济计划,是在个体农民经济几乎完全统治着农村,资本主义因素在城市和农村还占有不小的比重的条件下执行的。1949 年,社会主义经济形式的比重,在工业总产值中占 90.7%,但在农业总产值中只占 3.2%,在零售商品流通总额中占 56.5%。那时,农村还没有社会主义的集体经济,在流通部门私营商业还有相当大的影响力。<br>
……<br>
个体农民经济在农村占统治地位的时候,我们不可能完全有计划地发展农业。当时的农业计划,是为了兼顾国家和农民的利益而调整农业发展的,不是完全的计划经济。同时,私营商业在城市和农村还占很大比重的时候,是不可能充分实现商品流通的计划化的。这种小商品经济和资本主义因素,曾经是阻碍实行计划经济并产生自发性的根源。” ——《金日成著作集》第十二卷 P264、《一切为了祖国的繁荣发展》（1958 年 6 月 11 日在第二届最高人民会议第三次会议上的讲话）</p>
<p>“在完成了民主改革的基础上,我们的人民政权开始执行了从资本主义逐步过渡到社会主义的过渡时期的任务。党和政府一方面迅速发展社会主义工业,在流通部门中扩大国营和合作社营商业,来不断地加强了国民经济各部门的社会主义成分;另一方面,通过捐税和价格政策》（等,控制并限制了资本主义因素的发展。与此同时,进一步发展了城市和农村、社会主义工业和个体农民经济之间的经济联系,加强了有计划地调整个体农民经济的发展的工作。此外,我们党在战前就已经建立了国营农牧场和农业机械代耕站,使农民看到了农业机械化和大规模经济的优越性,进行了引导他们逐步走上社会主义道路的准备工作。<br>
……&lt;但是&gt;……<br>
农业合作化还促进了城市私营工商业的社会主义改造。我国私营工商业的力量原来就很薄弱,它们主要是以农村的小商品生产为立足点的。由于个体农民经济实现了合作化,城市资本主义因素的最后立足点就被摧毁了。&lt;这什么逻辑啊！实现合作化就不存在小生产了？如上所述,在我国,农业的合作化和私营工商业的社会主义改造是同时进行的,而且又是几乎同时完成的。” ——《金日成著作集》第十三卷P13、18、《关于我国社会主义农业合作化的胜利和农业的今后发展》（1959 年 1 月 5 日在全国农业合作社大会上的报告）</p>
<p>“没有理由因为南朝鲜还没有获得解放,民主革命在南朝鲜还没有取得胜利,北朝鲜就应该在原地停步不前。共和国北半部的社会主义革命和社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 ,不仅是作为北半部社会发展的不可抑制的要求,而且是作为必须从政治上和经济上巩固北半部民主基地这一朝鲜<br>
革命的迫切要求提出的。在北半部根绝资本主义因素&lt;这个世界，空气连着空气，水滴连着水滴&gt;,最终地消灭反革命的基础,在城市和农村建立巩固的社会主义阵地&lt;共产主义乃是消灭一切现存的东西的运动《德意志意识形态》,这是朝鲜革命取得胜利的最重要的保证。”——《金日成著作集》第十三卷 P13、18、《关于我国社会主义农业合作化的胜利和农业的今后发展》（1959 年 1 月 5 日在全国农业合作社大会上的报告）</p>
<p>“我们党还及时地顺利地进行了农业合作化,在农村清除了&lt;限制了&gt;资本主义因素,把个体农民经济改造成了社会主义的集体经济。结果,农民的积极性进一步得到了提高,农业的发展也有了新的转变。” ——《金日成著作集》第十七卷P414、《解决社会主义农村问题中的几个问题》（1963 年 12 月 23 日在<br>
党中央委员会部长全体会议上的讲话；二）</p>
<p>“社会主义革命阶段的农民问题和农业问题,是在农村消除资本主义因素,把个体农民经济改造成为社会主义的集体经济,从一切形式的剥削和压迫中永远解放农民,从以私有制为基础的旧生产关系的束缚中完全解放农业生产力。我们根据实例教育和自愿的原则,依靠党和国家的强有力的领导和帮助,实现了农业的社会主义合作化,从而出色地解决了这个问题。” ——《金日成著作集》第十八卷 P162、《关于我国社会主义农村问题提纲》（1964 年 2 月 25 日朝鲜劳动党第四届中央委员会第八次全体会议通过；一 在社会主义制度下解决农村问题的基本原则）</p>
<p>“要耐心地进行教育,同时还要在各个部门建立严格的纪律和秩序,不要给资本主义因素和修正主义因素有丝毫可乘之机。无论是谁,只要他不劳动,游手好闲,就要给予行政制裁;党组织和群众团体也要进行严格批评,追究责任。厂矿企业,要严格掌握出勤情况,建立严格的工作秩序,并且展开坚决的斗争,使工人们做到全部利用四百八十分钟工作时间。&lt;萧瑟秋风今又是，换了人间。&gt;” ——《金日成著作集》第二十三卷 P163、《关于劳动管理工作的几个问题》（1968 年 11 月 16 日在朝鲜劳动党第四届中央委员会第十八次全体会议（扩大）上的结论）</p>
<p>“资本主义因素、封建主义因素等反动因素&lt;想了好几年，终于想出了“封建主义因素等反动因素”这个词？&gt;,不仅存在于人的头脑里,而且还存在于在社会生活的许多领域经常看到的旧社会遗留下来的各种事物里。也就是说,它既存在于礼节、生活习惯和风俗里,也存在于文化中。&lt;就是不在法律里&gt;当然,旧社会遗留下来的东西并不都是坏的,也有好的。所以,不能不加分析地认为旧社会遗留下来的东西都不好,都要丢掉。如果我们对旧社会遗留下来的东西不能采取正确的立场和态度,处理不当,就会出现这样那样的偏差。” ——《金日成著作集》第二十四卷 P259、《关于青少年共产主义教育的几个问题》（1969 年 12 月 5 日在朝鲜劳动党四届二十中全会（扩大）上的结论；一 发展社会主义、共产主义教育的几项任务；（一）完善社会主义教育学）</p>
<p>To be continue…</p>
            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1408">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1408</link>
          <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 20:39:32 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1408</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1408.rss">金日成論資產階級法權，或對金日成批判資產階級法權的批判</source>
        </item>
        <item>
          <title>ComradeScomeon 2020年7月遭b站大規模鎮壓的文章系列《朝鮮是社會主義國家嗎？——從經濟基礎的角度分析》希求</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="https://unitedfront.press/u/kuzukai" rel="noopener nofollow ugc">屑贝</a>你好，我是玄俊赫。<br>
首先，轉載應註明原作者的BiliBili UID和暱稱：500109085/ComradeScomeon。<br>
其次，ComradeScomeon 2020年7月遭b站大規模鎮壓的文章系列《朝鮮是社會主義國家嗎？——從經濟基礎的角度分析》這一系列文章你有嗎？我很需要，你發表的是第十一章，並不完整，完整版不止從經濟基礎的角度分析，大約有30-50章在BiliBili專欄上發表過。<br>
如果你有系列全文，請私信我。</p>
<p>現在只能找到第11章：</p><aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://unitedfront.press/article/UFiV5JStms3H">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/82a8ffa35428df0d54c9e620355f33aed8028bf1.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://unitedfront.press/article/UFiV5JStms3H" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">unitedfront.press</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://unitedfront.press/article/UFiV5JStms3H" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">朝鲜是社会主义国家吗？——从经济基础的角度分析 - 屑贝的专栏
 - United Front【左翼统一战线】</a></h3>

  <p>左翼统一战线是全世界进步思想的交流平台，可发布动态、专栏，查阅文献等。大家可以在这里找到许多志同道合的朋友，也能让世界更美好！</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1407">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1407</link>
          <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 08:30:56 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1407</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1407.rss">ComradeScomeon 2020年7月遭b站大規模鎮壓的文章系列《朝鮮是社會主義國家嗎？——從經濟基礎的角度分析》希求</source>
        </item>
        <item>
          <title>伊麗莎白女王去世的熱度不應該蓋過毛澤東主席去世的熱度</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>闲谈 | 灌水</category>
          <description><![CDATA[
            <p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/5/53b77f62ee6641a3b8b969a31c4b431dcd6f4e59.png" alt="Screenshot from 2022-09-09 03-53-36" data-base62-sha1="bWALQZhECMxYfrAD0jHZZ1xcKOR" width="690" height="460"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/1e42e2c8d3dca7b685f63ed05db008e0fa53e7da.png" alt="Screenshot from 2022-09-09 03-53-56" data-base62-sha1="4jHCQ360ZXTPcFJm7WGNjGXjTAK" width="510" height="500"></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1406">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1406</link>
          <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 07:54:17 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1406</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1406.rss">伊麗莎白女王去世的熱度不應該蓋過毛澤東主席去世的熱度</source>
        </item>
        <item>
          <title>关于以经济斗争路线为幌子积蓄力量，而后争取更多的力量和转变斗争路线</title>
          <dc:creator><![CDATA[lqja]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <pre><code>现在国内经济政治环境愈发糜烂，工人想要通过政治的暴力的方式与国内既得利益团体进行斗争的可能性极其渺茫。 
在这样的环境下我能能否用经济斗争的方式来团结工人农民和广大的城市居民，获取群众力量和支持。
毕竟在国内的环境下政治意义的阶级斗争广大的群众是无法接受的，可是当我们高举（消费者权益的保障与争取）和（劳工劳保权益的保障与争取）这两面旗帜时他们能更容易接受，毕竟国内的民众消费者意识的觉醒是无法阻挡的。
 我能需要讨论能否以这样的路线来进行力量的积蓄民众的支持，！！！
</code></pre>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1405">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1405</link>
          <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 03:32:09 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1405</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1405.rss">关于以经济斗争路线为幌子积蓄力量，而后争取更多的力量和转变斗争路线</source>
        </item>
        <item>
          <title>著名俄帝林彪主義資佐藝術“China: Mao&#39;s Legacy”、“中國：毛的遺產”百科詞條遭遇中美無產階級聯合抵制</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>新闻</category>
          <description><![CDATA[
            <p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/e1f967761178886aff7e2a116c15fa96cd41fa80.png" alt="Screenshot from 2022-09-08 07-11-32" data-base62-sha1="wf3M9TzlD9aoCbXcJPDBY84cCLC" width="690" height="158"></p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/e2018de05960ae11b055d2a04fd0df20cae251ce.png" alt="Screenshot from 2022-09-08 06-59-27" data-base62-sha1="wfleLBc8V3SRg7ediS7VInL9Jo2" width="690" height="317"></p>
<h3>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>網頁快照已經無法訪問。</h3>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a069a5f3b7211caafa209e66f47361035c414cc7.png" alt="Screenshot from 2022-09-08 07-14-17" data-base62-sha1="mT4Ke6eisHDuEoBPG0q8JZ7HmQv" width="690" height="312"></p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/2/2fa1f9b7248e69f496ad714a5338ab943d2cbb6e.png" alt="Screenshot from 2022-09-08 07-00-40" data-base62-sha1="6Nntg2iLIJv35nCXsTuH3sCPM4K" width="690" height="325"></p>
<h3>
<a name="h-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2"></a>可訪問的備份：</h3>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="http://web.archive.org/web/20220714095159/https://www.hmoegirl.com/%E4%B8%AD%E5%9B%BD:%E6%AF%9B%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BA%A7">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/f/f260e8ee39632a8807e851beb471f7d727ed27bd.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="http://web.archive.org/web/20220714095159/https://www.hmoegirl.com/%E4%B8%AD%E5%9B%BD:%E6%AF%9B%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BA%A7" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">web.archive.org</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/9/9442567fb5c82c9cdba62f122a7bb0fb2ed1fac0.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="http://web.archive.org/web/20220714095159/https://www.hmoegirl.com/%E4%B8%AD%E5%9B%BD:%E6%AF%9B%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BA%A7" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">中国:毛的遗产 - H萌娘</a></h3>



  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1401">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1401</link>
          <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 11:01:10 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1401</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1401.rss">著名俄帝林彪主義資佐藝術“China: Mao&#39;s Legacy”、“中國：毛的遺產”百科詞條遭遇中美無產階級聯合抵制</source>
        </item>
        <item>
          <title>网络犯罪侦察</title>
          <dc:creator><![CDATA[xjds0]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p>网络犯罪侦查集法律、谋略和实践于一体，具有相当的知识广度和深度。本书按照网络犯罪侦查的学 习和实践规律，按照法律、谋略和技术并重的编写思路.将网络犯罪侦查的实践与理论完美结合。</p>
<p>“从实战出发”是本书的编写基础，“学以致用”是本书的根本目标。本书的主要内容包括网络犯罪和 网络犯罪侦查的历史和理论*网络犯罪的法律规制.网络犯罪侦查的程序、谋略、技术和取证，提出各类网 络犯罪案件的侦查思路和方法。全方位地展现了网络犯罪侦查的知识体系。</p>
<p>本书作者均为国内具有丰富实战经验的专家和公安院校具有深厚理论知识的老师。本书内容涵盖了 目前最新的网络安全法律法规、先进的网络犯罪侦查技术和经典案例，力求传递给读者最新和最实用的技 术和方法。</p>
<p>本书融合了网络犯罪侦查理论和实践的最新成果.是一本理论扎实、操作性强的教材。本书适合作为 高等院校信息安全、网络犯罪侦查、网络安全、侦查学等专业的研究生、本科生、双学位学生的授课教材和 参考书；也可以作为公安机关、检察机关、海关缉私等侦查部门的培训教材和参考书。</p>
<p>图书在版编目 <strong>（CIP）</strong> 数据</p>
<p>网络犯罪侦查/刘浩阳编著.一北京：清华大学出版社，2016</p>
<p>（公安院校招录培养体制改革试点专业系列教材）</p>
<p>ISBN 978-7-302-44971-3</p>
<p>T.①网… D.①刘… DI.①互联网络一计算机犯罪一刑事侦查一高等学校一教材IV.①D918</p>
<p>中国版本图书馆CIP数据核字（2016）第214157号</p>
            <p><small>3 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1400">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1400</link>
          <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 09:04:08 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1400</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1400.rss">网络犯罪侦察</source>
        </item>
        <item>
          <title>论坛资料的索引，整理，编纂的计划。通信，生产，安全技术通俗化的计划。</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>姊妹项目：<a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1255" class="inline-onebox">关于资料整理的计划</a></p>
<p>先前的项目侧重于历史上的或者某些组织发表的正式的文件。</p>
            <p><small>12 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1399">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1399</link>
          <pubDate>Thu, 08 Sep 2022 05:42:28 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1399</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1399.rss">论坛资料的索引，整理，编纂的计划。通信，生产，安全技术通俗化的计划。</source>
        </item>
        <item>
          <title>OpenUtau簡易使用教程（不建議使用）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <h1>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>最終效果</h1>
<p><strong>（根據維基音源使用規約，以下涉及政治音頻作品不得二次傳播）</strong><br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/4/4e1e8c1258a655663ea47941577fa4596781c723.wav">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4e1e8c1258a655663ea47941577fa4596781c723.wav">/uploads/default/original/2X/4/4e1e8c1258a655663ea47941577fa4596781c723.wav</a>
  </audio><br>
<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/2HSxDHZDMFxO8FT8lmFF1KT1eO5.ustx">無產階級文化大革命就是好 by宙暮（北京版）.ustx</a> (87.8 KB)</p>
<h1>
<a name="h-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2"></a>設置語言</h1>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://github.com/stakira/OpenUtau">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/b/bad3e5f9ad67c1ddf145107ce7032ac1d7b22563.svg" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://github.com/stakira/OpenUtau" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">GitHub</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/e704a8d3c07974036ffa9d02ef8f3977aa97172f.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://github.com/stakira/OpenUtau" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">GitHub - stakira/OpenUtau: Open singing synthesis platform / Open source UTAU...</a></h3>

  <p>Open singing synthesis platform / Open source UTAU successor - GitHub - stakira/OpenUtau: Open singing synthesis platform / Open source UTAU successor</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<p>
首先下載文件：<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/9/9bc38ae45f9942280a721d07af78edc9011d9696.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-22-04" data-base62-sha1="mdWXgsuZ4IeNl5iYcJ2eKKEblCC" width="309" height="437"><br>
選擇Linux這個下載項。<br>
<a href="https://github.com/stakira/OpenUtau/releases/download/OpenUtau-Latest/OpenUtau-linux-x64.tar.gz" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://github.com/stakira/OpenUtau/releases/download/OpenUtau-Latest/OpenUtau-linux-x64.tar.gz</a><br>
然後解壓到新建文件夾OpenUtau中。<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/2/2a1ef0a6ca38cf0a183e92064a6df7ce66d88a4e.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-22-48" data-base62-sha1="60ClezeR4ydwhPaOOyiry9OAyES" width="546" height="500"><br>
進入控制臺，cd到OpenUtau文件夾中，輸入命令 ./OpenUtau 即可運行。<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/622c7a2306ad877f3822ea258663e219e07faa71.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-24-36" data-base62-sha1="e0u5ciyfNY3BRr8b402A9zb97NL" width="690" height="184"><br>
在菜單欄的Tools裡選擇Preferences…<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/ae49e603df3bc683e24dbe93b55389c1965fdf32.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-25-06" data-base62-sha1="oRPpdbIvfeEFb3wES0DJJmcqjJg" width="398" height="500"><br>
將語言設置為簡體中文（中國）。</p>
<h1>
<a name="h-3" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3"></a>安裝歌姬</h1>
<p>前往Utau中華組WIKI的登錄中文音源頁面，選擇一個支持CVV、CVVC的音源（<strong>似乎OpenUtau不支持簡易整音</strong>），如2022年的——<a href="https://utauchn.huijiwiki.com/wiki/%E5%AE%99%E6%9A%AE" rel="noopener nofollow ugc">https://utauchn.huijiwiki.com/wiki/宙暮</a><br>
以下是全部音源：<br>
<a href="https://utauchn.huijiwiki.com/wiki/%E7%99%BB%E5%BD%95%E9%9F%B3%E6%BA%90%E4%B8%80%E8%A7%88" rel="noopener nofollow ugc">https://utauchn.huijiwiki.com/wiki/登录音源一览</a><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4d34f3a504bc75b25f129b8f226645fb5b461f22.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-27-21" data-base62-sha1="b10dfPSQy8l2KpSvuGz6KgnYUls" width="256" height="154"><br>
在工具選項裡選擇“安裝歌手”。<br>
文件選擇下載好的CVV、CVVC音源壓縮包：<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a9c71c4fe11da7754929a5df862e70ddc672f8df.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-28-15" data-base62-sha1="odVhFu6b7XenddhGigXuKKKYw6H" width="227" height="34"><br>
右上角的編碼選擇簡體中文：<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/3/309834a32eaedc94932fdd63888b2b669feaa644.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-29-16" data-base62-sha1="6VT15GoLO9w4FFUtQPSJLCJxsiM" width="604" height="425"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/c0c7b6733a39d35a3e9287c9fdeb3296155c2136.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-29-38" data-base62-sha1="rvpywlQR9cG5gqDRETgk03oyTlQ" width="604" height="425"><br>
最後點擊Install。<br>
走完進度條等於安裝完成。<br>
點擊加號：<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/af51c60c4e68dcfe37f3734f3143c6525b865a70.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-30-30" data-base62-sha1="p0WKU2am1W2nmkdneQx6pLzAwak" width="246" height="164"><br>
點擊選擇歌手，選擇Classic裡的音源：<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/85de8e3bf3cfdd25cb6ff66fe99fcbf77f9a1b6f.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-31-18" data-base62-sha1="j6gkg1kDEDSoaJrtll2kfoLghsP" width="248" height="183"><br>
刪除歌手可以選擇工具裡的歌手，然後選擇你要刪除的歌手，點擊位置，彈出歌手文件夾所在地，把歌手的文件夾刪除重新打開程序即可。</p>
<h1>
<a name="h-4" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-4"></a>填詞、譜曲</h1>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/cf872f3a1a00e6619a7138b1fe60e6052a5586da.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-31-53" data-base62-sha1="tBSt0cWAT9ufD0MAQfGqb0Ih13A" width="410" height="184"><br>
點擊最左端空白處。<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/2/233593f8ebbe5b0ab30924d53ac939c3c0d35cca.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-33-01" data-base62-sha1="51tv73Yln9NvI8ZVaxeJDxacWam" width="393" height="164"><br>
雙擊粉紅色塊狀物。<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/7/77ba318f678e475096272fc9657cdb94cdea094e.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-33-35" data-base62-sha1="h59JGIBgRh2ZFU8AVPqUYJemme2" width="690" height="364"><br>
按T關閉提示。<br>
接下來按照像私有軟件裡的UTAU那樣操作OpenUtau進行填詞、譜曲即可。<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/471bbd582575eb5fba47370c1378bd791c1e30d4.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-39-36" data-base62-sha1="a93kBgVbBmJO9EXCHZwEyECdI6U" width="625" height="500"><br>
譜曲完《無產階級文化大革命就是好》的第一句。<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4bbe1cdddebbd1109b89b587c4787e8275fc9573.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-40-08" data-base62-sha1="aO37KtGf8cr36G6nu6bGuWH2qOf" width="511" height="175"><br>
在文件裡選擇保存，然後導出Wav文件。<br>
在控制臺目錄下的Export文件夾中有導出結果：<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/ae4053168c423c4ad4bfe960d1d785cb743c0fb7.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 18-41-21" data-base62-sha1="oRuTsPPKWDD1tsi36HEFHlRz8In" width="311" height="195"></p>
<h1>
<a name="h-5" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-5"></a>肝吧！</h1>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/3/3c8a8cae6e91b08f6edbb9739b1854c4dd1c7707.png" alt="Screenshot from 2022-09-07 20-47-44" data-base62-sha1="8DzukDCCijFF8KFKFJmcCaCF2aX" width="665" height="500"></p>
<h1>
<a name="h-6" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-6"></a>最終效果</h1>
<p><strong>（根據維基音源使用規約，以下涉及政治音頻作品不得二次傳播）</strong><br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/4/4e1e8c1258a655663ea47941577fa4596781c723.wav">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4e1e8c1258a655663ea47941577fa4596781c723.wav">/uploads/default/original/2X/4/4e1e8c1258a655663ea47941577fa4596781c723.wav</a>
  </audio><br>
<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/2HSxDHZDMFxO8FT8lmFF1KT1eO5.ustx">無產階級文化大革命就是好 by宙暮（北京版）.ustx</a> (87.8 KB)</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1398">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1398</link>
          <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 22:41:56 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1398</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1398.rss">OpenUtau簡易使用教程（不建議使用）</source>
        </item>
        <item>
          <title>求此语录出处</title>
          <dc:creator><![CDATA[fffv]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>【毛主席论反对修正主义】 【精准空降到 05:33】 <a href="https://www.bilibili.com/video/BV1mi4y1E7BJ?share_source=copy_web&amp;t=333" rel="noopener nofollow ugc">https://www.bilibili.com/video/BV1mi4y1E7BJ?share_source=copy_web&amp;t=333</a></p>
<p>似乎是伪造的？</p>
            <p><small>3 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1397">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1397</link>
          <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 19:37:40 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1397</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1397.rss">求此语录出处</source>
        </item>
        <item>
          <title>国际新闻简报</title>
          <dc:creator><![CDATA[mlmrg]]></dc:creator>
          <category>新闻</category>
          <description><![CDATA[
            <p>由于原发表平台共产国际论坛出了一些问题，因此先在这里发表国际新闻简报，直到共产国际论坛恢复正常。</p>
            <p><small>35 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1396">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1396</link>
          <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 16:48:05 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1396</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1396.rss">国际新闻简报</source>
        </item>
        <item>
          <title>OTR XMPP聊天機器人——警惕XMPP-Matrix傀儡人！😂</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p>起初是聽聽看看我就是參與了實驗的，後來他拒絕使用自由軟件，集體學習散了，再加上無產階級對吳某的追討，他也就從自由軟件裡消失了。</p>
<p>一般來說，國安局把他人當作傀儡（奴役）來參與XMPP對群眾運動進行大量破壞是很常見的，因而馬列之聲解體後組織空缺的一個關鍵原因就是傀儡人的大量存在和l_g_d不以馬列毛主義為指導進行自由軟件運動造成的；而充滿了傀儡人的XMPP協議對於無產階級革命者來說，是他們不願意用的；而對群眾來說，則是他們用不懂的。因而造成這樣一種神學漫畫——即所有XMPP協議的用戶大都是傀儡人，進一步就會得出都是機器人的錯誤結論，這對於中國馬列毛主義者的打擊是空前激烈的；是低烈度戰爭的一部分。</p>
<p>國安局把他人當作傀儡妄圖瓦解自由軟件運動的標誌就是2021年9月15日中文維基封禁7個大陸管理員和解除12個大陸管理員職務的事件，這些傀儡人或多或少地收了國安局的好處，為法西斯主義而戰；因而自由軟件運動對傀儡人是抵觸的。</p>
<p><strong>勿忘傀儡人！勿忘XMPP破壞狂sina@404.city！（他和王星尊差不多）千萬不要忘記階級鬥爭！</strong></p>
<p>中文維基封禁的大陸用戶大多是國安局傀儡人；而小資產階級自由軟件運動的百科全書也是無產階級不願意使用的。</p>
<p>請使用2021年1月的Profanity版本進行覆蓋測試：</p><aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://mega.nz/folder/rGYlAZID#u5Ki-cSej3UpFbIpc6x2aA">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/d/d034010903f41636bd3e9cd6589a68bca64d7d43.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://mega.nz/folder/rGYlAZID#u5Ki-cSej3UpFbIpc6x2aA" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">mega.nz</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/646b383f14a90eec1945726c9b3aaa1870cb263c.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://mega.nz/folder/rGYlAZID#u5Ki-cSej3UpFbIpc6x2aA" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">6.66 MB folder on MEGA</a></h3>

  <p>20 files and 7 subfolders</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<p>
目前僅針對Profanity進行了修改。<br>
效果是在建立OTR連接後發送一條歡迎消息。</p>
<p>僅僅是應答機器人的話，並不需要修改那麼多文件，cmd方面fsend是新加的命令，因為我嘗試在C語言OTR協議中引入Python文件傳輸代碼，後來因為服務器響應太慢而放棄了。</p>
<h2>
<a name="xmpp-otrprofanitycons_showfunction-typexxxxmpp-otrprofanity-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#xmpp-otrprofanitycons_showfunction-typexxxxmpp-otrprofanity-1"></a>為了理解XMPP OTR怎樣在Profanity裡工作，就需要為每個函數的調用都做好記號（即：cons_show(“Function type:XXX.”);），這樣就可以研究XMPP OTR在Profanity裡的工作流程了。</h2>
<pre><code class="lang-auto">#ifdef HAVE_LIBOTR
void
chatwin_otr_secured(ProfChatWin *chatwin, gboolean trusted)
{
    assert(chatwin != NULL);

    chatwin-&gt;is_otr = TRUE;
    chatwin-&gt;otr_is_trusted = trusted;

    ProfWin *window = (ProfWin*) chatwin;
    if (trusted) {
        win_println(window, THEME_OTR_STARTED_TRUSTED, '!', "OTR session started (trusted).");
    } else {
        win_println(window, THEME_OTR_STARTED_UNTRUSTED, '!', "OTR session started (untrusted).");
    }

    if (wins_is_current(window)) {
         title_bar_switch();
    } else {
        int num = wins_get_num(window);
        status_bar_new(num, WIN_CHAT, chatwin-&gt;barejid);

        int ui_index = num;
        if (ui_index == 10) {
            ui_index = 0;
        }
        cons_show("%s started an OTR session (%d).", chatwin-&gt;barejid, ui_index);
        cons_alert();
	otr_on_message_send(chatwin,"欢迎连接XMPP OTR MLM图书馆，输入/help查询可使用的命令。",true);
	//char *id = message_send_chat_otr(chatwin-&gt;barejid,"欢迎连接XMPP OTR MLM图书馆，输入/help查询可使用的命令。", FALSE);free(id);//这个发送的是未加密的消息！
    }
}
</code></pre>
<pre><code class="lang-auto">char*
otr_on_message_recv(const char *const barejid, const char *const resource, const char *const message, gboolean *decrypted)
{
    //cons_show("OTR消息接收");
    //cons_show(barejid);
    //cons_show(resource);
    //if(decrypted){cons_show("decrypted");}else{cons_show("not decrypted");}
    prof_otrpolicy_t policy = otr_get_policy(barejid);
    char *whitespace_base = strstr(message, OTRL_MESSAGE_TAG_BASE);

    //check for OTR whitespace (opportunistic or always)
    if (policy == PROF_OTRPOLICY_OPPORTUNISTIC || policy == PROF_OTRPOLICY_ALWAYS) {
        if (whitespace_base) {
            if (strstr(message, OTRL_MESSAGE_TAG_V2) || strstr(message, OTRL_MESSAGE_TAG_V1)) {
                // Remove whitespace pattern for proper display in UI
                // Handle both BASE+TAGV1/2(16+8) and BASE+TAGV1+TAGV2(16+8+8)
                int tag_length = 24;
                if (strstr(message, OTRL_MESSAGE_TAG_V2) &amp;&amp; strstr(message, OTRL_MESSAGE_TAG_V1)) {
                    tag_length = 32;
                }
                memmove(whitespace_base, whitespace_base+tag_length, tag_length);
                char *otr_query_message = otr_start_query();
                cons_show("OTR Whitespace pattern detected. Attempting to start OTR session...");
                char *id = message_send_chat_otr(barejid, otr_query_message, FALSE);
                free(id);
            }
        }
    }

    char *newmessage = otr_decrypt_message(barejid, message, decrypted);
    if (!newmessage) { // internal OTR message
        return NULL;
    }

    if (policy == PROF_OTRPOLICY_ALWAYS &amp;&amp; *decrypted == FALSE &amp;&amp; !whitespace_base) {
        char *otr_query_message = otr_start_query();
        cons_show("Attempting to start OTR session...");
        char *id = message_send_chat_otr(barejid, otr_query_message, FALSE);
        free(id);
    }
    cons_show("解密了消息：");
    cons_show(newmessage);
    return newmessage;
}

gboolean
otr_on_message_send(ProfChatWin *chatwin, const char *const message, gboolean request_receipt)
{
    cons_show("Function type:16.");
    char *id = NULL;
    prof_otrpolicy_t policy = otr_get_policy(chatwin-&gt;barejid);

    // Send encrypted message
    if (otr_is_secure(chatwin-&gt;barejid)) {
        char *encrypted = otr_encrypt_message(chatwin-&gt;barejid, message);
        if (encrypted) {
            id = message_send_chat_otr(chatwin-&gt;barejid, encrypted, request_receipt);
            chat_log_otr_msg_out(chatwin-&gt;barejid, message);
            chatwin_outgoing_msg(chatwin, message, id, PROF_MSG_ENC_OTR, request_receipt);
            otr_free_message(encrypted);
            free(id);
            return TRUE;
        } else {
            win_println((ProfWin*)chatwin, THEME_ERROR, '-', "%s", "Failed to encrypt and send message.");
            return TRUE;
        }
    }

    // show error if not secure and policy always
    if (policy == PROF_OTRPOLICY_ALWAYS) {
        win_println((ProfWin*)chatwin, THEME_ERROR, '-', "%s", "Failed to send message. OTR policy set to: always");
        return TRUE;
    }

    // tag and send for policy opportunistic
    if (policy == PROF_OTRPOLICY_OPPORTUNISTIC) {
        char *otr_tagged_msg = otr_tag_message(message);
        id = message_send_chat_otr(chatwin-&gt;barejid, otr_tagged_msg, request_receipt);
        chatwin_outgoing_msg(chatwin, message, id, PROF_MSG_ENC_PLAIN, request_receipt);
        chat_log_msg_out(chatwin-&gt;barejid, message);
        free(otr_tagged_msg);
        free(id);
        return TRUE;
    }

    return FALSE;
}
</code></pre>
<p>一說傀儡我就～哦哦哦～</p>
<p>1.反動的社會主義<br>
（甲）封建的社會主義<br>
法國和英國的貴族，按照他們的歷史地位所負的使命，就是寫一些抨擊現代資產階級社會的作品。 在法國的1830年七月革命和英國的改革運動中，他們再一次被可恨的暴發戶打敗了。 從此就再談不上嚴重的政治鬥爭了。 他們還能進行的只是文字鬥爭。 但是，即使在文字方面也不可能重彈復辟時期的老調了。 為了激起同情，貴族們不得不裝模做樣，似乎他們已經不關心自身的利益，只是為了被剝削的工人階級的利益才去寫對資產階級的控訴書。 他們用來洩憤的手段是：唱唱詛咒他們的新統治者的歌，並向他嘰嘰咕咕地說一些或多或少兇險的預言。<br>
這樣就產生了封建的社會主義，半是挽歌，半是謗文； 半是過去的回音，半是未來的恫嚇； 它有時也能用辛辣、俏皮而尖刻的評論刺中資產階級的心，但是它由於完全不能理解現代歷史的進程而總是令人感到可笑。<br>
為了拉攏人民，貴族們把無產階級的乞食袋當做旗幟來揮舞。 但是，每當人民跟著他們走的時候，都發現他們的臀部帶有舊的封建紋章，於是就哈哈大笑，一哄而散。<br>
一部分法國正統派和“青年英國”，都演過這出戲。<br>
封建主說，他們的剝削管道和資產階級的剝削不同，那他們只是忘記了，他們是在完全不同的、現時已經過時的情况和條件下進行剝削的。 他們說，在他們的統治下並沒有出現過現代的無產階級，那他們只是忘記了，現代的資產階級正是他們的社會制度的必然產物。<br>
不過，他們毫不掩飾自己的責備的反動性質，他們控告資產階級的主要罪狀正是在於：在資產階級的統治下有一個將把整個舊社會制度炸毀的階級發展起來。<br>
他們責備資產階級，與其說是因為它產生了無產階級，不如說是因為它產生了革命的無產階級。<br>
囙此，在政治實踐中，他們參與對工人階級採取的一切暴力措施，在日常生活中，他們違背自己的那一套冠冕堂皇的言詞，屈尊拾取金蘋果，不顧信義、仁愛和名譽去做羊毛、紅菜頭和燒酒的買賣。<br>
正如僧侶總是同封建主攜手同行一樣，僧侶的社會主義也總是同封建的社會主義攜手同行的。<br>
要給基督教禁欲主義塗上一層社會主義的色彩，是再容易不過了。 基督教不是也激烈反對私有制，反對婚姻，反對國家嗎？ 它不是提倡用行善和求乞、獨身和禁欲、修道和禮拜來代替這一切嗎？ 基督教的社會主義，只不過是僧侶用來使貴族的怨憤神聖化的聖水罷了。<br>
（乙）小資產階級的社會主義<br>
（內容見參考資料9）<br>
（丙）德國的或“真正的”社會主義<br>
（內容見參考資料9）</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1394">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1394</link>
          <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 03:58:11 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1394</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1394.rss">OTR XMPP聊天機器人——警惕XMPP-Matrix傀儡人！😂</source>
        </item>
        <item>
          <title>话说F4在WG有没有犯错误？</title>
          <dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
          <category>闲谈 | 灌水</category>
          <description><![CDATA[
            <p>教员是不是批了他们犯了宗派主义、经验主义等等的错误？</p>
            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1391">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1391</link>
          <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 15:01:13 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1391</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1391.rss">话说F4在WG有没有犯错误？</source>
        </item>
  </channel>
</rss>
