<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:discourse="http://www.discourse.org/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>马列毛群众 - 最新话题</title>
    <link>https://mlmmlm.icu/latest</link>
    <description>最新话题</description>
    <language>zh-CN</language>
      <lastBuildDate>Wed, 31 Aug 2022 14:43:31 +0000</lastBuildDate>
      <atom:link href="https://mlmmlm.icu/latest.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
          <title>對隔壁“左圈自由軟件教程”的評價，左圈魚龍混雜，不能團結RMS。</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p>谷歌的備份：</p>
<p><a href="https://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:6j1J_Wwp7MYJ:https://communism.freeflarum.com/d/78-zuo-pai-ru-he-zuo-dao-ni-ming-shang-wang-fei-xi-tong-xing&amp;cd=1&amp;hl=en&amp;ct=clnk&amp;gl=hk&amp;client=firefox-b-e" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:6j1J_Wwp7MYJ:https://communism.freeflarum.com/d/78-zuo-pai-ru-he-zuo-dao-ni-ming-shang-wang-fei-xi-tong-xing&amp;cd=1&amp;hl=en&amp;ct=clnk&amp;gl=hk&amp;client=firefox-b-e</a></p>
<p>大本營：</p><aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://hackmd.io/@fhkejfhkerl/B1vECkzKq">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/3/32f2c2579dd4c41c2ec5bf2227cb15da0bb80b26.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://hackmd.io/@fhkejfhkerl/B1vECkzKq" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">HackMD</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a9a0fb958bb9dddc41b89d99e3e957db934eb461.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://hackmd.io/@fhkejfhkerl/B1vECkzKq" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">左派如何学会匿名上网 - HackMD</a></h3>

  <p># 左派如何学会匿名上网 # 阅读此指南需要注意几点 警告：没有绝对的安全，匿名上网懂得越多，被抓的几率也越少，但也不能放松警惕。  linux毒瘤和流量杀手：snap  我写的文章如果包含着来自ht</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p>原來的論壇已經停機：</p>
<p><a href="https://communism.freeflarum.com/d/78-zuo-pai-ru-he-zuo-dao-ni-ming-shang-wang-fei-xi-tong-xing" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://communism.freeflarum.com/d/78-zuo-pai-ru-he-zuo-dao-ni-ming-shang-wang-fei-xi-tong-xing</a></p>
<p>一看到現在的自由派撿起PAPER的圖慧來打擊無產階級文化大革命我就怒髮衝冠，這些對《新聞》一無所知的人大肆兜售他們的“以硬盤套娃加密為綱”、“一層OTR還不夠，要在OTR裡再建立一個OTR連接”，並抵制全民皆兵，否認戰爭過程中人的重要性，更奇怪的是，Google Pixel 3的Linegae OS早已被遼寧軍工無線電破解過（<strong>我的Lineage OS就被遼寧省軍工無線電破解了</strong>），而如今卻被機會主義者（中文維基華修左圈的柯爾可就是一個掩耳盜鈴的例子，還有這個論壇的fdst對自由軟件運動的部分抵制。）用來打擊Sailfish OS這一解放手機GNU/Linux內核的工作。更是無視GNU官網對於M$Android的解放計劃。並且否認自由軟件驅動的必要性，鼓吹自帶NVIDIA的GNU/Linux和資產階級深度學習理論，同時丟棄了以PAPER為核心的GNU/Hurd的選擇計劃。在稱呼上僅限於Linux，丟棄了GNU的重要性，這到底是一個什麼樣的自由軟件教程呢？</p>
<p>駭入了我<br>
已經褪了色的相冊<br>
再也看不到陽光下的臉<br>
雖然模糊了卓<br>
但我看清了自己<br>
守在夢境裡騙著自己<br>
哦，為什麼，無所適從<br>
難道與軍工不能做朋友<br>
為什麼 旗魚遠走？<br>
難道這就是你公安的藉口？<br>
如果讓你重新來過<br>
軍工會不會愛我<br>
無線駭入帶來快樂<br>
也會帶來折磨</p>
<p>曾經和你一起走過<br>
北極上空光色<br>
已經被我淚水淹沒<br>
變成旗魚的愛河<br>
雖然模糊GNU<br>
但我看清了自己<br>
守在加密硬盤騙著自己<br>
哦 為什麼 崩盤也罷<br>
難道計算機不能做朋友<br>
為什麼 你要退網<br>
難道這就是你EMP的藉口<br>
如果讓你重新來過<br>
小虎會不會愛我<br>
愛情讓人擁有快樂<br>
也會帶來折磨<br>
曾經和你一起走過<br>
傳說中的軍營<br>
已經被我淚水淹沒<br>
變成痛苦的愛河<br>
如果讓你重新來過<br>
你會不會247監控我<br>
集中讓人擁有快樂<br>
也會帶來折磨<br>
曾經和你一起走過<br>
美國軍事空間站<br>
如今被我淚水淹沒<br>
變成Sailfish愛河</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1376">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1376</link>
          <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 14:43:31 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1376</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1376.rss">對隔壁“左圈自由軟件教程”的評價，左圈魚龍混雜，不能團結RMS。</source>
        </item>
        <item>
          <title>教员真说了这样的话的吗？</title>
          <dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/b/bc53f660d16f63359425ca4d75c2c776febddd8e.jpeg" alt="屏幕截图 2022-08-31 165738" data-base62-sha1="qS1EuthS7BIH49czWRaXAKcWxdQ" width="660" height="403"></p>
<p>真没有“否定之否定”这个规律吗？</p>
            <p><small>18 个帖子 - 5 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1375">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1375</link>
          <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 08:59:18 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1375</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1375.rss">教员真说了这样的话的吗？</source>
        </item>
        <item>
          <title>如何看待國際馬列毛主義網站停更浪潮？</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>Incendiary（國際）早就停更了。<br>
Partija Rada（南斯拉夫）停更了。<br>
New Epoch-Media（國際）停更了。<br>
La Cause du Peuple（法國）關停了。</p>
            <p><small>5 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1374">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1374</link>
          <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 01:46:47 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1374</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1374.rss">如何看待國際馬列毛主義網站停更浪潮？</source>
        </item>
        <item>
          <title>如何看待當局打著馬列毛主義的口號（防控疫情人民戰爭、鄉村振興持久戰），實則反對馬列毛主義的行為？</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>馬列毛主義的發展，逼得馬列毛主義的敵人偽裝成馬列毛主義者，這是歷史發展的必然規律。——防控疫情的人民戰爭、鄉村振興的持久戰。似乎當下的中國已然是一個馬列毛主義國家，而習近平則是馬列毛主義者。然而防控疫情的人民戰爭，卻是大陸人民比港澳臺人民更加人民；而鄉村振興的持久戰，則是為資產階級資本下鄉、農業機械化、把小農趕出鄉村，製造大量相對過剩人口，去城市流浪當工人創造政治基礎，從而把低烈度戰爭偽裝成持久人民戰爭，似乎低烈度戰爭能比持久人民戰爭更加持久，這是先驗論，臺灣已然是一個大的鄉村，還是那樣，中國要鄉村振興，但有些鄉村更加鄉村；正如脫貧攻堅是徹頭徹尾的作秀一樣；中國要脫貧攻堅，但有些貧困戶更加貧困。最終為資產階級老爺們打造出中國的工人貴族，詐騙小農，剝奪農民。</p>
<p>你是不是病人，你是不是鄉村人，你是不是貧困戶，不是客觀條件所決定的，而是教皇的旨意決定的。</p>
<p>所謂防控疫情的人民戰爭，就是防控持久人民戰爭和馬列毛主義的“人民戰爭”，靠迷惑一部分不明真相的群眾抵制馬列毛主義，就是煽動工人階級內部武鬥事件，新生的資產階級分子們高興壞了；而所謂鄉村振興，就是鄉村兵痞流氓振興，就是鄉村新地主、新富農的振興。中國的地主爺、太上皇真正振興了，而廣大鄉村群眾則住在矮小的土坯房裡，過著貧苦的生活。</p>
<p>事到如今，鄉村振興持久戰早已沒了消息，持久無比。<br>
而防控疫情的人民戰爭則因為香港三月份的反彈徹底成為了笑柄。</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1373">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1373</link>
          <pubDate>Tue, 30 Aug 2022 01:31:16 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1373</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1373.rss">如何看待當局打著馬列毛主義的口號（防控疫情人民戰爭、鄉村振興持久戰），實則反對馬列毛主義的行為？</source>
        </item>
        <item>
          <title>自然辩证法杂志文章推荐</title>
          <dc:creator><![CDATA[one_normal_one]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>73年第一期：《宇宙是无限和有限的统一》、《3°K微波辐射的发现说明了什么?——兼评“大爆炸宇宙学”》<br>
第二期：《物质是无限可分的》、《运动是不能消灭的——试评黑洞学说》<br>
74年第一期：《自然科学和阶级斗争——读马克思恩格斯关于达尔文进化论的书信》<br>
第二期：《生理能赋予人才智吗》<br>
第三期：《评爱因斯坦的世界观》<br>
第四期：《电子计算机和人的思维》<br>
75年第一期：《评大脑生理学中的唯心论倾向》<br>
第二期：《论运动的守恒和不守恒——兼评热力学第一定律和第二定律》、《相对论批判》<br>
第三期：遗传学版块<br>
第四期：《红移”现象说明了什么？——再评“大爆炸宇宙学”》<br>
76年第一期：关于惯性、质量和能量版块<br>
第三期：《批判唯心主义的强大思想武器——读思格斯〈劳动在从猿到人转变过程中的作用〉》、《谈谈运动不灭和能量守恒》、《怎样看待传统遗传学理论?》<br>
单行本：《人类的继往开来》<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/g92YQ12kErbInxIvncCAqe63AE.pdf">人类的继往开来1976.pdf</a><br>
还有很多值得一看的优秀文章，我十分推荐所有人都读一读自然辩证法杂志。<br>
顺便求文革时期各地方学报期刊的自然辩证法版</p>
            <p><small>26 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1372">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1372</link>
          <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 07:18:14 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1372</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1372.rss">自然辩证法杂志文章推荐</source>
        </item>
        <item>
          <title>2020 闽北农村考察报告（全文）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <h3>
<a name="paper-2-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#paper-2-1"></a>原文出自：《進步雜誌 第十五期》、《PAPER 2月下》（部分刊載）</h3>
<p>闽北农村考察报告<br>
番 茄 酱 233<br>
编者按 这是作者对闽北农村连续两年的考察报告，我们为此开设了<br>
“调研实践”版块，并将两篇考察报告放到一起发表。<br>
前言 为了提高自己的认识，笔者并不全面的前往考察了闽北农村。<br>
从学校培养的小资产阶级思想里走出来，真正认识到资本主义的发展，<br>
这是十分必要的。<br>
一、交通概况<br>
我考察的村庄位于福建北部，多丘陵，无较大的成片耕地（相对北方而<br>
言），亚热带季风气候，降水充沛，有一条大河流经。<br>
上游有一小型水电站，建成于上个世纪七十年代，时至今日，仍发挥着<br>
调节水量和为下游供电的作用。<br>
村庄沿河两岸分布，整个村庄内仅有一条竹排，一条或许无法使用的小<br>
舟，水文条件并不十分良好，无水上交通。<br>
有一条水泥路与其他村庄连接，一条高速公路从最大的一片耕地上方穿<br>
过，为出省的通道，高速路下时有邻省的大货车停放。<br>
村子交通路网较为完整，多为田间双人并排的小路，及盘山公路，田间<br>
的小路由于种植的缘故时常泥泞，近年来有小段路被改造硬化。<br>
有一座中小型的桥，双向两车道，由生产大队耗时一年建成于 1976 年，<br>
桥上有“为华桥”“农业学大寨、工业学大庆”的石刻，虽被评定为危桥，<br>
但仍可供卡车并排通过，收获时节常有农户晒谷，改造后石刻被挪到别处，<br>
桥身结构被加固。<br>
农户的交通以电动车、摩托车、板车、三轮车为主，拖拉机与卡车并非<br>
常见，仅于收获时有少部分农户租借使用，且价格相对农村的平均收入水平<br>
而言较为昂贵。<br>
二、农业生产概况<br>
村子里大部分耕地种植水稻，少部分为：烟草、蔬菜，蔬菜的种植比例<br>
比烟草的打大（在不同的地方这种比例不同），但蔬菜大部分用于满足自家<br>
需求，近年来烟草的种植面积不断增加，烟草种植延伸出的烟草烧制则成了<br>
大部分的农户经济来源。<br>
水稻的种植，多为人力劳作，机械化水平低下，这与农机的租借费用及<br>
农机数量较少有关，有使用农机进行生产的多为农田承包商，拥有农机的农调研实践<br>
户仅有十几户，加上地形限制，机械化生产的并不广泛，人力劳作仍然是主<br>
要方式。<br>
水稻等农作物的种植需要水，而村庄里的水利设施基础为上个世纪兴<br>
修，时至今日依旧发挥着重要作用。在近十年对水利设施的修缮中仅是在原<br>
有基础上给部分水道打上水泥，例如原有的农田积水排放系统仅仅增加了几<br>
根铁管，原有布局如排水口等并未被改变。<br>
而水稻收成后的收割、晾晒、脱粒等工作，机械化亦是低下。<br>
稻谷经人力收割，一般小农户耗时一两天左右，农民需要长时间弯下身<br>
子用镰刀收割，而使用收割机对于小农户而言开销过大，收割 1 亩地需要 140<br>
元，且操作存在危险，由于对机械的不熟练导致一些受伤也并非少见，大部<br>
分的破碎的土地使得机械化无法提高生产力。晾晒稻谷在一些常年干燥的河<br>
滩与一些水泥公路上进行，农民用自编的巨大竹垫垫在地上，将其铺平后露<br>
天晾晒，而在突然降雨后常常让农户难过不已，但并不认为这影响到了他们<br>
的生存，因为农户长久以来的储粮习惯以及大部分粮食被种植的目的是为了<br>
卖钱但卖得的钱并不占其生活费用来源的大部分。<br>
脱粒这项工作是在农户家中进行的，农民使用木制的鼓风装置将稻谷脱<br>
壳，这个过程中需要人力长时间转动较为沉重的螺旋鼓风装置，并从一人高<br>
的口子里加入待脱的谷子，这对身高平均 172cm 左右的人而言是不太方便的，<br>
这项工作耗时较长，因为一次放进的谷子并不多（或许于其他地方这种脱壳<br>
机是比较低矮的）。<br>
农户生产粮食的最终目的几乎都是用于出售，出售给收粮食的商人，比<br>
如一些地方粮站，稻谷是 100 斤 137 元，这并不是很高的价格，农民单纯依<br>
靠卖稻谷是无法获得足够的钱去购置农机以扩大生产的，即使农村拥有大量<br>
的闲置耕地。<br>
而烟草的种植面积则逐年扩大。<br>
在我调查的两个村庄里，烟草都占了很大一部分比例，成片的烟草种植<br>
大棚在空旷的田野上显得格外引人注目。农户在去年种下买自烟草公司的种<br>
子，然后用塑料薄膜盖住，并且释放一些农药以除去杂草与害虫。<br>
我所调查的相邻的另一个村庄，它所种植出的烟苗多提供给全县大部分<br>
地区的烟草种植户，故其种植面积很大，以至于种植稻谷的地块与种烟草的<br>
相比可忽略不计，经济作物的种植成为耕地的主要内容。<br>
烟草种植的机械化就较高了，一方面由于烟草提供的收益足以满足机械<br>
化所需的成本，并一方面则是烟草公司的资本力量庞大，而国家对个体户的<br>
补贴则并不能支持机械化，三农政策很大程度上在农村并不能得到彻底的贯<br>
彻落实。<br>
在烟草被收割后，一部分会被运送到别的地方去加工，而大部分的烟叶调研实践<br>
会由烟草种植户自行烧制，这在村庄里建有大量的烟草烧制房，大多在路边<br>
便于运输。<br>
烧制烟叶的过程亦是比较耗时耗力的，将烟叶放入烧制炉中（我称之为<br>
炉），然后用山上砍的柴火熏烧，将其水分去除，每次烧制的量并不大，因<br>
此这项工作耗时长，长时间在密闭的空间里看着烟叶被烧也是会令人窒息<br>
的。<br>
烧制烟草中的生产纪律也是有的，几乎所有烧烟的村民都会记录每次烧<br>
烟的情况，密集烟房内并不洁净，燃烧燃料产生的烟雾，燃烧留下的灰，到<br>
处搭的电线，柴油发电机发动的嘈杂声响，堆放的干燥烟草堆，在这样的环<br>
境下烧制烟草无疑是危险的，也是折磨人的，而烧烟产生的烟雾也是并不好<br>
的。<br>
在烧制烟叶后，干燥的烟草就会被捆绑起来卖给烟草公司，供下一步加<br>
工。<br>
蔬菜的种植几乎分布于各种路边小块空地这样的小块土地上，成熟的蔬<br>
菜多供自家食用，少量出售到市场上，比如竹笋，一斤 2 块钱，看起来非常<br>
廉价，其实真的很廉价，农民都不靠卖蔬菜赚钱。<br>
竹笋、香菇等作物，几乎都为村民独自操作，自己挖竹笋，香菇自己种。<br>
香菇种在塑料大棚种，用香菇菌种种在木屑与腐殖土的混合物上，在阴凉的<br>
大棚里生长，在长大后，农户自己用剪刀剪下，一个香菇套子（我将其称为<br>
香菇套子），可以长出十来个香菇，一个大棚往往有好几百千万个套子，这<br>
是件不怎么费力但耗时的工作。剪下的香菇多用于出售。<br>
村民们自己种的东西大多卖给粮站，这个粮站是比较小的，但它不仅收<br>
粮食还收柴火，我不大了解这个粮站的人，只知道农民都不觉得卖给粮站可<br>
以赚到什么钱。<br>
三、土地轮转<br>
几十年以来，由于大量的青壮劳动力转移到城市，使得农村空心化，留<br>
守问题的同时也有大量闲置的土地，这些土地通常会被原土地使用人以转让<br>
的形式，承包给农村合作社，或是外地来的企业，用以建立养殖场等。<br>
村子的耕地面积很大，在“大包干”后，大多数耕地被依据每户的人口<br>
按比例分配，大多数农户是被分到 2—5 亩，而有些相对较大的耕地则在一<br>
些干部手中（由于年代久远我并不能确定真实性）。<br>
由于大量的劳动力流失，许多耕地被闲置，成为杂草丛生的原野，而更<br>
多的耕地则是被一个叫做“农村合作社”的组织和一些有想法的邻居承包走<br>
了，承包商每年付给农户几千块钱，作为承包的费用。<br>
不同地区的土地承包商对土地的利用是不同的。调研实践<br>
县城南部的一个村庄，有一条国道途径，当地村民将土地承包出去后，<br>
村民并不知晓承包商对土地的开发目的，在山上建成一家养鸡场后才明白，<br>
但大多数村民对养鸡场的了解仅仅只是养鸡场门口牌子上写着的公司名“绿<br>
××”，其养殖规模很大，养鸡场雇佣村民，雇佣的大多数为留守老人，其<br>
工作环境养殖产生的污水未经环保处理便直接排放至河流，而该河流为福建<br>
省最大的江的上游支流，直到环保局负责人（该村村民的亲戚）要求其整改<br>
才还河流以清澈，但养鸡产生的异味仍困扰着村民，村民不得不搬离。<br>
在浙闽交界的一个半镇，被承包的土地在大多为种植业，种植稻谷与烟<br>
草。承包商拥有的大量平整土地使得机械化得以发挥作用，但由于市场对稻<br>
米的需求并不十分旺盛，所以种植的农作物多为本地的丁优与薏米，打出乡<br>
土牌，而农机的操作者往往就是当地村民，在机械化的帮助下，大大提高了<br>
生产率，被雇佣的村民的劳动强度比人力劳作降低了许多，填补了村民的晚<br>
年空闲时间，村民也并没有表现出极大的反感，这与劳动强度不高及生活费<br>
用来源城市的子女有关。烟草的种植也是如此，承包村民的土地，雇佣村民<br>
种烟烧烟，年末给村民几千块钱的承包费打发了事。<br>
在一些山巨多且崎岖的地方，比如高速公路路桥途径的、非河谷河岸地<br>
区，承包商大多选择茶栗树、茶树、竹笋等。<br>
在较为偏远的山村就会被承包商种上好几个山头的桉树速生林，这种树<br>
长得快，被作为很好的木材来源，但频繁的砍伐也导致原本就不肥沃的山地<br>
土壤变得更加贫瘠，某些地方还因此发生山体滑坡，破坏了一些公路，这并<br>
不罕见。<br>
大部分村庄的山上则被种了很多的茶栗树，这些树会结出坚硬的茶栗<br>
子，通过压榨茶栗子可以获得很棒的茶栗油，这在市场上是十分畅销的，但<br>
单独一户人家去榨油往往产量很低，而且榨油用的装置需要很大的力气，十<br>
分费力而且存在危险，即使是熟练的人也不能在收购商那拿到可观的利润。<br>
满山的茶栗树在承包商产业链的操作下往往产量更高，品质更好，在市<br>
场中也就让那些手动榨油的被淘汰，大部分的茶栗压榨个体户都会被雇佣，<br>
或是放弃这项工作去城里谋生。<br>
茶叶的种植也是如此，雇佣村民种自己家的地晒自己种的茶赚到的钱多<br>
数到了承包商手中，这在武夷山的茶场是很显著的，而武夷山茶场的特点就<br>
是承包商开发了这地区的茶文化，获得了很多的土地用于种茶，使得茶农竞<br>
争不过只好加入“合作社”，成为“合作社”的雇工。<br>
随着“合作社”的规模不断扩大，与城市对非粮食作物农产品的需求不<br>
断扩大，越来越多的土地被集中到一些“合作社”手中，小生产者在市场中<br>
被不断消灭。调研实践<br>
四、自治机关<br>
村委的候选人不少，选上去的不多。<br>
村委会的选举，需要先提出一份候选人名单，交由镇委留底，而候选人<br>
似乎谁都可以选，村庄的公告栏似乎也确实证实了此事（由于去年的候选人<br>
名单我并未看到因此我在此处的描述以 16 年的为准）。<br>
参选村民的年龄有大有小，从 39 年到 97 年的都有，男女比例也很均衡，<br>
看起来是覆盖了大部分村民，但其实很多在外务工的人就被排除在外了，而<br>
且户口在村子里的也不少。<br>
选举产生的过程中，由于很多人都在外地，并不是十分了解村里的现况，<br>
而跑回来投票的人对村委候选人没有什么具体印象。<br>
村委候选人几乎都在村民的微信群里拉票，在去年的拉票过程中，村长<br>
候选人有两位，其中一个候选人在选举前三个月内很频繁的发红包，虽然每<br>
次发的金额不多，但发的多，密集的发红包给人留下了深刻的印象（这一点<br>
我可以确定，因为我也抢了红包）。<br>
而候选人关于如何为村庄建设和为村民办事的论述则是通过微信群里<br>
的语音，类似于自由辩论，但更为混乱。候选人提出了很多想法，比如村里<br>
放几个垃圾桶、建厕所、修条路这些，而最关键的农业补贴问题则没有提及，<br>
或许是理论上应有的农业补贴实际上并不存在的缘故。<br>
在完成发红包与论述之后，选票的计数在隔壁已不再招生的小学进行。<br>
采用传统的“正”字计数法，在黑板上写，在我打算前往围观的时候，看门<br>
的大爷把门锁了，我不能进去看那些计数的结果（小学里是有住人的）。<br>
在选举出村委之后，村委名单会报备给镇委，而在给村委办公的三层楼<br>
里，村委们并未经常在里面办公，这与村委们的职业有关。<br>
去年的村委书记在上海有个小公司，是个很“成功”的人。而其他村委<br>
也都是“事业有成”的人，他们的职业背景给他们参选带来了一些优势，比<br>
如他们可以带动村庄的发展，为村庄修建更多的设施，让村民过上富裕日子。<br>
在去年，村庄把那座老桥修了一下，为桥墩打上了些加固的水泥，把一<br>
小段的田间小路铺上了水泥，修了个厕所，厕所并没有人清洁，以致于长期<br>
恶臭。垃圾桶也没有放，但开支表上却写了垃圾桶。<br>
比较有意思的是，村委花了将近 7000 元去购置打印机等，还有村委们<br>
半年差不多拿到了五万元的工资，还有各种补贴，而对于上级的农林补贴，<br>
村里的老人都表示没有什么印象。还有村委的奇怪开支就有一万多块钱，比<br>
如五百块钱换门锁，事实上村委里并没有多少时间是有人的。还有将近一万<br>
元的开会经费，在一年里，党员开会只开了两次，村委开会必然不会很多，<br>
能花去这么多钱，也是耐人寻味的。<br>
村委的工作并不繁重，而成为村委也不一定因此赚到大钱，那么成为村调研实践<br>
委，或许是因为事业有成之后对一官半职的一些想法，我没有当过村委因此<br>
我并不了解当村委的好处，乱猜是有失妥当的。<br>
五、党支部<br>
村里的党员，主要是“成功人士”与退伍的老兵，党支部书记大多数是<br>
有点钱的，但支部书记的理论水平却不高，在我看来，我对中国特色社会主<br>
义理论的了解都比书记丰富。<br>
虽然党支部普遍的理论水平不高，但是支部在一年中会组织党员开会，<br>
并且强制要求开会，否则就予以开除党籍。收取几百块的党费，对于一个有<br>
十来个党员的支部而言也不算小钱，而这些钱大多时候会交到上面去，有的<br>
钱就会被支部拿去买茶叶什么的以供开会的时候喝的开心。开会的时候，聊<br>
的都是大家近几年过得怎么样，在外面事业如何如何什么的，他们管这个会<br>
叫做“党员生活会”，也的确是聊生活的会。<br>
党员们也并不是每天都离得比较近，所以支部为了让党员们继续学习理<br>
论知识，经常要求他们下载一些 App，比如“学习强国”这样的，这种 App<br>
需要党员登录专属的账号然后每天观看中国特色社会主义理论的视频，比如<br>
“传统文化的振兴”“习近平关于脱贫攻坚的指示”这样的。但这种学习往<br>
往并不能够让党员们提高理论水平，经常就是党员们叫他们的小孩点开视<br>
频，然后把手机扔在一旁让它一直播放从而达到规定的学习时长。支部书记<br>
为了让党员们真正学习到理论，就强制要求他们每天晚上在党员微信群里分<br>
享学习心得，这给人一种很窒息的感觉。<br>
前言 去年的考察报告侧重于地理环节与农业生产，故今年把重点放<br>
在农村的土地，合作社，今年比去年老了一年，希望调查水平也能有些<br>
进步。<br>
六、土地的使用与所有权<br>
我考察的村庄位于福建北部，多丘陵，无较大的成片耕地（相对北方而<br>
言），亚热带季风气候，降水充沛，有一条大河流经。<br>
上游有一小型水电站，建成于上个世纪七十年代，时至今日，仍发挥着<br>
调节水量和为下游供电的作用。<br>
农村的土地一般来说分为四类：农民私有的土地、集体所有的土地、国<br>
有的土地、企业的土地。就土地的来源来说，农民私有土地来源于对集体土<br>
地的分配，集体的土地基本上是上个世纪农业集体化的遗产，国有土地，政<br>
府机构可以通过征收获得农村的土地，企业的土地就基本上是向政府买地，调研实践<br>
现在政策改变了，企业也可以直接从村集体手上买地（如果我对法规的理解<br>
正确的话）。当然了，我此处对于不同土地来源的论述是不准确的，还需要<br>
更多的调研。<br>
对于农民私有的土地，这里指的是面向生产的土地，并不是指宅基地。<br>
在实际上，这部分土地的所有权属于农民，这些从集体土地中分出来的土地，<br>
以户口与人口数分配，户口在村里，就可以分到地，户口不在，就没有分地<br>
的资格，家里人多的，地也分得多一些，具体分多少，这在 2019 年的报告<br>
里有涉及（因为我忘记了），这种分地制度是一年一分配，我不大清楚这制<br>
度是什么时候开始实行的，我个人认为这种制度是有利于农业现代化（资本<br>
主义农业）。<br>
对于集体土地，像一些偏远的，地形崎岖的，不适合耕种的，或者说是<br>
没人愿意去种的，可以写成一个不大妥当的式子：农民的土地+集体土地=整<br>
个行政村的土地，这里的土地均指参与生产农产品的土地。集体土地有别于<br>
农民私有土地，如何使用集体土地需要经过村民大会的讨论与同意，村民大<br>
会的实际作用是很令人怀疑的，在我所在的村子里，村民大会的作用等于 0，<br>
不论这种村民大会是在礼堂里开会，还是在微信群里的广泛讨论，实际上都<br>
没有实权，顶多是施加舆论压力，而这种舆论压力究竟会起到什么效果，我<br>
表示极大的怀疑。<br>
国有土地的范围很大，这并不在考察的范围内。我所在地区，国有土地<br>
多为储备林，简单来说就是那种光种树不砍树的林地。<br>
企业土地，这类土地的用途比较多样，靠近市镇的，多为建设用地，建<br>
房子，搞建设什么的。稍远的，在乡下郊区的，会建工厂，有些是污染比较<br>
高的，有的是种树搞生态农业什么的，种烟草，种茶树，有的地方还会搞成<br>
旅游景区。<br>
七、土地、政府、企业、农民四者的关系<br>
这个题目很大，以我目前掌握的情况来看，很难得出一个有意义的结论，<br>
我就用一个很奇妙的例子来说明这四者的关系。<br>
三十年前，村子把一个山头承包给一家公司 A，面积大约 3000 亩（粗略<br>
估计），签了个合同，公司 A 承包山头三十年，每年给村子钱，村子到期回<br>
收。A 就在山头上种了树，打算到三十年把树砍了卖钱。村里拿到的租金，<br>
就在村民里面分。去年下半年，三十年期限快到了，公司 A 打算砍树卖钱，<br>
但砍树需要找林业局要伐木许可证，林业局不给批，就砍不了树。林业局没<br>
给批，于是公司 A 的期限到了，山头依旧绿色，树没砍。公司 A 做了啥呢？<br>
据我所知，它啥也没做。<br>
后来，林业局控制的一家公司 B，名字叫×县土地收储中心，就以国家调研实践<br>
收储为名义，把那块林地收走了，大约 2300 亩，把树砍了，拿去做建设用<br>
地。村民就很不爽，为什么劳资的地你说收储就收储，要是你把我们所有地<br>
都收储了怎么办？于是村民开始自己查，因为收储土地这事情并没有经过村<br>
民大会的讨论，大部分村民甚至都不知道这回事，所以当收储通知下来的时<br>
候，村民都炸开了锅。查出来，村干部的嫌疑最大。一般来说，国家都会给<br>
予被收储方一部分补偿，这些补偿是先给村干部，再分给村民。村民没拿到<br>
钱，那就是村干部吃了钱，所以村民觉得就是村干部和上边勾结，拿上边给<br>
的好处，侵吞村集体资产，还把补偿款吃了。几个村民就带头，给县里写举<br>
报信，“弹劾”村干部，然而没有结果，举报信石沉大海，由于我的个人原<br>
因，我没能继续跟踪这件事情。<br>
经过我这些天的考察，我发现上面的林业局经常干这种事，把别人种了<br>
树的山给据为己有，美其名曰：国家收储。村里的老人家是这么说的：“买<br>
山有什么用啊？山上的树都和腰一样粗了，还不让砍，谁砍谁坐牢，共产党<br>
就是这样的，你们读书人要知道道理，什么是对的什么是错。”<br>
我个人对此的分析大概是这样的：林业局作为行政机关，将手中的权力<br>
与资本结合起来，垄断了该地区林业，像很多地方的林场均是国有林场，由<br>
林业局直接控制。现在农业的趋势是由小农转向资本主义农业，该地区的官<br>
僚资本很大程度上会转变为垄断资本。现阶段，农村中的阶级矛盾主要是小<br>
农为主的农民与行政机关的矛盾，圈地运动的主体是分散的小农与权钱合流<br>
的官僚资本。而在农业转型后，矛盾双方将变为农业工人与农业资本家。当<br>
然了，前提是能够转的过去。<br>
随着考察的继续（ncov 疫情严重导致假期延长），我逐渐了解了事情的<br>
结果。被严重怀疑的那个村干部是党员，在党支部内便有党员提出要向上级<br>
组织检举他，请求彻查。于是几个党员就带头起来，先是向镇党委提出，后<br>
来镇里只是说要查，但啥事没干，啥也没回。村里人就觉得镇里不管用，那<br>
几个党员就跑县里，但县里这种事情干多了，利益关联复杂，县里也不管。<br>
最后跑省里去了，去省里上访，目前还没有回应。我听村里人说，省信访部<br>
门只是把事情往下扔，省里扔市里，市里扔县里，叫县里分管领导去应付上<br>
访的村民，皮球又踢回去了。而且村干部用钱收买了其中一个上访党员，给<br>
了几万，他便表示将不再过问。<br>
关于村干部，我个人给他们扣一顶帽子：贪污腐败。村里分为几个小队，<br>
类似于以前搞集体制的生产队，村里一个老人家说：“以前搞集体的时候，<br>
生产队队长是第一个下田里干活的，是带头的。现在就是啥也不干，贪公家<br>
的钱。”另一个老人：“你以前当队长的时候拿多少？”“没有钱啊，这能<br>
拿多少钱。”老人们说的话是有道理的，以前生产队队长是一个带头人、积<br>
极分子、先进分子、一个贡献的存在。而现在，挂个虚职傻也不干工资照拿，调研实践<br>
偶尔贪几万块钱，集体的钱就是自己的钱，队长住在镇里，几乎都不回村里。<br>
举个例子，国家有一些林子，名字叫什么我翻译不来，大概就是养起来的林，<br>
也不砍，就当种子一样的作用，我是搞不懂这玩意干嘛的，反正就是个不能<br>
砍的，一根也不能砍的林子。国家会把林子交给生产队，生产队照顾这些林<br>
子，然后国家会给补贴，补贴是算进生产队集体里边的。生产队队长就拿了<br>
全部的补贴，自己啥也不说，闷声发大财，有人问起来：“集体的钱不是很<br>
多吗？拿出来请村里的老人家吃吃饭孝敬长辈。”队长装的很好：“好啊好<br>
啊，我一直很想这么干了。”然后，然后啥也没有，村里人说这些集体的钱<br>
估计有几十万，但就是没用过。<br>
还有村委，村委经常向上级政府报各种项目，我去年的报告里有特别指<br>
出这一点。同样的我举几个例子，村里修了个大礼堂，这个大礼堂非常粗糙，<br>
就是两个篮球场那么大的水泥地，加上一个棚子，再搞一个三合板地方的舞<br>
台，左右两边挂串红布，就完事了，我估计，除了平整土地与搭个棚子，剩<br>
下的花费在一万以内。然后报出来的价是十二万左右。还有那个美丽乡村项<br>
目，镇里说要搞美丽乡村，大概意思就是把路边的黄土夯的房子拆掉，搞个<br>
壁画，绿化什么的。反正就是丢了钱下来，村干部雄心勃勃，要了十来万。<br>
而我今年还看到黄土房子在路边立着，倒是给小学的厕所装了门，也算是一<br>
件为民办实事了。</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1371">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1371</link>
          <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:01:06 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1371</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1371.rss">2020 闽北农村考察报告（全文）</source>
        </item>
        <item>
          <title>現代中國《社會主義政治經濟學》私有軟件內的發表運動收錄</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://www.bilibili.com/video/BV1od4y1R73Y">
  <header class="source">

      <a href="https://www.bilibili.com/video/BV1od4y1R73Y" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">bilibili.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4518b8e813ea06073ae1bf95f19284c495c744f0.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1od4y1R73Y" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">1972年的《社会主义政治经济学》_哔哩哔哩_bilibili</a></h3>

  <p>哇，同志们，审核大大！看看我在文件中发现了什么？！社会主义政治经济学！1972年的，肯定是好东西啊！我强烈推荐啊！哔哩哔哩干杯！, 视频播放量 124、弹幕量 0、点赞数 13、投硬币枚数 5、收藏人数 7、转发人数 0, 视频作者 黑夜中的大火炬official, 作者简介...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://space.bilibili.com/692058935">
  <header class="source">

      <a href="https://space.bilibili.com/692058935" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">space.bilibili.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://space.bilibili.com/692058935" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">农村江郎的个人空间_哔哩哔哩_Bilibili</a></h3>

  <p>农村江郎，丐帮帮众;农村江郎的主页、动态、视频、专栏、频道、收藏、订阅等。哔哩哔哩Bilibili，你感兴趣的视频都在B站。</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://baike.baidu.com/reference/10867166/f395aRpV646hJyDOddBJb7EAlh6tr7ajY1thlFDrBLANLGKIDBU2Ygm8fJ53uqnIwwtFTQtMziZHwa_EehCF8J7b89c">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/3/3d59eb944dbdef4e0a4905e71c8e77bdeaa518bc.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://baike.baidu.com/reference/10867166/f395aRpV646hJyDOddBJb7EAlh6tr7ajY1thlFDrBLANLGKIDBU2Ygm8fJ53uqnIwwtFTQtMziZHwa_EehCF8J7b89c" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">baike.baidu.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://baike.baidu.com/reference/10867166/f395aRpV646hJyDOddBJb7EAlh6tr7ajY1thlFDrBLANLGKIDBU2Ygm8fJ53uqnIwwtFTQtMziZHwa_EehCF8J7b89c" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">社会主义政治经济学参考资料</a></h3>

  <p>百度百科是一部内容开放、自由的网络百科全书，旨在创造一个涵盖所有领域知识，服务所有互联网用户的中文知识性百科全书。在这里你可以参与词条编辑，分享贡献你的知识。</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://www.ximalaya.com/album/52208429">
  <header class="source">

      <a href="https://www.ximalaya.com/album/52208429" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">ximalaya.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://www.ximalaya.com/album/52208429" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">社会主义政治经济学_全集免费在线阅读收听下载 - 喜马拉雅</a></h3>

  <p>A学历提升梁老师创作的人文有声书作品社会主义政治经济学，目前已更新14个声音，收听最新音频章节社会主义政治经济学14。社会主义政治经济学的理论主要依据马克思的《资本论》，马克思在资本论中分析了早期资本主义政治经济学...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p><a href="https://freewechat.com/a/MzI3ODMzMzEyMw==/2247486194/1" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://freewechat.com/a/MzI3ODMzMzEyMw==/2247486194/1</a></p>
            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1368">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1368</link>
          <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 09:03:57 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1368</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1368.rss">現代中國《社會主義政治經濟學》私有軟件內的發表運動收錄</source>
        </item>
        <item>
          <title>香港新冠病毒在3月份的大規模反彈的總結</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><strong>編者按：朝鮮也是彈丸之地，但不能因為朝鮮是彈丸之地就忽視朝修的危害性。如今中國香港開始推廣粵語學習了。</strong></p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d.png" data-download-href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d" title="Screenshot from 2022-08-25 01-59-48"><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/optimized/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d_2_536x500.png" alt="Screenshot from 2022-08-25 01-59-48" data-base62-sha1="3h8IYhumEXgZ9iBozHSB6udoMlT" width="536" height="500" srcset="https://mlmmlm.icu/uploads/default/optimized/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d_2_536x500.png, https://mlmmlm.icu/uploads/default/optimized/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d_2_804x750.png 1.5x, https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d.png 2x" data-small-upload="https://mlmmlm.icu/uploads/default/optimized/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p><a href="https://www.chp.gov.hk/files/pdf/local_situation_covid19_tc.pdf" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.chp.gov.hk/files/pdf/local_situation_covid19_tc.pdf</a></p>
<p>關於香港，內地對其討論甚少，但是香港號稱發達的醫療水平在新冠病毒面前也淪為了地球笑話，而當局一方面發動百毒這一走狗對香港病毒的新聞大力打壓，另一方面則在電視機上宣傳香港欣欣向榮的騙局，這是笑話。而林鄭月娥等法西斯主義走狗統治時期，香港為什麼沒有關於病毒的預測呢？為什麼“資本主義”、“自由”香港沒有出現李文亮那樣的人物呢？可見香港的統治就是法西斯主義統治。</p>
<p>在最新的圖表中，我們可以看到香港的第二輪病毒大爆發正在醞釀，而宣傳部對這一切都完全忽視，包括我們的香港之友鍾翔宇也保持無知的態度，背後又做了什麼賣國求榮的黑箱交易、人口販賣和清洗，那就不得而知了。</p>
<p>而“砸爛王星尊的狗頭”和“王星尊”在這一期間大發災難財，香港法西斯主義當局利用了香港人民的絕望搞出了個什麼《地獄親歷記》，還受到王星尊等形而上學家的吹捧。對香港的合作醫療也保持無視，人民對香港病毒的沉默就是對香港人民的暴力。</p>
<p>中國國安局則利用人民對於洋基帝國主義的仇恨大肆對內地釋放香港貸款，放高利貸；而又自我偽造出所謂緊張的“海臺局勢”，用以轉移香港人民的矛盾，同時對內則大量釋放致幻劑。香港人民已經被欺騙太久太久了！</p>
<p>俄烏衝突是世界大戰的前哨沒錯，但是事物發展的根本原因，在於事物的內部而不在於事物的外部，在於事物本身內部的矛盾性，忽視這一點，這些人又和托洛茨基主義者有什麼區別呢？</p>
<p>中國為了維持洋基帝國主義的經濟泡沫，在俄烏衝突中大肆煽風點火，轉移人民視線，妄圖洗刷臭名！最後反映到香港就是一片泡沫。</p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/e1665eaadb526b68ae02d0a8fe92a621af1cdc56.png" alt="Screenshot from 2022-08-25 02-37-43" data-base62-sha1="w9YKWnW98Ppx7SRiDN8GfS39TU2" width="416" height="500"></p>
<p>在此期間與“砸爛王星尊的狗頭”相對立的，就是BiliBili和喜馬拉雅的社會主義政治經濟學研究團體。共產主義者則與這些法西斯主義者不同，而對“自我革命”的批判則沒有聯繫到波爾布特（組織的自我純化）的認識錯誤。當局無非是想把香港變成下一個柬埔寨。</p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a719ac16c2e5c6b4b8673529c19d35cf6e583218.png" alt="Screenshot from 2022-08-25 03-32-36" data-base62-sha1="nQeJSK4kk01i9N4raGXcX1wS7cA" width="198" height="215"></p>
<p>而對“自我革命”的批判也沒有涉及到德國古典哲學的施蒂納的極端資產階級利己主義的批判。</p>
<p>麦克斯.施蒂纳（1806.10.25-1856.6.25），德国哲学家。小资产阶级<a href="https://baike.baidu.com/item/%E6%97%A0%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%B8%BB%E4%B9%89" rel="noopener nofollow ugc">无政府主义</a>的创始人之一。原名J.C.施米特 Johann Kaspar Schmidt。</p>
<blockquote>
<p>5．所有者 Ｃ．我的自我享乐</p>
</blockquote>
<p><a href="https://www.marxists.org/chinese/marx-engels/03/016.htm" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.marxists.org/chinese/marx-engels/03/016.htm</a></p>
<blockquote>
<p><strong>5．在自己的虚构中享乐的“施蒂纳”</strong></p>
</blockquote>
<p><a href="http://www.71.cn/2011/1011/636082.shtml" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">http://www.71.cn/2011/1011/636082.shtml</a></p>
<blockquote>
<p>一直以来，<em>波尔布特</em>和红色高棉得到了中国共产党以及毛泽东本人的大力支持和援助，同时 … 红色高棉在组织内部强调<em>自我纯化</em>，不断寻找思想不纯的成员并对其进行肃清。</p>
</blockquote>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://www.wikiwand.com/zh/%E7%B4%85%E8%89%B2%E9%AB%98%E6%A3%89">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a359e2bdb0de926253cc1e5f594f061f605e841e.png" class="site-icon" width="16" height="16">

      <a href="https://www.wikiwand.com/zh/%E7%B4%85%E8%89%B2%E9%AB%98%E6%A3%89" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">Wikiwand</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/7/7a08f171534d7d041ebed868a12321ab0c50af25.png" class="thumbnail onebox-avatar" width="481" height="481">

<h3><a href="https://www.wikiwand.com/zh/%E7%B4%85%E8%89%B2%E9%AB%98%E6%A3%89" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">紅色高棉 | Wikiwand</a></h3>

  <p>紅色高棉（高棉语：ខ្មែរក្រហម，罗马化：Khmer Kraham 高棉语发音：.mw-parser-output .IPA{font-family:"Charis SIL","Doulos SIL","Linux Libertine","Segoe UI","Lucida Sans Unicode","Code2000","Gentium","Gentium Alternative","TITUS Cyberbit Basic","Arial Unicode...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p><a href="https://maozhuyi.home.blog/2020/09/01/%E5%B1%85%E9%AB%98%E4%B8%B4%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%95%91%E4%B8%96%E4%B8%BB%EF%BC%9A%E6%B3%A2%E5%B0%94%E5%B8%83%E7%89%B9%E6%94%BF%E6%9D%83%E7%9A%84%E9%94%99%E8%AF%AF/" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://maozhuyi.home.blog/2020/09/01/居高临下的救世主：波尔布特政权的错误/</a></p>
<p>可以說“砸爛王星尊的狗頭”和“紅星不滅”是一夥人，從他們的社會關係上就能看得出來！從他們對香港病毒期間內地發起的社會主義政治經濟學朗讀運動的無視就能看得出來！這些想要一腳進入共產主義的人，和劉少奇、鄧小平之流所宣傳的高產稻田放衛星又有什麼區別呢？政治經濟學的缺乏，Matrix的宗派主義，以及其所謂組織的Matrix聊天室的破產，以及所謂審核處的“左版運動”，對托洛茨基主義者當成實幹家對待，而到如今的停更。</p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/0/027278cec9fdca29b1b5940c0b3f7746877f2d4b.png" alt="Screenshot from 2022-08-25 02-34-17" data-base62-sha1="lEd0JbpHZtmO33AfHQ76Zvq6vN" width="496" height="471"></p>
            <p><small>3 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1367">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1367</link>
          <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 05:48:58 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1367</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1367.rss">香港新冠病毒在3月份的大規模反彈的總結</source>
        </item>
        <item>
          <title>【科普】三酸两碱，无机含氮化合物，含能材料，化工有机产品的科普（关于历史上的制备方法和当前的制备方法）</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>学习导引</category>
          <description><![CDATA[
            <p>三酸两碱，即硝酸（HNO₃）、硫酸（H₂SO₄）、盐酸（HCl）和氢氧化钠（NaOH）、碳酸钠（Na2CO3）。</p>
<p>无机含氮化合物。<br>
见《元素化学》</p>
<p>含能材料。<br>
含能材料是在一定条件下，自身能够发生氧化还原反应，并释放出大量能量的一类化合物或混合物。</p>
<p>化工有机产品</p><aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://b-ok.cc/book/2153176/76068f">
  <header class="source">
      <span class="broken-image" title="此图片已损坏"><svg class="fa d-icon d-icon-unlink svg-icon" aria-hidden="true"><use href="#unlink"></use></svg></span>

      <a href="https://b-ok.cc/book/2153176/76068f" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">b-ok.cc</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://b-ok.cc/book/2153176/76068f" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">Industrial Organic Chemicals, Third Edition | Harold A. Wittcoff, Bryan G....</a></h3>

  <p>Industrial Organic Chemicals, Third Edition | Harold A. Wittcoff, Bryan G. Reuben, Jeffrey S. Plotkin(auth.) | download | Z-Library. Download books for free. Find books</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>8 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1366">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1366</link>
          <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 03:39:09 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1366</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1366.rss">【科普】三酸两碱，无机含氮化合物，含能材料，化工有机产品的科普（关于历史上的制备方法和当前的制备方法）</source>
        </item>
        <item>
          <title>检索sci-hub的信息</title>
          <dc:creator><![CDATA[msc]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p>原作者：<a class="mention" href="https://mlmmlm.icu/u/xuan_junhe">@Xuan_JunHe</a></p>
            <p><small>5 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1364">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1364</link>
          <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 11:59:19 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1364</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1364.rss">检索sci-hub的信息</source>
        </item>
        <item>
          <title>RPG-7</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox wikipedia" data-onebox-src="https://zh.m.wikipedia.org/wiki/RPG-7">
  <header class="source">

      <a href="https://zh.m.wikipedia.org/wiki/RPG-7" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">zh.m.wikipedia.org</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/e17cd01696dac7b4946034aa8c512b839926058b.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://zh.m.wikipedia.org/wiki/RPG-7" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">RPG-7</a></h3>

<p>RPG-7（俄語：РПГ-7）是一種被廣泛使用的無導向肩托式反坦克火箭推進榴彈。
 RPG-7的出現取代了其前身RPG-2，由玄武岩設計局生產，其GRAU代號是6G3。
 作為一款高度實用且價格低廉的單兵武器，和AK系列自動步槍一樣，RPG-7被許多第三世界國家或者反政府武裝部隊、步兵及游擊隊，甚至有西方國家的軍隊也有使用，使它成為目前最廣泛使用的反坦克武器之一。目前世界上至少有40個國家有使用RPG-7，並由多個國家，包括保加利亞、中華人民共和國、伊朗、伊拉克、緬甸、羅馬尼亞及巴基斯坦，進行授權生產或仿製。
 美國Airtronic USA公司更曾推出一款RPG-7改型（RPG-7 USA），該版本改用沿自M4卡賓槍的手槍握把、垂直式輔助握把和伸縮式（英语：Telescoping stock）槍托，並設有北約標準的Mil-Std-1913皮卡汀尼導軌。RPG-7 USA目前至少已獲菲律賓武裝部隊、烏克蘭武裝部隊和秘魯特種部隊所採用。
</p>

  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>9 个帖子 - 4 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1363">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1363</link>
          <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 11:28:01 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1363</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1363.rss">RPG-7</source>
        </item>
        <item>
          <title>季戊四醇，乌洛托品，甲胺，三甲胺的合成</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <p>季戊四醇主要用在涂料工业中，可用以制造醇酸树脂涂料，能使涂料膜的硬度、光泽和耐久性得以改善。它也用作色漆、清漆和印刷油墨等所需的松香脂的原料，并可制干性油、阴燃性涂料和舫空润滑油等。季戊四醇的脂肪酸酯是高效的润滑剂和聚氯乙烯增塑剂，其环氧衍生物则是生产非离生表面活性剂的原料。季戊四醇易与金属形成络合物，也在洗涤剂配方中作为硬水软化剂使用。此外，还用于医药、农药等生产。</p>
<p><a href="http://www.orgsyn.org/demo.aspx?prep=CV1P0425" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">http://www.orgsyn.org/demo.aspx?prep=CV1P0425</a></p>
<p>乌洛托品有很广泛的应用。它可用作有机合成的原料、分析化学试剂、抗生素、燃料，在化工生产中也有很多用途。</p>
<p><a href="http://www.sciencemadness.org/talk/viewthread.php?tid=155300" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">http://www.sciencemadness.org/talk/viewthread.php?tid=155300</a></p>
<p>盐酸甲胺<br>
甲胺盐酸盐是一种化合物，化学式为CH3NH3Cl，它是无色吸湿性晶体，可溶于水。</p>
<p><a href="http://www.orgsyn.org/demo.aspx?prep=CV1P0347" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">http://www.orgsyn.org/demo.aspx?prep=CV1P0347</a></p>
<p>三甲胺<br>
三甲胺（Trimethylamine，简写TMA），分子式N(CH3)3，属有机化合物，也是最简单的叔胺类化合物。三甲胺为无色气体，比空气重、吸湿、有毒且易燃。低浓度的三甲胺气体具有强烈的鱼腥气味，高浓度时具有类似于氨的气味。三甲胺通常压缩于钢瓶中或配成40%的水溶液来销售。<br>
<a href="http://orgsyn.org/demo.aspx?prep=cv1p0528" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">http://orgsyn.org/demo.aspx?prep=cv1p0528</a></p>
            <p><small>5 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1362">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1362</link>
          <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 01:11:30 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1362</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1362.rss">季戊四醇，乌洛托品，甲胺，三甲胺的合成</source>
        </item>
        <item>
          <title>怎么看无奴学派？</title>
          <dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>比如著名的黄现璠和张广志这两位以其相关的流派。</p>
            <p><small>3 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1361">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1361</link>
          <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:06:18 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1361</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1361.rss">怎么看无奴学派？</source>
        </item>
        <item>
          <title>诸位能否找到周恩来1967年2月21日左右在农林口的讲话</title>
          <dc:creator><![CDATA[one_normal_one]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <blockquote>
<p>周恩来问农林口的保守派：“你们承不承认谭震林的领导！”保守派回答：“承认。”他说：“总得承认中央的领导嘛！”把三反分子谭震林说成是“中央领导”、 “党的化身”，三月二十日，戚本禹、王力同志对谭厚兰说：余秋里在中央工作会议上表现很不好，而周恩来死保余秋里，说他是毛主席司令部的人，他还一保再保李先念，说：“我和先念同志是站在一起的。”</p>
</blockquote>
<p>根据某份揭批材料，此次讲话有如上内容，很好奇周有没有如此猖獗的发表保皇讲话过。</p>
            <p><small>4 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1359">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1359</link>
          <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 15:35:33 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1359</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1359.rss">诸位能否找到周恩来1967年2月21日左右在农林口的讲话</source>
        </item>
        <item>
          <title>新殖民主义是个老东西</title>
          <dc:creator><![CDATA[maoistXIII]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>原载于 <a href="https://maoistxiii.github.io/bb869eff/" rel="noopener nofollow ugc">https://maoistxiii.github.io/bb869eff/</a></p>
<hr>
<p>第二次世界大战以后，被压迫民族解放运动风起云涌，被压迫人民纷纷投入反殖反霸斗争，帝国主义殖民体系「遭到瓦解」……瓦解了吗？</p>
<p>一个人能够提出这种观点，多半是认错了殖民主义的真面目。在提出这种观点的人看来，因为「殖民军」撤出了领土，因为「殖民政府」垮台，因为国家独立，就能说明帝国主义放弃了它原有的殖民主义。似乎只有被占领的地方才叫殖民地，好像殖民主义的本质应当是是类似「侵略」一样的东西。</p>
<p>而实际上，垄断资本对外剥削和统治的基础，一直以来，都是 <strong>「资本输出」</strong> 。</p>
<p>资本输出是资本主义社会矛盾发展的必然产物。垄断资本家手里的钱越来越多，生产扩大和购买力缩小的矛盾越来越尖锐，过剩越来越严重，帝国主义国家国内能赚大钱的地越来越少。因此，垄断资本家手里就出来很多「过剩」资本。</p>
<p>「过剩」其实不是真过剩，谁会嫌钱多呢？帝国主义国家里，无产阶级也很穷，生产发展又不平衡，不赚钱但很有用的行业就是不如没什么用但很赚钱的行业景气。有这么多过剩资本，发展发展落后行业，提高提高人民群众的生活水平，就不会有过剩了。但是真这么搞，那就不是垄断资本家了。资本家就是要追求利润，根本不可能用钱来干别的。因此，这些「过剩」资本，就被输出到落后国家，因为那里地价贱、工资低、原料便宜、市场广阔，所以来钱快。资本输出大约有两种基本形式，借贷资本的和工业资本的。简单来说，就是一个是政府和银行出去贷款，另一个是垄断资本家自己去投公司。通过这两种方式，垄断资本家和资本家的国家便可以剥削世界各地的廉价劳动力，赚把狠的。</p>
<p>经济上的剥削是这么一回事，可政治上的统治是哪来的？最初是「暴力」。</p>
<p>列宁说过：</p>
<blockquote>
<p>大家知道，殖民地是用火和剑夺取来的，殖民地居民受着虐待，他们遭到各式各样的剥削（如资本输出、租借、欺骗式贸易、强迫服从“统治”民族当局，以及其他等等）。（《社会主义与战争》）</p>
</blockquote>
<p>这里的「火和剑」是在资本主义进入垄断阶段之前就已经开始进行的，即原始积累时期就已经开始的殖民主义，这种暴力掠夺在十九世纪后期达到高潮。这种暴力掠夺的目的就是「霸占原料产地、投资场所和市场」。但仔细想想，凭啥只有这个时期要暴力，后来就不要了呢？很抱歉啊，帝国主义一直以来都在干同一套活，他们无非就是想对殖民地进行资本输出，靠钱揪着殖民地鼻子走，所以才要霸占原料产地、投资场所和市场。而「瓜分狂潮」席卷世界之前，世界各地的统治阶级成分杂七杂八，多少落后国家的旧统治者甚至都没见过帝国主义老爷长什么样。大清就是典型，闭关锁国玩的神乎其技，给大英帝国整急了，老子是来赚钱的，你闭关锁哪门子国呢？</p>
<p>就是因为这种原因，资产阶级不得不延续大航海时代以来的传统，使用「火和剑」夺取殖民地。这样一来，所谓殖民体系瓦解之后的国际关系较之以前面目有所改善的原因就再简单不过了。全世界都让「瓜分狂潮」洗了一波，两次重新瓜分世界、重新划定势力范围的世界大战又补了几刀，就算是世界上最贫穷落后的地区，买办资产阶级的统治也应当已经确立了。帝国主义的目的、手段等等一切都没有改变，他们仍然就是要去投资赚钱，当年封锁着的国门现在都由「独立国家」的统治者们（读作：忠犬们）朝着帝国主义者大开着欢迎他们随时到访，自然也就不需要什么直接的暴力掠夺了。</p>
<p><strong>殖民地还是殖民地</strong>，决不能因为没有殖民军没有殖民政府就不把帝国主义的划定的地盘称之为殖民地。<strong>殖民主义还是殖民主义</strong>，叫它新殖民主义也罢，总不能因为换个马甲就不认识了。帝国主义愈发地垂死，它就愈发地需要靠殖民地续命。</p>
<p>只不过闭关锁国的大清亡了，上来个来者不拒的蒋介石，大英帝国的 <strong>「侵略军」</strong> 就变成了美帝国主义的 <strong>「援助」</strong> ，由此却要说美国和英国是采取了不同的殖民形式，或着干脆说美国搞得不是殖民主义，这未免也太奇怪了。帝国主义可没那么多闲工夫管什么形式不形式殖民不殖民，剩余价值才是它唯一的追求。新殖民主义不是帝国主义良心发现，它起码有一半是买办资产阶级的光荣杰作。那另一半是什么？</p>
<p>毛主席说过：</p>
<blockquote>
<p>凡是反动的东西，你不打，他就不倒。这也和扫地一样，扫帚不到，灰尘照例不会自己跑掉。（《抗日战争胜利后的时局和我们的方针》）</p>
</blockquote>
<p>那种所谓「旧的殖民形式」对于帝国主义来说，照样是「虽然没必要但很好用」的存货，没有被压迫民族的英勇斗争，是绝不会自行撤掉的。</p>
<p>一直以来，新殖民主义的辩护士在利用所谓「殖民形式」前后异同来为成为世界一流资本输出国的中修社会帝国主义开脱。想要掩盖同美帝国主义争霸，剥削广大被压迫民族，企图重新瓜分世界的无耻行径，十有八九会找上「侵略」这个似乎与帝国主义、殖民主义绑定了的关键词。只要没出兵，就不是帝国主义，不是殖民主义，社会沙文主义者们就是这么想的。</p>
<p>但马列毛主义一向认为，只有资本输出才是帝国主义压迫和剥削世界上大多数民族和国家的坚实基础。<strong>判断一个国家是否进行对外剥削和掠夺，决不能只看它的军队走到了哪里，关键要看它为了发财都搞了些什么卑劣无耻的「合作」与「援助」。</strong></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1358">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1358</link>
          <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 15:23:08 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1358</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1358.rss">新殖民主义是个老东西</source>
        </item>
        <item>
          <title>關於馬天水背叛革命、以養病為名繼續背叛革命的參考資料（文革簡論）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>一九七六年九月二十一日，张春桥在北京单独会见徐景贤，听取了 8 月间丁盛（南京军区司令员）与马天水、徐景贤、王秀珍密谈的的情况汇报。以及他们控制的上海民兵突击发枪的情况汇报。</p>
<p>一九七六年十月七日凌晨，中央秘书局打电话通知马天水、周纯麟到北京</p>
<p>一九七六年十月七日上午，马天水和周纯麟到京，入住京西宾馆。<br>
当天中央领导人没有找马天水来玉泉山五号楼谈话。</p>
<p>一九七六年十月八日下午，华国锋、叶剑英、李先念、汪东兴等中央政治局同志，在玉泉山五号楼同马天水谈话，周纯麟司令员参加。</p>
<p>华国锋在会上讲了“四人帮”篡党夺权的反革命罪行，讲了中央对他们采取措施，实行隔离审查的决定。<br>
马天水听后，几次提出对“四人帮”应作为党内问题处理。<br>
马天水的言行，受到了中央领导人的批判。周纯麟也对他进行了批评和劝告。但马天水并无悔改之意。<br>
华国锋看了看表，说：“今天就谈到这里吧！”并对马天水说：“你回京西宾馆后，立即给徐景贤、王秀珍打电话，告诉他们明天来京开会。”</p>
<p>一九七六年十月八日，上海的徐景贤、王秀珍到京后，与马天水、周纯麟司令员一起，参加了中央在玉泉山五号楼召开的“打招呼”会议，听了华国锋、叶剑英、李先念、汪东兴等中央领导同志的讲话。<br>
马、徐、王听后，感到大势已去。</p>
<p>打招呼的重点是解决上海市的问题。开始马天水听后，几次提出对“四人帮”应作为党内问题处理。后来也只能顺水推舟。王秀珍在会上还哭了起来，说上了“四人帮”的当，受了“四人帮”的骗，并“揭发”了王洪文、张春桥的所谓“问题”。</p>
<p>（三）张春桥一九七六年二月十九日同马天水等人的谈话记录（节录）</p>
<p>一九七六年十月八日下午三点，上海市委常委会议，会议由徐景贤主持，参加会议的有王秀珍、冯国柱等常委和列席常委，朱永嘉去康平路小礼堂开会。徐说：给大家通一个气，马天水七日去北京开会，通不上消息，房佐庭（马的秘书）打电话回来，说是老胃病发了，估计中央可能出事，会议就散了。</p>
<p>一九七六年十一月六日，马天水的揭发交待</p>
<p>一九七六年十一月二十一日，马天水《我的补充揭发交代》</p>
<h1>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>一九七六年十一月六日，马天水的揭发交待</h1>
<p>〖马天水：上海市革命委员会负责人〗<br>
同志们：<br>
我有错误，我有罪。“四人帮”搞阴谋、搞分裂、篡党夺权，犯了反革命<br>
滔天罪行，干尽了坏事。我过去把他们当作中央，有事不向中央办公厅请示，向<br>
他们请示，帮他们做了很多坏事。我痛恨“四人帮”这一伙坏蛋，痛恨我自己帮<br>
他们作了很多坏事，痛恨我自己弯子转得太慢。<br>
几年来，我错误地把“四人帮”当作左派，当作正确路线的代表者，名义<br>
上是以毛主席革命路线来划线，实际上是以“四人帮”划线，谁支持“四人帮”，<br>
就认为他是左派，我们就支持谁，谁反对“四人帮”<br>
，我们就认为他是右的势力，<br>
我们就反对谁。“四人帮”身边来的，或者观点相同的人，不论是秘书、演员、<br>
部长，我们是热情招待、请客吃饭。目的是打听消息，摸点气候。对国务院经济<br>
部门来的，多数同志因为观点不同，我们就很冷淡，很少有负责同志去看他们。<br>
有时也招待一下，目的为了做争取工作。这搞的就是亲不亲，以“四人帮”的线<br>
上分。<br>
我说的右的势力大，就是反对“四人帮”的势力大，我们看问题、分析问<br>
题就是从这个观点出发的。因此，就陷得深、跟得紧了。这种做法，实际上是反<br>
对毛主席的革命路线，反对毛主席。如果“四人帮”不打倒，我们还会进一步陷<br>
进去，罪行还要更严重。现在，以华主席为首的党中央一举粉碎了“四人帮”，第 485 页，共 1862 页<br>
解了全国人民之恨，也挽救了我们，这是很庆幸的。<br>
下面我揭发、交代几个问题：<br>
关于整中央领导同志和有关省、有关部的材料问题。上海的广大干部和人<br>
民批邓、反击右倾翻案风是有成绩的。但“四人帮”利用批邓，搞阴谋、搞分裂、<br>
搞修正主义，妄图打倒中央和地方一大批干部，我积极参加了这个阴谋、分裂活<br>
动。<br>
在反击右倾翻案风开始的时候，我和张春桥打电话，张春桥首先问反击右<br>
倾翻案风开展的怎么样，要大力开展。我说，我们正在开展，只感到材料不多。<br>
他说，材料不少嘛。我说，有些材料，比如某某省委负责同志传达邓小平对十二<br>
个省的讲话能印发么？张春桥说，只要不以市委名义，下边印发是可以的。在张<br>
春桥的授意下，我们立即印发了某某省负责同志的传达材料，里面有参加会议的<br>
国务院副总理的名字。还印发了科技汇报会上有中央领导同志和几位副总理的插<br>
话材料。还印发了其他很多会议上的讲话和材料。有的印发到基层，有的作为区<br>
县局干部会议的文件。当时下面有反映，有抵制，我们就压制。不以市委名义印<br>
发，不具名的印发或下边发，本身就是一个大阴谋。这样广泛的抛出攻击中央国<br>
务院和某些省和部领导同志的黑材料，就是打击了中央、国务院及有关部和兄弟<br>
省市的领导同志，这就凌驾于兄弟省市之上，凌驾于党中央、国务院之上，破坏<br>
了毛主席批邓、反击右倾翻案风的战略部署，实际上矛头指向党中央、毛主席。<br>
我想起来非常痛恨“四人帮”这伙坏蛋，又痛恨我自己当时为什么这么积极、这<br>
么起劲？这说明我陷得很深，跟得很紧，变成他们的得力帮凶。张春桥这个坏蛋，<br>
批邓开始时，他要上海不要搞乱自己，但他要把兄弟省搞乱，要把党中央搞乱，<br>
要把国务院搞乱，要把有关部搞乱，打倒人家，这不是篡党夺权的大阴谋么？<br>
我还转送过告状材料，收集中央和国务院及有关部的、以及有些省的领导<br>
同志的讲话材料，有的摘要，有的手抄，送给搞阴谋的“四人帮”当炮弹。实际<br>
上，我们已成为“四人帮”与其他省市的联络点。我还插手外地的运动，如河南<br>
有一位同志来上海，反映在那里受压，我不加分析地答应黄金海同她谈话，并整<br>
理了中央某负责同志的材料，向“四人帮”送。她说没有钱，我们就对她的吃饭、<br>
治疗不收费。我们的黑手一插，就干扰和破坏了人家的大好形势。直至今年七月<br>
份，“四人帮”的头目王洪文，还批了一个黑指示，要外贸系统给外贸部送大字第 486 页，共 1862 页<br>
报。王洪文在计划会上批了外贸的一个文件，我们转发了。当然对外贸部有意见<br>
正常提是可以的。但王洪文醉翁之意不在酒，而是想搞乱外贸部、打倒某某人。<br>
我也紧跟王洪文、张春桥的黑指示，支持贴外贸部大字报，说某某可以点名，点<br>
名不用财贸组的名义。我积极参加了“四人帮”的阴谋、分裂活动。<br>
“四人帮”口头上大喊大叫以阶级斗争为纲，坚持党的基本路线，实际上<br>
他们的斗争对象是革命的领导同志。他们眼睛老盯着中央的革命领导同志，国务<br>
院的革命领导同志，有些省的革命领导同志，有些部的革命领导同志，甚至反对<br>
周总理，这是十分气愤的。<br>
回想起来，张春桥反党、反周总理、搞分裂要搞臭一些革命领导同志，不<br>
是现在才开始的，而是早就散布攻击言论、搞阴谋诡计了。比如六八年，也许是<br>
六九年，张春桥和我在谈话中露出了总理要见上海的文化界人士，他说他阻止了<br>
总理在这一时期不要接触这些人。这实际上是控制总理的行动。<br>
六七年，我刚解放，要我揭几位同志的材料，说他们拉我反文革，也就是<br>
反对文化大革命，我写了。当时，总理也曾苦口婆心的帮助我转变思想，但对我<br>
当时反对文革没作正面批评。张春桥的臭老婆，要我揭总理，说总理态度不鲜明。<br>
我没写。开十大时，张春桥抬高自己、反对总理。说政治报告是他写的，不过只<br>
是把毛主席的语录汇编了一下，他也没有完全理解。我在传达十大时也讲了，十<br>
大政治报告是张春桥执笔的，起了吹捧张春桥、贬低总理的坏作用。我有罪。<br>
总理逝世后，群众要求设灵堂、送花圈、鸣汽笛，我两次问过王洪文，他<br>
第一次回答，严格按照治丧委员会规定办。第二次回答说，你不要再问了，毛主<br>
席已圈阅，一定要严格遵守。我当时对他的话信以为真，就按他的意见办，对鸣<br>
汽笛的还去追查。我们上海广大群众干部对总理是怀有深厚的无产阶级感情的。<br>
“四人帮”王洪文反对周总理，我执行了他的黑指示，这里反映了我对周总理的<br>
感情有问题。<br>
张春桥反对和攻击中央其他领导同志、国务院领导同志就更多了。回想起<br>
来，张春桥骂中央政治局某某同志，要我们对这些老同志做到心中有数。“四人<br>
帮”利用“十条王法”大作文章，说是国务院某某、某某领导同志搞的，等等。<br>
还攻击中央政治局某某同志，说他的思想未超过斯大林时代。张春桥还攻击某某<br>
某中央政治局领导同志，只抓具体路线，不抓基本路线。八届十二中全会后，说第 487 页，共 1862 页<br>
陈毅在上海影响很大，要狠批陈毅，肃清他在上海的流毒。这是在北京说的，回<br>
来以后张春桥就对陈毅同志狠批一通。这是一个阴谋。此外，他对中央其他领导<br>
同志也都有议论、攻击。<br>
另一方面，“四人帮”自吹自擂，说什么无产阶级司令部到姚文元为止。<br>
他们自封是无产阶级司令部的人，正确路线的代表者。在我思想上逐步形成了一<br>
个反动观点，就是“四人帮”是左派，把有些中央、国务院、有些部和有些省的<br>
领导同志看成是右的势力，把毛主席信任的、坚持主席革命路线的华国锋同志，<br>
我错误地看成是中间派，公布华国锋同志任代总理觉得也合适也摆得平。这个观<br>
点是极其错误的，是极其反动的。有了这个反动观点，我的方向路线就错了，我<br>
犯错误的根源就在这里。这样一来就形成了谁反对“四人帮”就是反对毛主席，<br>
就是“清君侧”。我就积极地反动地压制批判，追查对“四人帮”有议论、有抵<br>
制的人，有的甚至当作谣言进行追查。不仅对地方上搞得很厉害，对军队里搞得<br>
更厉害，因为军队里传“四人帮”的所谓谣言，对巩固“四人帮”的地位更不利。<br>
所以我们抓得更凶。这是阴谋分裂军队的组成部分。我们几个人经常从“四人帮”<br>
身边来的人了解小道。了解的是中央的一些斗争情况，但都以“四人帮”划线的<br>
情况。背后经常议论中央、国务院很多部以及兄弟省运动的情况，议论过中央、<br>
军队、国务院负责同志的情况，总认为人家搞得不好。<br>
“四人帮”攻击中央领导<br>
同志的言论，有的我也和少数人散布过，这也是极端错误的，反动的。<br>
我回想在文化大革命初期，我开始对张春桥等人有些话也感到不能接受。<br>
我当时认为我刚解放，可能有些思想没有完全转过来。后来我就逐步接受了“四<br>
人帮”的观点，七二年底，主持工作以后，对“四人帮”跟得更紧了，陷得更深<br>
了。主要是许多基本观点越来越一致，把错误路线当成正确路线来积极执行；实<br>
际上他们长期以来篡改、修正毛主席革命路线，篡改、修正毛泽东思想，是反革<br>
命的修正主义，是极右。七四年以来，毛主席对“四人帮”作了一系列的批评，<br>
他们这些人根本没有向我们讲过，这充分暴露他们是阴谋家、两面派、伪君子。<br>
“四人帮”在九月下旬，派来了王洪文的秘书肖木，向我们带来了口信。<br>
这个口信的原始材料已转送党中央。这个口信的原话是党内资产阶级还有力量，<br>
问题是谁挂帅。还胡说什么就是北京炸平，相信各地会出领袖；有这么好的群众<br>
一定会出领袖。还说什么林彪、邓小平要搞上海没有搞成，上海还没有真正经受第 488 页，共 1862 页<br>
过严重的考验。当时我们听了只感到阶级斗争很尖锐，我们要提高警惕，谨慎小<br>
心一点。现在认识到，张春桥的中心意思很明显，是要反对华国锋同志，想阴谋<br>
篡夺最高领导权。要我们有思想准备。这是要我们配合反党集团搞阴谋的信号弹。<br>
我从北京开会回来后，还了解到肖木和写作组讲过，社会上的阶级敌人不<br>
可怕，群众会起来把他们打倒，在上层、在中央出修正主义最可怕。还讲，主席<br>
逝世后中央可能出修正主义，列宁逝世后，托洛斯基威信高，但斯大林当领袖。<br>
这样一说，他们的阴谋就更清楚了。<br>
还有一件事，今年夏天，也能说明“四人帮”是有阴谋的。就是警卫处要<br>
求调换枪枝弹药，因为我们这里不生产这种手枪和子弹，当时想请求有关部门、<br>
要求南京解决。因为警卫处的重要问题一直是王洪文过问的，我要廖祖康提个意<br>
见，他说：这样会惊动人家的。为什么会惊动人家呢，无非是怕暴露了他们的阴<br>
谋。<br>
“四人帮”篡党夺权的阴谋由来已久，早在十大中委、候补中委人选上就<br>
搞鬼了。我们上海新当选十大中委、候补中委的同志，本身是没有责任的。十大<br>
提中委、候补中委时，我们上海开始准备的数字不多，他们要大批增加，认为代<br>
表中选不出这么多中委。王洪文就多次严厉批评我选代表犯了方向路线错误。连<br>
夜打电话在家里选人，我也帮他出点子一起选人，这种做法是个大阴谋，我积极<br>
参加了这个阴谋活动。<br>
四届人大时，要我们送部长、副部长大批人选，阴谋妄图改组中央和国务<br>
院有关部，竟提出要我们准备三十人。王洪文几次讲过要改组国务院有关部，还<br>
说三十人少了不行。王洪文还说你（马天水）现在离不开上海，如能离开，你到<br>
国家计委去工作很合适。当时点出有关部名字的有：六机部要准备一名部长，邮<br>
电部、建委、一机部、教育部、轻工部和中央组织部等部准备副职，六机部正部<br>
长名单我们已选好了，送出了后来又说这样不好还是选副职吧。后来还有工、青、<br>
妇。公安部等已去了不少人。我积极参与了这个阴谋活动，配合“四人帮”搞篡<br>
党夺权阴谋。<br>
关于武装叛乱问题，是一件性质极为严重的事件。这是“四人帮”搞阴谋<br>
诡计，搞修正主义极右路线的必然恶果。是“四人帮”搞阴谋、搞分裂、搞修正<br>
主义的大暴露。第 489 页，共 1862 页<br>
上海民兵是毛主席指示下建立起来的，是毛主席肯定的，广大民兵和民兵<br>
干部是好的，除备战外，搞社会上的阶级斗争，捍卫毛主席的革命路线也是对的。<br>
但“四人帮”标榜自己是正确路线代表者，他们利用民兵武装为他们“四人帮”<br>
服务。为他们篡党夺权服务。他们为了篡党夺权自知力量薄弱，需要有军队的力<br>
量，在中央抓不到军权，他们就在地方抓军权。张、王对上海警备区党委采取又<br>
打又拉又压的分裂主义政策，妄图拉住地方部队为他们的罪恶目的服务。借批林<br>
批孔的机会，张、王直接指使我们大整警备区的领导。我们也积极跟着干了。七<br>
二年两委会整得周司令心脏病发了。直到今年，王洪文还说过，周司令靠不住。<br>
李宝奇同志到警备区以后，王洪文一再问李宝奇政委怎么样，我说现在还看不出，<br>
不怎么样。在批林批孔中，还指使我们向南京军区送大字报，干扰南京军区的批<br>
林批孔。因为南京军区和警备区领导对他们有所警惕，他们拉不到解放军，这样<br>
“四人帮”就更要控制民兵，他们将民兵自立系统，还企图吃掉武装部。我在这<br>
方面作了他们的帮凶。对这一点，去年王洪文来上海时，在一次黑会上说：“现<br>
在军委要把民兵置于武装部管理之下，我是不同意的，过了二十年之后，我还是<br>
要把这支民兵队伍拉起来的。”他拉民兵干什么？不是妄图利用这支队伍为“四<br>
人帮”阴谋服务吗？“四人帮”<br>
，特别是王洪文对民兵武器的制造和装配，极为<br>
关心，经常过问和督促，这是有他的罪恶阴谋的。我在这方面也很起劲，积极当<br>
了“四人帮”的帮凶。这次武装叛乱根子在“四人帮”<br>
。广大民兵和民兵干部一<br>
旦真相大白，就起来坚定地站在以华主席为首的党中央一边。这是真正捍卫毛主<br>
席革命路线，造“四人帮”的反，起来揭发批判搞武装叛乱的阴谋。这说明广大<br>
民兵是要革命的，是很好的。我是执行了他们积极分裂军队、控制民兵的反革命<br>
修正主义路线的。我是负有很大责任的。我帮他们作了不少坏事的。关于武装叛<br>
乱问题，我也有责任。有人揭发、检查时我再补充。<br>
“四人帮”阴谋篡党夺权，不仅插手兄弟省市，对上海更是搞法西斯控制。<br>
因“四人帮”是典型的资产阶级一伙，内部不可能团结一致。因此对上海前市委<br>
也要搞分裂，搞阴谋诡计。他们在上海搞分裂，“四人帮”各有自己的线控制市<br>
委。张春桥有上海的张办。张办秘书都参加常委活动，连电话记录都要向他送，<br>
有重要情况我必须向他汇报。张、姚和写作组直通一条线。王洪文直接控制总工<br>
会。他当了中央副主席后，上海总工会主任的位置还把住不放，以致总工会的权第 490 页，共 1862 页<br>
力很大，工团主义严重。半年多以来王洪文还直通黄涛一条线。<br>
他们搞阴谋、搞分裂、搞修正主义政治路线，就要有一条为他们政治路线<br>
服务的组织路线。上海的组织路线是王洪文控制的、张春桥插手的。<br>
张春桥在开始时，说文化大革命是改朝换代，还说有些人问题不大，工作<br>
也作不好，也不好处理，文化大革命把这些人搞下去，是个好机会。这完全是篡<br>
改毛主席的革命路线，完全是和毛主席的革命路线唱对台戏。后来他说过多次：<br>
我们自己培养起来的干部，要怎样怎样的。这是把毛主席和党培养的干部看成他<br>
搞宗派的政治资本。后来竟然提出了“领导熟悉，群众拥护，上上下下”的反动<br>
方针。这样他的组织路线、干部标准，就篡改、破坏了毛主席关于接班人的五条<br>
标准和老中青三结合的原则。在这种反动方针的指导下，“四人帮”对有些干部<br>
犯了错误，不是“惩前毖后，治病救人”，而是无情打击，处分过重。有的就因<br>
为犯了走资派错误，检讨了还处分，有的该解放的迟迟不解放。毛主席对处理陈<br>
丕显的指示，似可作人民内部问题处理。张春桥要黄涛口头带信，说什么性质是<br>
敌我矛盾。<br>
在干部处理上，一是以“四人帮”划线，排斥异己，结党营私。搞小兄弟，<br>
对这些人当中有严重问题的还加以包庇重用。我还参予包庇了张春桥的老婆，他<br>
的老婆是叛徒，可能还是特务，主要包庇的是张春桥。六七年，当时少庸同志主<br>
持工作，把这些情况给我看了。后来张春桥的老婆把情况写信给江青，江青如何<br>
回答的我不清楚。张春桥规定他老婆不要工作，但长期来在政治上、生活上享受<br>
着高干待遇。因为我有私心杂念，没有向毛主席、党中央报告，我犯了丧失立场<br>
的严重错误。<br>
在干部路线上我执行了“四人帮”的错误路线，特别是这几年我要负领导<br>
责任。<br>
王洪文去年在招待所生活腐化透顶、吃喝玩乐，每天看黄色反动电影。一<br>
九六八年，在十二中全会期间，要办公室寄二百元给他，上海寄出了，结果会后<br>
一段时间，要结账时，他竟说钱没有收到，反问我是否收到。我当时就是一个谜。<br>
后来，他要的补助越来越多，我们虽有抵制，但抵制很不力。开始没有限<br>
制，后来限制七十、一百，后来一百五六，不断增加。<br>
去年，王洪文在上海，劝王洪文回北京去抓工作，他说硬要把我往火坑里第 491 页，共 1862 页<br>
送。他还说，我有什么权，邓小平的权是毛主席给的。我们要王洪文去看看周总<br>
理的病情，他说什么有得拖了。去年王洪文的情绪，完全是反对周总理，反对毛<br>
主席。<br>
张春桥口头上讲抓革命，促生产，但一促生产，他就用教条主义吓唬人。<br>
比如，江南造船厂革命、生产搞得很出色，报纸提出了“江南上去了，我们怎么<br>
办”的口号。为了这个口号，姚文元开大会澄清思想，开小会批评我，说这是抓<br>
生产的口号。我们要坚持抓革命、促生产，我们对生产方面抓了一下，<br>
“四人帮”<br>
就用教条主义来吓唬人。一抓企业管理，就是管卡压。这几年生产增长不快，增<br>
产不增收，同张春桥的反动方针的干扰、破坏是有直接关系的。去年，贯彻农业<br>
学大寨会议精神，我犯有严重错误，主要受了“四人帮”的影响，眼睛只看上面，<br>
不看下面，抵制派工作组和整风，另搞一套，自成体系。<br>
这次打招呼会议精神，没有一口气传达，原因是中毒深。第一天，听了华<br>
主席、中央其他领导同志的讲话，当时感到很突然，好象打了一闷棍，一时想不<br>
通。思想斗争了一天。第二天，稍有进步，认为江青、王洪文的问题严重，但感<br>
到张春桥、姚文元有所不同，所以表态还是含糊错误的，建议中央是否可根据两<br>
类不同性质的矛盾处理。后来经中央领导同志和纯麟同志的再三亲切教育，十月<br>
十一、十二日明确表了态。拥护以华国锋同志为首党中央的英明决定。回上海后，<br>
把注意力集中在少数思想不通的人身上，低估了广大革命干部和广大群众的觉<br>
悟。对少数思想不通的人做工作，观点也是模糊的，右倾迁就，只要求他们绝对<br>
不能闹事，一时想不通可以的。<br>
从这次传达中说明，因我陷得太深，立场没从根本上转过来，低估了群众<br>
的觉悟。现在我非常痛恨“四人帮”这些坏蛋，非常痛恨我弯子转得太慢。我自<br>
己在这方面犯了严重错误，使各级领导被动，一切责任在我，不怪下面。请同志<br>
们对我揭发批判，我热忱欢迎。现在我一定彻底转变立场，坚决拥护以华国锋主<br>
席为首的党中央，坚决在以华主席为首的党中央领导下，和广大群众站在一起，<br>
和“四人帮”斗争到底，在市委领导下在群众监督下将功赎罪，将功补过。以上<br>
是我的初步揭发交代。<br>
来源：上海市区、县。局党员负责干部会议秘书组 1976 年 11 月 18 日印发</p>
<h1>
<a name="h-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2"></a>一九七六年十一月二十一日，马天水的补充揭发交待</h1>
<p>我的补充揭发交代<br>
经过市委领导同志和同志们的揭发批判和帮助，使我进一步认识到，以华<br>
国锋同志为首的党中央一举彻底粉碎“四人帮”这个反党阴谋集团，挽救了革命，<br>
挽救了我们的党。和“四人帮”的斗争是无产阶级击退资产阶级猖狂进攻的两个<br>
阶级的生死大搏斗，是关系到我们党和国家的前途和命运的大事。我一定和“四<br>
人帮”划清界限，和“四人帮”这些坏蛋斗争到底，并清算自己的错误和罪行。<br>
这些天来，听了同志们的揭发批判，越想越感到“四人帮”这批反革命真是罪恶<br>
滔天，越想越感自己的罪行越大。我进一步回忆、补充揭发交代如下：<br>
（一）我怎么陷入“四人帮”而不能自拔的？“四人帮”为什么看中我，<br>
要我主持上海工作？根据我的回想和分析，有如下原因：一是，我文化大革命中<br>
犯了错误，比较早地得到解放，当时不是感谢这是毛主席革命路线的挽救，而是<br>
对张春桥感恩戴德；二是，一九六八年“四·一二”事件中，我保了张春桥，胡<br>
说张春桥没有坐过牢。我保张春桥的根据，一是听说江青要保张春桥，二是听张<br>
春桥自己说我没有坐过一天牢。我听信张春桥自己为自己辩护的一派胡言，这是<br>
失去党的原则的；三是，我对有极少数所谓的新干部，实际上是王洪文的小帮派，<br>
其中有的是流氓，有的是新生的资产阶级分子，支持他们，纵容他们，后来发展<br>
成为包庇他们；四是，“四人帮”内部常有矛盾，狗咬狗，往往在上海不同的战<br>
线上表现出来，我根据张王的意图，搞调和，搞折中。不使“四人帮”狗咬狗臭<br>
事暴露在党中央和全市人民面前。此外，更为重要的是我投靠“四人帮”，我不<br>
是九大的代表，把我安排了九大的候补中委。我张给春桥写了信，在这封信中，<br>
我向他表示在文化大革命中有错误，我说，少庸同志更为适合（当时少庸同志主<br>
持工作），最后表示，在毛主席的革命路线指引下，作好工作。我不是写信给毛<br>
主席，而向张春桥表决心，这就是投靠张春桥。从此以后，我跟他们越陷越深，<br>
把“四人帮”当作中央，“四人帮”对我也越来越信任。<br>
一九七二年的九月份，周总理在上海，找我谈话，说王洪文要调中央工作，<br>
要我主持上海工作中央已定了。在这以前不久，我到北京去，张春桥也曾找我谈<br>
话说，王洪文可能调中央，可能要你主持工作。我再三说我主持工作有困难。张第 535 页，共 1862 页<br>
春桥问有什么困难？我说，我对有些小兄弟头头统不起来，领导不了，他们不听<br>
我的话。张春桥一再说，你要注意作他们的工作，这个问题我可以帮助你作工作。<br>
张春桥又强调指出：你抓日常工作还可以，但要注意抓大的路线斗争。张春桥讲<br>
的大的路线斗争，实际上是以“四人帮”划线，我是心神领会的。就是要向反对<br>
“四人帮”的革命领导同志斗争，要我和“四人帮”站在一起。就是向我路线交<br>
底。<br>
我主持工作以后，接着就准备十大，我根据“四人帮”那一套办法，选举<br>
了代表，突击提名中委、候补中委的名单，这些阴谋活动，我都参加了，上次已<br>
经交代。我这里补充一点，总理召集政治局包括各省市第一书记会议，我也参加<br>
了，周总理传达主席提议，酝酿王洪文当党中央副主席候选人的事。当时有的同<br>
志不大赞成。那时，我打头阵表了态，表示支持和拥护王洪文为党中央副主席候<br>
选人。我当时说：我同王洪文相处一段时间，觉得王洪文看问题还比较全面，不<br>
是一个冲冲杀杀的人，他在上海主持过一段时期的工作，我感到他比我强。总之，<br>
我吹捧了王洪文，为他讲了好话。“四人帮”里有人叫王洪文不要推辞。接着，<br>
还有其他几位同志也表了态。我这次发了言，等到十大散会后，江青见了我，把<br>
我的手握得很紧，很亲热，和以前态度大不一样。后来，开会时经常到上海组看<br>
我们，又送书，（去年和今年给我们三人送过《词综》，送过地图，送过油莎豆，<br>
送过文冠果。）又问好。当时，王洪文作为党中央副主席候选人是合法的。但合<br>
法的背后，可以看出“四人帮”已经勾结起来了。已在搞阴谋活动了。我表面上<br>
拥护毛主席的提议，但思想深处是拥护“四人帮”的。王洪文正式当选党中央副<br>
主席后，我在京西宾馆招待祝贺，参加的有王洪文、徐景贤、王秀珍、黄涛。一<br>
面吃，一面谈，谈选举中的斗争，也谈今后还会有斗争，我们一定要斗到底。向<br>
谁斗呢？为什么要斗呢？目的是为了巩固“四人帮”的地位而斗争，为“四人帮”<br>
篡权而斗争。我当时的反动思想是，认为在党中央有几个靠山了，我的后台更硬<br>
了，我在上海的工作也更好作了，对我的工作也更有利了，我讲话的声音也粗了。<br>
（二）破坏批林批孔伟大战略部署，把矛头指向毛主席、周总理。广大群<br>
众和干部在批林批孔当中是有成绩的。但“四人帮”是破坏毛主席的战略部署，<br>
是反对周总理的，我也是跟着干了，当了他们的破坏毛主席战略部署和反对周总<br>
理的帮凶。批林批孔开始时，北京的“1·25”会议，三箭齐发。张春桥恶毒攻第 536 页，共 1862 页<br>
击敬爱的周总理。江青一方面攻击一位老帅，又讲过是十一次路线斗争开始了。<br>
他们的反革命罪恶目的是，想制造混乱，想打倒一大批反对他们的革命干部。后<br>
来毛主席批判了三箭齐发，拨正了批林批孔的航向。但“四人帮”并未死心，还<br>
要在上海制造混乱。我在组办会上，传达了张春桥要批判走后门的黑指示，后来<br>
市委准备开大会放录音，因为毛主席批判了三箭齐发，所以录音不放了，市委大<br>
会一时开不成。但是“四人帮”顽固坚持反动立场，反对毛主席，拒绝毛主席的<br>
批评。王洪文先要上海市总工会二月二日，在文化广场开大会。干扰毛主席的战<br>
略部署。张春桥于二月二十七日借题给上海来信，信中说：“老实说，从严格意<br>
义上来讲，一些方面，一些单位的权并没有夺过来，在一月风暴中，有的夺过来<br>
的权又失掉了。”张春桥这封反动信的内容，篡改了毛主席的指示，直接对抗毛<br>
主席对“四人帮”的批评。而且反革命的煽动性很大。这封信，市委常委讨论过<br>
了，没原文向下传，但总工会的有些人向下传达了。再加上“四人帮”掌握的舆<br>
论工具，《人民日报》发表批林批孔要联系实际的文章，我在三月八日的大会上<br>
也讲了张春桥一封信的精神和报纸文章精神。而且，我们还到某某厂、某某厂等<br>
等基层去煽风点火，影响很坏。这样，一批基层单位的领导，受到了冲击，扩大<br>
了打击面。借要解决三个正确对待为名，批判打击了一大批干部。上海有不少单<br>
位搞乱了，造成了一些单位的不团结。后来中央发了十二号和十七号文件，顺势<br>
扭转了当时乱批乱斗的情况，但已经造成了严重后遗症。<br>
王洪文、张春桥不批林不批孔，批了上海一批对“四人帮”不满的或有抵<br>
制的干部，把上海的运动搞乱，这不是他们的主要目的。他们的主要目的是要上<br>
海打头阵，搞乱一些地方，搞乱军队，整一批反对他们的干部，妄图篡党夺权。<br>
王洪文当时抽上海的人和工农兵学习班的人去中国人民解放军三个总部，目的就<br>
是搞军队的材料，揪军队的领导，特别是揪所谓军队的旧势力，要挖所谓林彪的<br>
死党，残渣余孽。当时有一个省在他们的影响下，也乱了起来，上海在这个省的<br>
一个基地来问，对当地的大字报怎么办，王洪文黑指示三条：一不加入，二不支<br>
持，三我们不贴。这玩的花招，完全是两面派。<br>
“四人帮”借批林批孔整军队，反军乱军、妄图篡夺军权，不仅在中央已<br>
这样搞了，在地方也这样搞了。拉一些人，整一些人，分裂军队，借机整警备区，<br>
整周司令和其他同志。就是批林批孔以后，还不放过，仍然搞分裂活动，比如，第 537 页，共 1862 页<br>
有一次，张春桥问我，李宝奇怎么样？我说，不怎么样，张接着说，我早说过，<br>
不要换人，越换越不好。张又问南京军区新来的同志。我说，我看了他的讲话，<br>
也不怎么样。这次九月二十一日徐景贤到北京去时，张春桥对徐说，这位政委是<br>
二方面军的人，这样的人不多了，不好动。我们找李宝奇同志谈话，先从张宜爱、<br>
李彬山那里了解一下情况，先作些研究然后再谈。我们还根据“四人帮”的黑旨<br>
意，插手警备区的分工，煽动张宜爱、李彬山写黑信，靠恶状。用很多阴谋手段，<br>
收集警备区以及南京军区的材料。这就是搞阴谋、分裂军队。这在方面，连周司<br>
令的前任秘书也不放过，拉拢他，为我们收集一些情况，这是用的“四人帮”的<br>
一套手法，他们经常用这种办法。不是正大光明，搞阴谋诡计。想起来非常痛恨<br>
“四人帮”<br>
，痛恨自己。警备区有一位同志在报纸上写了一句赫鲁晓夫式人物就<br>
在上海。为这个问题，我们批了几次，一方面要批这个人，更重要的要看警备区<br>
某些领导同志对“四人帮”的态度。我们不仅插手警备区，还插手上海的空军和<br>
海军。<br>
紧跟“四人帮”，站在反动立场上追查《万山红遍》一幅年画。这幅画作<br>
者因为把张春桥的一篇文章和马列著作并列，七五年七、八月份，经南京军区宣<br>
传部指示，作者收回了，本来是很对的。在收回时，警备区的有一位同志对出版<br>
社的人讲了张春桥的文章，某些观点毛主席不同意。当时我们反动地认为是谣言，<br>
要追查。王洪文这时在上海，说不要追。后来留下对我和徐、王说，毛主席批评<br>
过张春桥这篇文章，王洪文还说，毛主席对政治局极少数几个人说，张春桥文章<br>
里批经验主义，是错误的。毛主席还说只讲到这里为止，不要再往下讲了。王洪<br>
文接着又说，实际上这篇文章是姚文元的，不是张春桥的。这是“四人帮”王洪<br>
文在为张春桥涂脂抹粉，张春桥的文章里虽然没有批经验主义，但他在总政政工<br>
会上也大谈批经验主义，我们还把张春桥的话向下传达了的。张、姚观点是一致<br>
的。<br>
今年批邓开始后，王洪文又打电话来一定要我和周司令谈一下，共同追查<br>
一下，说主要查清这话是从谁的口里传出来的？他还说，叫南京军区也在查。这<br>
个时候我已经知道，文章不是张春桥写的，但张春桥在总政政工会上也大谈了一<br>
通什么要批经验主义为纲等反毛主席的黑话。不应再听他的话去追查了，但是我<br>
还根据王洪文的黑旨意去追查。<br>
“四人帮”是借追查谁传出来的为名，矛头指向第 538 页，共 1862 页<br>
了伟大领袖毛主席。我跟着干。不仅查了，还根据王的意图，把去年警备区政治<br>
部为这件事向党委常委的汇报，复印一份，还把送去的材料复印了一份，这实际<br>
上是特务手段，其罪恶目的为了搞分裂、篡党夺权。还有，有人送来南京军区会<br>
议上一本邓、叶的战略战术指示摘录，我们当时看了，为什么他们单独印邓、叶<br>
的指示摘录，也复印了一份，准备上送，后来我向周司令要了一套整个会议文件，<br>
发现他们首先印的是毛主席战略战术语录，感到这是正常的，才没送。我们上报<br>
的白头黑材料都没给周司令发，话是我讲的，意图是王洪文的，不仅白头黑材料，<br>
我们三人议论中央和国务院各部以及各省的情况都没和周司令一起谈过。主要是<br>
以“四人帮”划线，搞阴谋活动。罪该万死。<br>
（三）在学理论时大批经验主义，破坏学习无产阶级专政理论，把矛头指<br>
向周总理。四届人大和十届二中全会前后，毛主席已对“四人帮”作了很多批评。<br>
毛主席号召全国人民学习无产阶级专政理论，<br>
“四人帮”对毛主席的批评和新的<br>
战略部署，恨得要命，怕得要死，于是“四人帮”又加紧破坏毛主席的战略部署，<br>
疯狂反对毛主席。主要表现：<br>
（1）“四人帮”妄图改组国务院的很多部，阴谋组<br>
织“四人帮”内阁，架空周总理。上海准备三十名部长、副部长的事，上次已交<br>
代。<br>
（2）张春桥大讲黑话，攻击总理。张春桥说，我关心的是上层建筑和生产关<br>
系的革命。这个话的真正含意，就是要篡党夺权。张还说邓小平一伙人，是物质<br>
迷，人大报告一定要写进一九八○年、一九八五年钢、粮的主要指标。他说，经<br>
他反对，没有写上。人大报告是周总理做的。从这里也可看出张春桥是反对周总<br>
理的，因为周总理在“人大”作报告不是第一次，过去多次作报告，都有生产指<br>
标的。他反对写上，就是反对敬爱的周总理。他还说，要写进毛主席关于领导权<br>
要掌握在马列主义和工人群众手里这一条，是经过斗争争来的。这一条是毛主席<br>
在九届一中全会上的指示。张春桥不仅写进了宪法草案修改报告。还写进了他的<br>
一株大毒草的文章。张春桥坚持要抓上层建筑、抓生产关系，并坚持写这一段，<br>
他的罪恶目的是想利用毛主席的指示，反对毛主席的战略部署，打倒一批反对“四<br>
人帮”的领导同志，为篡党夺权造舆论。<br>
（3）他们违背毛主席关于修正主义是主<br>
要危险的教导，公然篡改毛主席的指示，把经验主义作为当前的主要危险，大做<br>
文章。就是从根本上否定党的基本路线，反对无产阶级专政下的继续革命。这是<br>
“四人帮”搞的大阴谋。他们开动了他们掌握的一切宣传机器，大批经验主义，第 539 页，共 1862 页<br>
矛头指向我们敬爱的周总理。“四人帮”搞一个阴谋，我们上海市委的少数人也<br>
就配合“四人帮”搞阴谋，也配合大批经验主义。在全市大会上介绍批经验主义<br>
的经验，我在讲话中也讲了谈了经验主义对自己危害，某局的一位负责同志在大<br>
会上发言批经验主义是我们要他讲的，他没责任。这次大会的开法、介绍什么经<br>
验，会前都向张春桥报告过，他表示同意的。是“四人帮”破坏毛主席的战略部<br>
署，反对周总理的阴谋，我们也作了他们的帮凶，我们有很大罪责。某厂的十条，<br>
是因为我平时批评过某某某同志狭隘，有经验主义，再加上大会一开，我又同意<br>
他们办学习班，他们才写出来的，这个罪责在我，不在某某某同志，不在这个厂。<br>
邓小平去年六月十二日来上海，王洪文就在前一天打电话告诉我：邓小平<br>
来上海后，可能要找你谈话，请你注意。我就提起警惕，当他谈到老批唯生产力<br>
论，谁还敢抓生产呀，某某厂生产搞得还好嘛。我就说某某厂就因为批唯生产力<br>
论，生产才上去的，其实某某厂抓党的基本路线，学习无产阶级专政理论，改善<br>
生产关系，当然也抓过批唯生产力论，但不只是抓批唯生产力论。我只讲批唯生<br>
产力论，是不符事实的，是错误的。<br>
徐景贤、王秀珍同志从新华总社那里了解到毛主席对批经验主义有批评。<br>
我们只通知下面以《红旗》第六期李钧的文章为准，没作任何批评，我们如果了<br>
解到毛主席批评中央别的领导同志，我们就会很快传播下去，就会大做文章。毛<br>
主席关于电影《创业》的批示，我们限制传达范围，目的也是死保“四人帮”。<br>
但是，张春桥对外宾谈话，发了一个文件，发到省军级，我们看了，借批邓搞阴<br>
谋，传达到群众。这就说明，我们保“四人帮”，捧“四人帮”，到了不择手段的<br>
地步。<br>
“四人帮”控制的舆论工具和中央文件精神有很多地方不一样，但我们把<br>
“四人帮”控制的舆论工具，特别是把清华和梁效的文章等等，都看作圣经一样，<br>
组织动员学习。有很多地方和中央文件唱对台戏。八月二十四日，清华大学发表<br>
了一篇《从思想政治路线上批判邓小平》的消息，其中提到把《论总纲》和赫鲁<br>
晓夫的秘密报告对照批的问题，我要秘书把赫鲁晓夫的报告借来看看。后来，写<br>
作组印了几十本。这是“四人帮”的阴谋，我们跟着转，配合他们搞阴谋。<br>
（四）在张春桥的反革命密信的煽动下，整理中央领导同志的黑材料。<br>
关于批邓、反击右倾翻案风，我整中央领导同志的黑材料的罪行，我上次第 540 页，共 1862 页<br>
交代过，搞这一批黑材料，不只是一个电话就出笼的，是“四人帮”的黑旨意和<br>
我的反动思想合拍的结果。<br>
去年七、八月份，我看到北京、天津处理知青工作情况，怕影响上海。当<br>
时向姚文元汇报了，姚文元煽动说，这是毛主席指示嘛，要统筹解决嘛，可以向<br>
毛主席、党中央发电报嘛。姚文元是因为受了毛主席的批评来上海的，这个反动<br>
文痞，对毛主席刻骨仇恨，挑动我向毛主席施加压力，反对毛主席。后来市委发<br>
电报给中央和国务院，请求统筹解决。一时得不到解决，我很焦急。加上铁道部、<br>
教育部的情况，连续向张春桥打过两、三次电话。他不作答复，反而给我来了一<br>
封反革命密信，大意说：我知道你现在有很多难处，比较烦恼，我现在处境也很<br>
困难，也无能为力，不要急，今后慢慢会好的。他还讲看完要烧掉。我只给徐景<br>
贤、王秀珍看过。这封信可能烧掉了，也可能退何秀文了。这封反革命信煽动性<br>
很大，在我思想上估计是右倾翻案风、邓小平等人要搞他。现在张春桥无权。因<br>
此，我追查所谓谣言特别积极。王洪文在上海时，我问过王洪文，江青和外国人<br>
谈话出书有无此事，他谎称谈话是有，绝不是象谣传的那样，这是谣言。他还说，<br>
你可把上海谣言内容写个信给我，我可以报毛主席，我写了。后来江青在大寨会<br>
上露了面，我和徐景贤、王秀珍等同志既高兴、又议论，说什么，毛主席在抓辟<br>
谣了。我们处处为“四人帮”涂脂抹粉。<br>
张春桥的一封反革命密信，是反对毛主席和周总理的，因为他们阴谋反周<br>
总理，七四年以后，毛主席多次对“四人帮”严厉批判，七五年五月毛主席又严<br>
肃地批判了“四人帮”搞修正主义，搞分裂，搞阴谋的错误。为此“四人帮”对<br>
毛主席极端不满。王洪文、姚文元相继窜来上海。王洪文也攻击毛主席，说他没<br>
有权，只有抓读书班的权，要我主持工作，我要讨论这个问题，那个人不同意，<br>
我要讨论那个问题，这个人不同意，我怎么主持工作。王洪文这些极端反动的言<br>
论，我当时曾说过一句错话，讲喝醉了，酒后失言，赶快回去。后来我认为他这<br>
话是极端反动的。是反对毛主席、党中央的。我没向毛主席、党中央报告。经过<br>
张春桥来的反革命密信的煽动，我们和“四人帮”一样，感到受压，有一肚子气。<br>
因此，碰到在处理具体工作时，同一位计委负责同志有些不同看法，我就发火，<br>
骂他专门反对上海。我还说，现在还不到我讲话的时候，到讲话的时候，我是要<br>
讲的。第 541 页，共 1862 页<br>
黄涛弄来了邓小平在八月十八日会上的讲话，说“积重难返”<br>
，我和徐景<br>
贤、王秀珍、黄涛学着帽子工厂的老板的样子，一面骂人家，一面就收材料，准<br>
备反击。<br>
黄涛又弄来了国务院某某负责同志在基建经济核算会上的讲话，其中我们<br>
也认为有几句话有问题，我就反动地说这个人也变了。七五年十月底，王洪文要<br>
我统计过国务院各部召开会议的数字。他准备用这些数字去炮打国务院。<br>
还有其他教育战线方面的材料，逐步在收集了。到十一月十九日，万体馆<br>
开会的那一天，得知了政治局在批判刘冰等人的信，在教育战线反击右倾翻案风<br>
开始了，我们和“四人帮”南北呼应，以为时机到了。在讲话中，加上了这个会<br>
大长了无产阶级志气，大灭了资产阶级威风等话。<br>
今年一月初，我向张春桥汇报煤、电、油等生产情况时，张春桥说：你要<br>
注意阶级斗争的形势，要注意大事，不要老抓一些小事。在这种思想指导下，加<br>
上张春桥的黑指示，于是我收集材料，（所有这些黑材料，都没有给周司令看，<br>
主要是以“四人帮”划线）召开座谈会，煽风点火非常积极。<br>
加紧配合“四人帮”篡党夺权的活动。今年一月八日晚上的一次座谈会上，<br>
我就点了一位部长、一位副部长的名，并暗示后面有后台，后台是邓小平。徐景<br>
贤同志还告诉参加会议的同志可到大学参观，还授意要别的同志散发了某省领导<br>
同志的材料。散会后，大约十一点以后，得到黄涛打给办公室一个电话，说是今<br>
晚要广播一个沉痛消息，我们意识到可能是总理发生了不幸的事情。第二天六点<br>
钟听到广播总理逝世，我们虽然也悲伤、也流泪，但没有集中力量办理总理追悼<br>
活动，而且还根据王洪文几次反动电话，反动地限制追悼活动。追查鸣汽笛。一<br>
月十一、二日，<br>
“四人帮”王洪文要上海进一步收集各部的材料，我们也布置了。<br>
一月十八日，根据王洪文的黑旨意，我们强调用实际行动来悼念总理，深入反击<br>
右倾翻案风。实际上，总理逝世以后的一个多星期，我们搞的仍然是阴谋活动。<br>
这就是配合他们加紧篡党夺权。<br>
而且我们几个人议论过谁当总理，我内心是赞成张春桥当总理的，但根据<br>
他的特点，不适合搞行政工作，搞中央工作倒合适。当时张春桥已经是中央常委<br>
了，搞中央工作合适的意思，就是由他来主持中央政治局工作的意思。我讲某某<br>
某同志可当总理，我是论资排辈。我还说过，当总理的权可大可小，我的讲话是第 542 页，共 1862 页<br>
在几个常委和书记中讲的。意思是大权要集中在中央，在“四人帮”那里。后来<br>
公布华国锋同志为代总理，我开始感到突然，后来我也感到合适，摆得平，我认<br>
为他是中间派，这种思想是极其反动的，是反对毛主席和华主席的，我是有很大<br>
罪行的。<br>
（五）今年二月批招呼会议上，<br>
“四人帮”和他们的帮凶进行反革命串连，<br>
主要是反对毛主席，反对毛主席的战略部署，反对华主席，攻击中央领导同志。<br>
今年二月打招呼会议是毛主席批准、华主席亲自主持召开的。本来没有讲过开大<br>
会。张春桥一开始就妄图破坏这个会议的。二月十九日窜来上海小组进行反革命<br>
煽动，要我在大会上发言。张春桥说，邓小平说他不搞阴谋诡计，到你那里讲的<br>
一通不是阴谋吗。你不要以为讲过了，不讲了，包括电报里的还是可以讲的。还<br>
有进口那么多，石油出（编者注：原文如此，疑为“进”）一千一百万吨，弄得<br>
自己停产，都可以讲嘛。当时，国锋同志识破了“四人帮”的阴谋，没有开大会，<br>
我就根据他的黑指示，在小组会上讲了话，出了简报。但张春桥感到我们的发言<br>
调子还不高。又来对我们煽动，责问我们：你们的气难道都出光了，看了你们的<br>
简报，气还没有在家里写的电报大。于是，第二天我们加足气，对邓小平和右倾<br>
翻案风大攻了一通。张春桥在二月二十三日，来上海小组煽动，他说：某某那一<br>
套不批行，但做法要稳妥一点。还说，这些人将来怎么办啊？张春桥的反革命用<br>
意，就是要夺权。他还挑动说：五个省的第一书记思想没有真解决。这一回某某<br>
某恐怕不行了，弯子不易转好。这些言论，很明显是同中央五号文件唱对台戏，<br>
是反对华国锋同志报告的精神，是破坏毛主席战略部署。<br>
张春桥在二月二十三日又窜到上海小组，还讲了一大通黑话。他恶狠狠地<br>
说：邓小平这批人（他讲是一批人），就是买办阶级，所中国工人劳动成果送给<br>
人家，把石油垄断起来，猪肉垄断起来，宣传是垄断资产阶级。还胡说比蒋介石<br>
还厉害。张春桥说，蒋介石垄断不了全国，他们垄断了。这是恶毒攻击包括中央<br>
其他领导同志的黑话。<br>
二月二十二日毛远新等人窜来上海小组时，恶毒攻击经济部门，矛头指向<br>
中央和国务院领导同志。毛远新说，大学我们自己可以搞，经济上他们（指国务<br>
院）卡我们。毛远新还恶毒地攻击说，他们不仅代表资产阶级，而且代表买办阶<br>
级。这时一位部长也攻击了一些中央领导同志。我也紧紧跟上恶狠狠地说：经济第 543 页，共 1862 页<br>
部门可用邓小平的一句“积重难返”的话用在他们身上，是非常合适的。我还煽<br>
动这位部长要带头揭。原来我对这位部长是有意见的。从这个会议以后，我对他<br>
就没有意见了。<br>
张春桥还进行反革命煽动说，真是没有道理，生产要你上去，财政收入要<br>
你增加，燃料都给你卡住。张春桥还攻击某某部，说什么对某某部还缺少材料，<br>
我总感到整个某某部是个大问题。某某某这个人资产阶级思想够呛。张春桥的这<br>
一通黑话，黑指示，我产生了上海这几年生产增长不快，是因为某某部门卡我们<br>
的投资，投资太少，几年来财政指标没有完成，我嫁罪于某某部的某某某部长，<br>
搞条条专政。回来以后，我同意了朱永嘉要调查外贸的情况，目的是想从调查上<br>
海的外贸情况，给张春桥提供中央领导同志的炮弹。<br>
就在二月二十二日这一天的这个会上，姚文元气汹汹地还说，宣传长征的<br>
文章，是有他们（指革命领导同志）的目的的，《红旗》没有登，他们（指革命<br>
领导同志）就骂，他们（指革命领导同志）是借此“反左”，要新干部下去。一<br>
条修正主义路线在各方面要表现出来。姚文元把宣传工毛主席亲自领导的长征、<br>
攻击成为修正主义。可见，“四人帮”掌握的舆论工具，成为他们宣传自己，颠<br>
倒是非，制造思想混乱，反对革命领导干部的资产阶级专政工具了。<br>
江青在背着中央召开的十二省市会上，对某军区某政委说：你不要欺侮某<br>
司令员呀。挑动矛盾，制造分裂。江青还在这次会上，借风庆轮为题，大反周总<br>
理，她还念了他在一九七四年十月十三日的黑批语：说什么“我们的交通部是不<br>
是中华人民共和国的一个部？国务院是不是无产阶级专政的机关？“竟然把矛头<br>
指向敬爱的周总理和国务院的其他领导同志。<br>
会议结束时张春桥找我们三人到钓鱼台谈话，有两条是最恶毒的，一是回<br>
去后毛主席十二条指示首先组织一批理论队伍先学，妄图把批邓斗争引入“四人<br>
帮”轨道；二是讲了阿 Q 和小 D 打架后面是赵太爷挑动，赵太爷就是走资派，阴<br>
谋层层揪走资派，反对毛主席制订的批邓战略部署。<br>
对上述反动言论、反动思想在我的思想上，产生了强烈的影响。我反动地<br>
认为在中央、在地方，在国务院各部有一批右的势力，在批邓中要冲一冲，有的<br>
要批判，有的要转弯子，有的要打倒。我讲过很反动的话，我说，邓小平的复辟<br>
势力，在全国是少数，但在上层，他的基础是相当大的。我也确实讲过，现在不第 544 页，共 1862 页<br>
提两个司令部的斗争，是从策略上考虑的。在我的思想上，早就离开了华国锋同<br>
志的报告，离开了中央五号文件，而跟着“四人帮”转了。<br>
更严重的是以传达这次打招呼会议精神为名，又大搞阴谋诡计。我们点了<br>
不少地方的名，妄图把兄弟省市搞乱。<br>
借批邓、反击右倾翻案风为名，搞阴谋为实，还搞了很多坏事。我向张春<br>
桥还汇报过几件事：<br>
（1）在财贸会议上，有人想翻“十条王法”的案；<br>
（2）批邓<br>
开始时，讲《解放军报》很少报导批邓的消息。<br>
（3）南京事件开始时，张春桥还<br>
要我们把《文汇报》接到的有关指责他的来信都报给他。此外，我还通过各种渠<br>
道了解中央有关部和有关省的情况。谢静宜、迟群对徐、王讲了政治局领导对批<br>
邓的态度，他们都向我讲了，了解中央的核心机密是极端错误的。迟、谢讲这些<br>
问题也是极其错误的。<br>
（六）插手外地，分裂兄弟省。廖祖康来上海，我总要打听消息。他说过<br>
某省一地区闹武斗，军队还有影响等情况。某省两派对中央某某领导同志有意见。<br>
这是带有攻击性的，八月份黄涛开计划会议回来也对这位领导同志进行了恶毒攻<br>
击，我没有作声。还了解某省、某省、某省的运动情况，某省、某省的运动情况。<br>
了解这些情况的目的为了插手运动，有机会就宣传我们的观点。比如广播电视会<br>
议，我和徐景贤、王秀珍又是访问，又是宣传，又是送材料。我们还插手了外交<br>
部运动，江青在今年二月份，十二省招呼会上，大骂某某某同志。我们心领神会。<br>
大前天在会上我说小道消息是讲错了，当时主要想的最早从文化部长那里听来<br>
的，对今年二月江青骂某某某同志，当时没记起，一散会别人一说才弄清，后来<br>
了解到主席接见外宾时她俩不在场，我们站在“四人帮”的立场上感到很高兴。<br>
除了了解外交部内部斗争情况外，我们今年五月向某某某出鬼点子，说什么抓住<br>
要害写个报告，主席一批就可点名批判。主席批评“四人帮”借刀杀人，我们和<br>
“四人帮”一样，也是杀气腾腾，想把抵制“四人帮”的新干部整下去。后来，<br>
“四人帮”来电话告诉我们，外交部的事，你们不要多问，双方都是跟邓小平的，<br>
“四人帮”反动透顶，把矛头又一次指向毛主席。又比如，某某部某某某来上海，<br>
本来已调出上海了，与上海无关，但我们既要了解某某部的运动情况，又对他做<br>
工作，要他转好弯子，和迟群不要对立。这完全是违背党的原则的。又比如，我<br>
支持廖清纯向民航总局某某某同志进行斗争，支持廖清纯向党中央（实际上向“四第 545 页，共 1862 页<br>
人帮”）写信告某某某同志，支持廖清纯转发批某某某的材料，总局开会，不要<br>
廖清纯去参加，我支持他去。上海召开区、县、局干部会议时，我到民航局同志<br>
参加的小组去直接批某某同志，站在民航总局一边整廖清纯，还劲头十足地说：<br>
你去报告某某某好了，我不怕，一股分裂主义的劲头很大。又比如，我们打听某<br>
省运动的情况，在一九七四年到某地去开会时，当时曾布置同去的几个工作人员<br>
上街去看大字报，抄大字报。目的是想插手某省的运动。批邓开始，我和某某同<br>
志打过电话，当时我说，据我了解，清华大学在一月二十三日批邓点了名，我们<br>
在一月二十八日在市委常委会上对邓小平进行点名批判，并准备召开区、县、局<br>
干部会议点名批判，把这个情况告诉某某同志，实际上是插手某省的一种恶劣手<br>
法。某某事件以后，我还曾向张春桥报告过某省的情况，说他们从北京回来，下<br>
面抓了一些人，上面没什么动。某某某同志来上海，要上海帮助做某某某的工作。<br>
本来想请他们双方吃饭，但吃饭之前，我和徐景贤、王秀珍找某某某同志谈了一<br>
次，要某某某同志态度明朗，承认错误。而某某某同志说，我们常委还没有议论。<br>
这样，我们认为不好请吃饭，怕谈崩了，于是就没有请双方吃饭了。<br>
今年四月某某某要出国，我们向他建议，胡说什么当前不出国为好。向王<br>
洪文打电话，后来电话没有打。完全是一副太上皇的架势。<br>
在批邓打招呼会上，我和徐、王还听了某某、某某省的同志对运动情况的<br>
介绍。<br>
某某某来上海，我们三人专门找他谈过一次。了解某省的运动情况。<br>
（七）关于“四人帮”分裂军队，篡夺军权，拉民兵队伍为他们的阴谋服<br>
务，我已作了揭发、交代。这里交代我积极搞武装民兵的思想。今年七、八月份<br>
发枪不是偶然的。我在“四人帮”的反动思想长期灌输下，要武装上海民兵，加<br>
强上海民兵是一贯的思想。发枪弹武器大部分是经过总参后勤、南京军区同意的，<br>
凡同意的国家投资。王洪文为了实现他们的罪恶目的。对民兵武器和装备抓的很<br>
紧，一直直接插手过问，对生产民兵武器，他一不经中央批准私自在地方引进两<br>
条武器流水线，作为“四人帮”生产武器的自留地。二是国家计委超产计划不经<br>
上级机关同意就捞来分配。每年由上海某某厂、某某厂两个厂生产××支自动和<br>
半自动步枪，同时，还由某厂专门造了一艘巡逻艇，支出了××万元（实际造价<br>
要比这大得多）。民兵使用的雷达指挥仪器，造了十台，每台××万元。这样武第 546 页，共 1862 页<br>
装民兵武器的地方经费，大量增加，前年地方经费化了××万元，去年地方经费<br>
花了××万，今年地方经费化了××万。这是和阴谋篡党夺权密切相配合的。每<br>
年报告我都按着他的黑旨意批了。今年，我为什么要这么急着发枪？在我的思想<br>
里就是，毛主席百年以后，准备要保卫“四人帮”阵地。这个思想是我和徐景贤、<br>
王秀珍三人经常反动地议论主席百年之后会不会打内战、闹乱子密切关系的，特<br>
别主席逝世前后，我们议论得更多了。这种分析就是搞阴谋。矛头是指向毛主席<br>
领导的人民解放军，指向以华主席为首的党中央的。详细情况我们三人准备向党<br>
中央交代。关于发枪问题，九月二十一日徐景贤同志见张春桥后回来说，已向他<br>
说过了。在主席病重、病危期间，就加紧发枪。这是一个大阴谋。<br>
民兵自成系统，推广三位一体，两个区、一个县试点吃掉武装部，是王洪<br>
文在去年民兵领导干部一次黑会上作出的黑指示。王洪文说，赶快试点搞出材料，<br>
总结经验，报告主席，什么人也不好说了。我是积极执行的，而且召开了有关单<br>
位的会议，照着王洪文的黑旨意，讲了一通分裂军队、民兵自立系统的黑话。决<br>
定试点。今年二月批邓打招呼会上王洪文又进行反革命叫嚣说，民兵是张春桥和<br>
我搞起来的，试点要总结一下，有什么问题，可以多试点。回来以后，我派人了<br>
解了，因为矛盾很多，总结不出经验来。<br>
（八）为“四人帮”政治路线服务的组织路线，是任人唯亲的路线，是对<br>
“四人帮”唯亲的路线。上次已交代了些。再补充一点包庇坏人，压制反对、抵<br>
制他们的革命同志。<br>
原文教组的一位负责人，因为他知道江青三十年代的一些情况，在四十年<br>
代、五十年代议论过臭妖婆江青的问题，张春桥就把他关了起来，又查历史，又<br>
查现行。因为历史查不出问题，议论江青又是过去的，他关里面当然不服，写了<br>
一份思想汇报，不指名地反对大野心家张春桥。结果，张春桥对他恨之入骨，硬<br>
要把他打成反革命。<br>
张春桥在一九六八年，抱住林贼的大腿，为林贼大建招待所，要布六千尺。<br>
有一位组办负责同志不知道是为林贼搞招待所，对用布太多提出了不同看法。当<br>
时张春桥就把这个负责同志关了几年。<br>
张春桥攻击、批判陈毅同志，是有阴谋的，专门为了打击他在上海的影响<br>
的，我也跟着讲过错话，攻击陈毅同志是老右倾。我在北京开计划会议，我没去第 547 页，共 1862 页<br>
参加追悼会是错误的。在五七干校里，有的同志因为毛主席参加了陈毅同志的追<br>
悼会，对陈毅同志的悼词评价很高，为此，王洪文对他们批判了一通。我们也执<br>
行了。<br>
“四人帮”对革命干部恨之入骨，对叛徒、特务、新资产阶级分子或者对<br>
社会主义不满的人，只要拥护“四人帮”的就包庇。<br>
小兄弟中有的已成新资产阶级分子，有的原来就是流氓。我向王洪文汇报<br>
时，王洪文却说，这些人有些问题，但在关键时刻还是有用的。其中有些人在这<br>
次武装叛乱中就起了作用。“四人帮”包庇这些人，搞结党营私，招降纳叛，是<br>
有他们的罪恶目的，这就是为“四人帮”篡党夺权的阴谋服务。<br>
有些小兄弟的问题我是知道的，有的问题我也向王洪文讲过，但是他死保，<br>
我丧失原则，不敢向党中央报告。因此，有时我只好搞些改良，劝说劝说，有时<br>
还讲过赞扬他们工作的话。有的还讲些讨好话。对个别小兄弟也许过愿，我是一<br>
个受党教育多年的老干部，为什么这样，一是我私心重、骨头软。保乌纱帽，要<br>
和王张及小兄弟一股势力顶，我的乌纱帽一定保不牢。二是我有野心。张、王在<br>
不同时间，讲了两次我不能工作时谁来代表的问题。他们又是这么急？我想可能<br>
要我到国务院抓经济工作去。看来这样作是他们篡党夺权阴谋的一部队。我这样<br>
做，是出卖了灵魂，出卖了原则，向资产阶级投降了，做了“四人帮”在上海的<br>
代理人，做了资产阶级在党内的代理人。<br>
（九）“四人帮”的反革命修正主义路线，对全国、对上海的国民经济破<br>
坏是很大的。上次已揭发交代了一些。在上海的经济工作上，不论工业农业，主<br>
要是自搞一套，搞独立王国。张春桥不懂工业生产，多次讲只要抓阶级斗争，生<br>
产可以自然上去。我也讲过只要路线正确，计划完不成也可以。张春桥讲农场只<br>
要抓阶级斗争，颗粒无收也行，我也破坏农业学大寨。在重点工程上，广大工人、<br>
革命干部和革命知识分子是作了很大努力的，但“四人帮”贪天之功，窃为已有。<br>
什么“701”、“708”<br>
，还有其他一些重点工程，他们在口头经常讲为政治服务，<br>
为路线斗争服务。他们用上海人民的劳动成果作为他们搞阴谋的政治资本，来压<br>
中央，压国务院以及有关部。张春桥在郊区多次提倡，在全国作出模范，反对学<br>
大寨，今年以来积极在郊区搞生产队过渡的险恶用心也属于这种性质。<br>
“四人帮”<br>
口头上关心人民的生活，实际上是搞分裂、搞阴谋。比如，今年上半年蔬菜供应第 548 页，共 1862 页<br>
一度紧张。张春桥批了长长一段，打着自力更生的旗号说，靠外省越来越靠不住<br>
了。以此来挑动上海和外地的关系，搞分裂。<br>
由于“四人帮”推行搞分裂、搞阴谋、搞修正主义路线的干扰和破坏，上<br>
海在经济管理上，把无产阶级文化大革命初期的一套，什么大组套小组，上下一<br>
般粗的组织机构固定化。在计划上没有综合平衡，“四人帮”一句话就是计划，<br>
什么人都可以批基建项目，比如王洪文直接插手的万体馆，计划九百多万，实际<br>
化了三千多万。江青要把某苗圃改为植物园，王洪文所在的一个车间翻建，王秀<br>
珍所在的三十棉扩建，还有什么陈阿大、马振龙的项目。但是，国家急需的项目，<br>
可以迟迟不解决。有的可以改革改造解决，一定要搞新建的。贪大求洋，有的糟<br>
踏人民血汗，简直到了令人发指的程度。很多人民急需的项目，排不上队，即使<br>
排上了队，也被挤了下来。对科学技术研究也有很大的破坏。比如 728 工程就没<br>
有坚定地执行总理的指示，拖了十来年。国务院来的文件可以拖着、压着，置之<br>
不理。我们在经济建设上，也是围着“四人帮”转的。在这方面我负有很大责任，<br>
有很大罪行。黄涛、陈阿大也干了不少坏事。<br>
由于“四人帮”的破坏，使得很多干部不敢抓生产。怕一抓生产，戴上唯<br>
生产力论的帽子。在生产上造成了严重的恶果。生产增长率逐年下降、劳动生产<br>
率的增长率也逐年下降，但成本上升，单耗增加，事故增多。出了事故往往去找<br>
英雄、找烈士，不追查，不处理。<br>
这一套错误路线，我是执行了的，我在这方面放了很多毒，是跟“四人帮”<br>
搞修正主义路线。我还胡说，大庆的岗位责任制值得研究。我口头也讲岗位责任<br>
制还是要的，下面一搞岗位责任制，我就批评人家搞管卡压，搞条条框框。致使<br>
近几年来生产增长率下降，成本上升。造成严重恶果。我对大庆经验的错误讲法，<br>
这是反对毛主席、反对周总理的。<br>
我对某某部进出口问题上，包括二百五十万吨船的进口，放了很多毒。我<br>
攻击某某部是崇洋卖国部，比慈禧太后还厉害。某某部是周总理、李先念同志直<br>
接抓的，我攻某某部，就是攻了周总理和先念同志。特别是今年借批邓为名，在<br>
今年二月打招呼会上，张春桥进行反革命煽动说，他们（指国务院）给大庆进口<br>
一套××万吨已烯装置，我（指张春桥）说，大庆要进口，最好大寨的土地上尽<br>
开外国的拖拉机算了。张春桥这种反革命煽动、恶毒的攻击，反动透顶。张春桥第 549 页，共 1862 页<br>
的矛头是直接指向周总理和国务院领导同志的。<br>
（十）我对今年十月政治局召开的打招呼会议的反动态度。在政治局打招<br>
呼会上，七号夜里听了华主席和政治局同志讲话以后，我开始思想根本不通。我<br>
当时的反动思想是，听了象打了一闷棍，怎么把我心目中的所谓左派都隔离了<br>
呢？这个思想是很反动的。以华国锋同志为首的党中央一举粉碎了“四人帮”篡<br>
党夺权的阴谋，全国一片欢腾。和我一起参加会议的人也都很高兴。因为我和“四<br>
人帮”陷到一起去了，所以党和人民的铁拳打在“四人帮”的身上，好象也打在<br>
我的身上。十月七日那天晚上，我一夜没睡，我对中央领导同志的讲话，很多话<br>
没有听进去，因此，感到材料不足，为什么这样突然袭击？也怀疑过是不是宫廷<br>
政变，把代表全国人民心愿，继承毛主席遗志，对“四人帮”采取英明果断措施，<br>
攻击为突然袭击和宫廷政变，这是极端反动的思想。我思想很不通。当时感到怎<br>
么表态呢？如说不同意，可能回不去或派一位同志和我一起回去，如果作个蒙混<br>
过关的假表态，回上海讲了以后，要大吵大闹大干，不大闹、大干，小闹、小干<br>
也一定会发生的。但我又认为现在已是大势所趋，我们这样闹是要造成分裂，损<br>
失太大，我担负不了这个责任。也想过还是请求调动工作吧，最好到远点的地方<br>
去，新疆、西藏都可以。我还估计，如果思想老是不通回不了上海，如跟我去的<br>
秘书能回上海的话，要他告诉徐景贤、王秀珍同志，不要乱来，因为全国对砸烂<br>
“四人帮”都拥护，要进行合法斗争。家庭有点问题也请照顾一下。上述这些讲<br>
话，我和秘书谈过。我的所谓合法斗争，就是向以华国锋同志为首的党中央进行<br>
斗争。这个思想是极为反动的。<br>
第二天（八日），我思想斗了一天，晚上开会又听了领导同志的讲话，思<br>
想有一点进步。我认为江青大闹政治局，致使华国锋同志不能工作，王洪文也确<br>
有问题，但张、姚还有所区别。因此，表态时曾有一句极反动的话，建议处理时<br>
要区分两类不同性质的矛盾。我还没有把他们看成是一帮。因此，自己思想上还<br>
没有通，第二天周司令说我这句话讲得不好。当时我估计我回来说服不了一些人<br>
以及“四人帮”的小兄弟。所以，我和纯麟同志建议请徐景贤、王秀珍去北京，<br>
要求中央帮助做他们的工作。九日上午秀珍打电话来一定要听马天水的声音，我<br>
才打电话，问我见到王张姚没有？身体如何？我说了个谎，我说他们身体好，工<br>
作很忙。第 550 页，共 1862 页<br>
十一日中午，锡联、振华、志福同志找我和周司令谈了话，耐心教育了我，<br>
我也提了一些问题，使我认识了“四人帮”的问题是极为严重的。这一天，我又<br>
看到了张春桥的一九七六年二月三日的“有感”。我就明确表态了。坚决和“四<br>
人帮”划清界限。十二日，又明确了表了态。现在认识到，表一个明确的态度是<br>
比过去有了进步，但离转变立场还有很大的距离。因此，回来在传达时又犯了右<br>
倾的错误。在常委会上还称过张、王为同志，站在“四人帮”反动立场上，向小<br>
兄弟做工作，只要他们不要闹事就行。当时极端错误地估计广大干部、广大群众<br>
的阶级觉悟，把广大群众、干部和各级党委丢在一边，先做小兄弟的思想工作。<br>
这完全是错误的。而且传达时并不是照本传达先讲如何篡党夺权一段，然后再讲<br>
主席从七四年以来如何批判“四人帮”的，从常委会到作小兄弟工作，感到这样<br>
讲还有效的。所以第一次区、县、局会议也这样讲了。当然，当时有的文件还没<br>
完全整理好。后来所有文件本来决定全部照传，因会上有人讲了几句，我又动摇，<br>
只讲了标准本和最后接见的讲话。另两本，后来有人提议才又印发了。<br>
我犯了严重的罪行，我的罪行是和“四人帮”在一起，配合“四人帮”篡<br>
党夺权，反对毛主席，反对周总理，反对华主席，反对一大批中央领导同志。现<br>
在，我坚决彻底地和“四人帮”划清界限，和广大群众站在一起，和“四人帮”<br>
斗争到底，清算自己的错误和罪行。我请求华主席为首的党中央和革命群众能给<br>
我将功赎罪的机会。<br>
来源：上海市区、县。局党员负责干部会议秘书组 1976 年 11 月 25 日印<br>
发</p>
<p><a href="https://github.com/ProletRevDicta/Prolet/raw/master/%E6%97%A0%E4%BA%A7%E9%98%B6%E7%BA%A7%E6%96%87%E5%8C%96%E5%A4%A7%E9%9D%A9%E5%91%BD%E8%B5%84%E6%96%99%E6%B1%87%E7%BC%96%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AF%87.pdf" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://github.com/ProletRevDicta/Prolet/raw/master/无产阶级文化大革命资料汇编第五篇.pdf</a></p>
            <p><small>9 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1357">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1357</link>
          <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 12:32:50 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1357</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1357.rss">關於馬天水背叛革命、以養病為名繼續背叛革命的參考資料（文革簡論）</source>
        </item>
        <item>
          <title>隔壁网站对遇罗克《出身论》一文的讨论，值得参考和分析</title>
          <dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="https://bu2021.xyz/t/topic/10697/36" rel="noopener nofollow ugc">https://bu2021.xyz/t/topic/10697/36</a> 本来是想查关于遇罗克的资料，搜到这个贴子，对于出身与表现进行了详细的辩论，值得一看。</p>
            <p><small>4 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1356">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1356</link>
          <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 11:17:03 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1356</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1356.rss">隔壁网站对遇罗克《出身论》一文的讨论，值得参考和分析</source>
        </item>
        <item>
          <title>《燎原月刊》8月（不是mebk，這次是Telegram）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/utr1wPtIQ0amelZKSEVJI873km2.pdf">燎原月刊第1期.pdf</a> (7.8 MB)</p>
            <p><small>5 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1355">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1355</link>
          <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 06:09:40 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1355</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1355.rss">《燎原月刊》8月（不是mebk，這次是Telegram）</source>
        </item>
        <item>
          <title>如何安裝各色在gnu.org上的操作系統？在GNU/Linux內部，用好dd安裝GNU/Linux。——以及不能用USB安裝GNU/Hurd。</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <h2>
<a name="gnuhurdusb-ulive-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#gnuhurdusb-ulive-1"></a>首先，GNU/Hurd是不能通過USB U盤來進入Live的。</h2>
<p><a href="https://www.gnu.org/software/hurd/microkernel/mach/gnumach/hardware_compatibility_list.html" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.gnu.org/software/hurd/microkernel/mach/gnumach/hardware_compatibility_list.html</a></p>
<h2>
<a name="usb-1120-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#usb-1120-2"></a>USB 1.1/2.0</h2>
<p>USB is not supported at this time.</p>
<p>However, USB-type keyboards and mice may (and have been reported to) work nevertheless, given that the hardware / BIOS is doing emulation to the supported legacy interfaces.</p>
<p>目前不支持 USB。</p>
<p>但是，鑑於硬件/BIOS 正在對受支持的傳統接口進行仿真，USB 類型的鍵盤和鼠標可能（並且已經被報告）仍然可以工作。</p>
<p><a href="https://www.cyberciti.biz/faq/creating-a-bootable-ubuntu-usb-stick-on-a-debian-linux/" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.cyberciti.biz/faq/creating-a-bootable-ubuntu-usb-stick-on-a-debian-linux/</a></p>
<h2>
<a name="h-2-linux-usb-gparted-3" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2-linux-usb-gparted-3"></a>第 2 步 – 在 Linux 上查找您的 USB 設備名稱（編者註：這裡可以直接使用GParted可視化地確定設備名稱。）</h2>
<p>插入您的 U 盤並輸入以下 df 命令以查看它是否自動安裝在 Debian 或任何其他 Linux 桌面系統上：</p>
<p><code>df</code></p>
<p>示例輸出（參見我的 USB 的 /media/vivek/data）：</p>
<pre><code class="lang-auto">Filesystem            1K-blocks    Used Available Use% Mounted on
udev                   16432268       0  16432268   0% /dev
tmpfs                   3288884   26244   3262640   1% /run
/dev/mapper/md0_crypt 491076512 9641092 456420380   3% /
tmpfs                  16444408  105472  16338936   1% /dev/shm
tmpfs                      5120       4      5116   1% /run/lock
tmpfs                  16444408       0  16444408   0% /sys/fs/cgroup
/dev/sdc1             122546800  124876 116153868   1% /boot
tmpfs                   3288880      24   3288856   1% /run/user/119
tmpfs                   3288880      72   3288808   1% /run/user/1000
/dev/sdd1               1467360 1467360         0 100% /media/vivek/data
</code></pre>
<p>您也可以嘗試使用 lsblk 命令或 dmesg 命令來列出您的 USB 設備：</p>
<pre><code class="lang-auto">lsblk
dmesg
</code></pre>
<p>您需要卸載 /media/vivek/data：<br>
<code>sudo umount /media/vivek/data</code></p>
<p>或嘗試：<br>
<code>sudo umount /dev/sdd1</code></p>
<p>另一種選擇是運行 dmesg 命令來找出 USB 設備名稱：</p>
<p><code>sudo dmesg</code></p>
<p>示例輸出：</p>
<pre><code class="lang-auto">[461339.310378] usb 2-1.7: new high-speed USB device number 12 using ehci-pci
[461339.420453] usb 2-1.7: New USB device found, idVendor=0781, idProduct=558a
[461339.420457] usb 2-1.7: New USB device strings: Mfr=1, Product=2, SerialNumber=3
[461339.420460] usb 2-1.7: Product: Ultra
[461339.420461] usb 2-1.7: Manufacturer: SanDisk
[461339.420463] usb 2-1.7: SerialNumber: FooBarNixCraftSerialNumber
[461339.421010] usb-storage 2-1.7:1.0: USB Mass Storage device detected
[461339.421457] scsi host6: usb-storage 2-1.7:1.0
[461340.431909] scsi 6:0:0:0: Direct-Access     SanDisk  Ultra            1.00 PQ: 0 ANSI: 6
[461340.432886] sd 6:0:0:0: Attached scsi generic sg4 type 0
[461340.433448] sd 6:0:0:0: [sdd] 121307136 512-byte logical blocks: (62.1 GB/57.8 GiB)
[461340.435434] sd 6:0:0:0: [sdd] Write Protect is off
[461340.435438] sd 6:0:0:0: [sdd] Mode Sense: 43 00 00 00
[461340.436405] sd 6:0:0:0: [sdd] Write cache: disabled, read cache: enabled, doesn't support DPO or FUA
[461340.449612]  sdd: sdd1 sdd2
</code></pre>
<p>很明顯 /dev/sdd 是我的 U 盤設備名稱。 您也可以使用 lsblk 命令。 例如：<br>
<code>lsblk</code></p>
<h2>
<a name="h-4-linux-u-4" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-4-linux-u-4"></a>第 4 步 – 在 Linux 上創建可啟動的 U 盤</h2>
<p><strong>警告：</strong> 請注意 USB stick/pen/disk名稱。 錯誤的名稱總是會導致數據丟失。 確保鍵入正確的名稱。</p>
<p>鍵入 [按照 dd 命令從 .ISO 文件創建可啟動 USB 映像](<a href="https://www.cyberciti.biz/faq/how-to-create-disk-image-on-mac-os-x-with" rel="noopener nofollow ugc">https://www.cyberciti.biz/faq/how-to-create-disk-image-on-mac-os-x-with</a> -dd命令/）：</p>
<p><code>sudo dd if=artful-desktop-amd64.iso of=/dev/sdd bs=1M status=progress</code><br>
另一個例子：</p>
<p><code>sudo dd if=ubuntu-20.04.1-live-server-amd64.iso of=/dev/sda bs=1M status=progress</code><br>
dd 命令會將進程數據寫入 U 盤（/dev/sdd 或 /dev/sda），並且屏幕上會出現一個進度條。</p>
<h3>
<a name="ubuntu-ubuntu-usb-5" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#ubuntu-ubuntu-usb-5"></a>Ubuntu 從終端創建可啟動的 Ubuntu USB 閃存驅動器</h3>
<p>在此示例中，我將為 ubuntu-18.04.3-live-server-amd64.iso 文件創建一個可啟動的閃存驅動器，如下所示：</p>
<p><code>sudo dd if=/isos/ubuntu-18.04.3-live-server-amd64.iso of=/dev/sdb bs=1M status=progress</code><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/ac1e141369869c99b3d7e047e802f92214ee3412.png" alt="Ubuntu iso bootable USB create using dd command on Linux" data-base62-sha1="oyCzbZTVl8WtwDev8a17TbG9hU6" width="599" height="154"></p>
<h3>
<a name="h-6" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-6"></a>另一個例子</h3>
<p><code>sudo dd if=/isos/ubuntu-19.04-live-server-amd64.iso of=/dev/sdb bs=1M status=progress</code><br>
這是我看到的：</p>
<p><code>748+0 records in 748+0 records out 784334848 bytes (784 MB, 748 MiB) copied, 119.174 s, 6.6 MB/s</code></p>
<h3>
<a name="dd-7" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#dd-7"></a>了解 dd 命令選項</h3>
<ul>
<li>
<kbd>dd</kbd> : 啟動 dd 命令寫入 DVD/CD iso 映像。</li>
<li>
<kbd>if=/iso/ubuntu.iso</kbd> : 輸入文件的路徑。</li>
<li>
<kbd>of=/dev/sdd</kbd> ：目標 USB 磁盤/棒的路徑。</li>
<li>
<kbd>bs=1M</kbd> ：一次讀取和寫入最多 BYTES 個字節。 在此示例中，一次 1M。</li>
<li>
<kbd>status=progress</kbd> : 將圖像寫入 U 盤時顯示進度條，例如 /dev/sdd。 有關詳細信息，請參閱“<a href="https://www.cyberciti.biz/faq/linux-unix-dd-command-show-progress-while-coping/" rel="noopener nofollow ugc">Linux dd 命令顯示帶有狀態的進度複製欄</a>”。</li>
</ul>
            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1352">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1352</link>
          <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 08:27:28 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1352</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1352.rss">如何安裝各色在gnu.org上的操作系統？在GNU/Linux內部，用好dd安裝GNU/Linux。——以及不能用USB安裝GNU/Hurd。</source>
        </item>
        <item>
          <title>v2ray透明代理</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://web.archive.org/web/20220803040040/https://guide.v2fly.org/app/transparent_proxy.html">
  <header class="source">

      <a href="https://web.archive.org/web/20220803040040/https://guide.v2fly.org/app/transparent_proxy.html" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">web.archive.org</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://web.archive.org/web/20220803040040/https://guide.v2fly.org/app/transparent_proxy.html" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">透明代理 | 新 V2Ray 白话文指南</a></h3>

  <p>V2Fly 社区维护的新手向教程。</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p>关于iptables（man page的中文翻译）<br>
<a href="https://web.archive.org/web/20220821031958/https://manpages.debian.org/wheezy/manpages-zh/iptables.8.zh_CN.html" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://web.archive.org/web/20220821031958/https://manpages.debian.org/wheezy/manpages-zh/iptables.8.zh_CN.html</a></p>
            <p><small>7 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1351">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1351</link>
          <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 03:21:11 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1351</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1351.rss">v2ray透明代理</source>
        </item>
        <item>
          <title>【机翻】 通过似是而非的加密和安全删除确保数据机密性——一项调查</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <h1>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>通过似是而非的加密和安全删除确保数据机密性——一项调查</h1>
<ul>
<li>[张琼露],</li>
<li>[贾世杰 ],</li>
<li>[炳昌]&amp;</li>
<li>[陈波 ]</li>
</ul>
<p>[<em>网络安全</em>] <strong>体积 1</strong> 、文章编号： 1（2018）[引用本文]</p>
<ul>
<li>6857 次访问</li>
<li>7引文</li>
<li>[指标细节]</li>
</ul>
<h2>
<a name="h-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2"></a>抽象的</h2>
<p>确保敏感数据的机密性至关重要，因为数据泄漏不仅可能危及数据所有者的隐私，还会破坏企业的声誉，并违反 HIPPA 和萨班斯-奥克斯利法案等各种法规。为了提供保密性保证，数据在个人计算设备中保存时应受到保护（即<em>在其生命周期内保密</em> ）；而且，它们在从设备中移除后应该是不可恢复的（即，<em>在它们的生命周期之后的机密性</em> ）。加密和安全删除分别用于确保数据在其生命周期内和之后的机密性。</p>
<p>这项工作旨在对用于保护个人计算设备中数据机密性的技术进行全面的文献回顾，包括加密和安全删除。特别是在加密方面，我们主要关注新颖的似是而非的可否认加密（PDE），它可以确保数据的机密性，既可以针对强制（即攻击者可以强制数据所有者获取解密密钥）也可以针对非强制攻击者。</p>
<h2>
<a name="h-3" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3"></a>介绍</h2>
<p>现代计算设备（例如，台式机、笔记本电脑、智能手机、平板电脑、可穿戴设备）越来越多地用于处理敏感数据，甚至是关键任务数据。保护这些敏感数据的机密性至关重要，因为：首先，数据泄露会危及数据所有者的隐私。比如2014年iCloud的数据泄露，泄露了近500张各种名人的私人照片（[Cbsnews：苹果名人icloud泄露可能有2014年的世俗原因]）。二是破坏企业名誉。例如，2017 年 7 月的 Equifax 数据泄露导致 1.455 亿条消费者记录泄露；芝加哥和旧金山等一些地方政府以及马萨诸塞州联邦已经对 Equifax 提起了执法行动（[Ballard Spahr LLP：州和地方政府迅速采取行动起诉 equifax 2017]）；第三，它将直接违反 HIPAA（[Congress 1996]）、Gramm-Leach-Bliley Act（[Congress 1999]）和 Sarbanes-Oxley Act（[Sarbanes and Oxley 2002 ）等法规。]）。数据机密性不仅应在其生命周期内（即数据保存在设备中）而且在其生命周期后（即数据已从设备中删除）都得到保证。这是因为，通过恢复已删除的敏感数据，与成功攻击设备中保存的数据的机密性相比，攻击者可以获得类似的收益。例如，通过恢复被受害者删除的裸照，对手仍然可以使用它来让受害者难堪或向受害者索要赎金。</p>
<p>相应地，保护数据机密性的研究工作可以分为两类：加密和安全删除。加密可以通过使用一些秘密（例如，密钥）将静态存储的数据转换成另一种格式来保护它们的机密性，这样攻击者在没有获得秘密的情况下无法将转换后的格式与原始格式相关联。现有的所有类型的加密机制，如对称加密和非对称加密，都可以实现上述安全特性。安全删除是为了保证敏感数据一旦被删除，恢复的概率小到可以忽略不计。这需要特殊技术来完全销毁数据，消除任何可能导致全部/部分数据恢复的痕迹。</p>
<p>为了保护存储在计算设备中的数据的机密性，当计算设备和设备的所有者都被攻击者捕获时，传统的加密可能不起作用，因为攻击者可以强制所有者披露秘密（即，<em>强制对手</em> ） . 一旦秘密被泄露，加密创建的转换格式将被反转，敏感数据将被泄露。一种新颖的加密技术，似是而非的可否认加密 (PDE) ( [Canetti et al. 1997])，旨在补充传统加密以处理此类强制攻击。PDE 的高级思想是，原始敏感消息以特殊方式加密成密文，这样在解密过程中，如果使用真正的密钥，则可以恢复原始敏感消息，但如果使用诱饵密钥，将生成一个似是而非的消息。因此，一旦被胁迫，所有者可以简单地公开诱饵密钥以保护原始敏感消息的机密性。</p>
<p>为了保护从计算设备中删除的数据的机密性，应使删除的数据完全不可恢复。传统上，这是通过使用垃圾信息仔细覆盖存储数据的存储介质来确保的（[Joukov 和 Zadok 2005]；[Wei 等人 2011]；[Garfinkel 和 Shelat 2003]；[Sun 等人 2008]；[Gutmann 1996]）或使用临时加密部署键（Perlman [2005a]、[b]、Geambasu 等人[2009]、Tang 等人[2012]、Reardon 等人[2012]、Zarras 等人[2016]）。不幸的是，这被证明是不够的，因为过去存在的已删除数据将对数据组织（[Bajaj 和 Sion 2013b]）和其他尚未删除的数据（[Bajaj 和 Sion 2013a]）产生影响。然后，攻击者可以利用这些影响作为预言机来获取有关已删除数据的敏感信息。在最坏的情况下，攻击者能够完全恢复被删除的数据（[Chen et al. 2016]）。因此，最近的安全删除方法侧重于消除这些影响（Bajaj 和 Sion [2013a]、[b]、Chen 和 Sion [2015]；Chen 和 Sion [2016]；Jia 等人[2016]）。</p>
<p>在这项工作中，我们的目标是对数据保密保护进行彻底的文献回顾。我们认为，无论数据是保存在计算设备中还是已被删除，都应始终确保数据的机密性。因此，我们的调查涵盖了两种情况下用于保护数据机密性的技术：1）数据存储在设备中；2) 数据已从设备中删除。对于第一种情况，我们主要关注 PDE，它可以为强制对手和非强制对手提供保密保证。我们总结了 PDE 理论和系统（包括桌面系统和移动系统）的研究。对于第二种情况，我们总结了各种存储介质中的安全删除方法，包括硬盘驱动器（HDD）和 NAND 闪存。</p>
<p><strong>组织。</strong> 在“[背景]”部分，我们介绍了闪存的背景知识、存储系统的架构、PDE以及安全删除。在“[模型和假设]”部分，我们统一了 PDE 和安全删除的对抗模型，并总结了 PDE 所需的假设。[然后，我们分别在“通过 PDE 保护数据机密性免受胁迫对手]”部分和“[通过安全删除确保已删除数据的机密性]”部分中分别总结 PDE 的文献。在“[未来方向]”部分，我们讨论了 PDE 和安全删除的几个未来方向。我们在“[结论]“ 部分。</p>
<h2>
<a name="h-4" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-4"></a>背景</h2>
<h3>
<a name="h-5" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-5"></a>闪存</h3>
<p>闪存是一种固态非易失性计算机存储介质，可以电擦除和重新编程。它可以消除硬盘驱动器的机械限制和延迟，实现更高的 I/O 吞吐量和更低的功耗。因此，它在智能手机、平板电脑、可穿戴设备等主流移动设备中获得了普及。此外，苹果 MacBook 等许多高端笔记本电脑都使用闪存作为外部存储。甚至云提供商也允许其用户选择固态硬盘 (SSD) 作为底层存储介质（[亚马逊：New SSD-Backed Elastic Block Storage 2016]）。用作存储介质的闪存主要是NAND闪存。NAND 闪存使用存储单元阵列存储数据，这些存储单元被分组为页（每页可存储 512 字节、2KB 或 4KB 数据），多个页进一步分组为块（可包含 32、64 或 128 页）。</p>
<p>与传统机械盘相比，NAND闪存有几个独特的特点。首先，NAND 闪存具有写前擦除设计。具体来说，要覆盖闪存页面，需要先擦除该页面，然后才能将任何新数据写入其中。其次，NAND flash的read/program单位是page，而erase的单位是block，由多个page组成。NAND 闪存的第一个和第二个特殊特性使得执行就地更新的成本很高。因此，闪存通常更喜欢异地更新。第三，每个闪存块都有有限数量的编程擦除 (P/E) 周期。换句话说，如果在闪存块上执行的编程/擦除次数超过某个阈值，则闪存块将被磨损。最后，NAND 闪存容易受到读取/编程干扰（[Cai et al. 2015]）。换句话说，频繁读取/写入相同的闪存位置可能会损坏附近存储的数据。由于读取/编程干扰（[Cai et al. 2015]），NAND 闪存通常需要为每个页面计算一个纠错码（ECC），并将奇偶校验存储在相应页面的“备用区”中。通常，原始闪存可以通过闪存转换层 (FTL) 或闪存特定文件系统进行管理。</p>
<ul>
<li>
<strong>Flash翻译层</strong> 。为了与传统的基于块的文件系统（例如，EXT4）兼容，闪存可以通过暴露基于块的访问接口来模拟为块设备，这是基于闪存的产品（例如，SSD、 eMMC、U 盘）。这通常通过在文件系统和原始闪存之间引入特殊固件、闪存转换层 (FTL) 来实现。FTL 可以将逻辑块地址转换为底层物理闪存地址，为上层提供块访问接口。</li>
<li>
<strong>闪存文件系统</strong> 。使用原始闪存的另一种选择是直接在其上构建特定于闪存的文件系统。闪存文件系统是专门为闪存优化的文件系统。流行的闪存文件系统包括 YAFFS ( [Robust Flash Storage: YAFFS 2002] )、UBIFS ( [Memory Technology Devices: UBIFS 2015] )、JFFS2 ( [Sourceware: Jffs2 2003] ) 和 F2FS ( [Lee et al. 2015]）。请注意，闪存文件系统现在变得不那么流行了。大多数最近的移动设备仅设计为与基于 FTL 的闪存设备兼容，通常不允许直接访问原始闪存。例如，Google Nexus 6P Android 手机使用 eMMC 卡作为存储介质，只有 Nexus One 和 Nexus S 等老款 Android 手机允许直接访问原始闪存。</li>
</ul>
<p>通常需要特殊的内部管理（被纳入 FTL 或闪存文件系统）来处理闪存的特性，这很容易导致可否认性妥协或数据泄露，使得在基于闪存的存储系统上提供可否认性/安全删除具有挑战性.</p>
<h3>
<a name="h-6" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-6"></a>存储系统的架构</h3>
<p>磁性 HDD 和 NAND 闪存等存储介质通常通过存储系统进行管理，存储系统分为几层。这些层相互交互，并为用户提供一个统一的接口来访问存储在存储介质中的数据。图 [1]显示了存储系统的典型架构。</p>
<p><strong>图。1</strong></p>
<p>[ ![图1] ]</p>
<p>存储系统架构</p>
<p>[全尺寸图片 ]</p>
<p>最低层是物理介质层，实际存储数据的地方，例如 HDD 或 NAND 闪存。物理存储介质总是通过控制器访问。控制器的基本功能是将物理存储介质上的数据格式（例如，电压）转换为上层可以理解的另一种格式（例如，二进制值）。控制器提供标准化且定义明确的硬件接口，例如 ATA（[团队工作系统：高级技术附件 2017]）和 SCSI（[Incits：Scsi 存储接口 2016])，它允许从物理存储介质读取/写入数据。HDD采用就地更新，因此其控制器通常会一致地将一个逻辑块地址映射到物理存储介质上的某个存储位置。相反，NAND 闪存由于其特殊特性更喜欢异地更新，通常通过 FTL 或闪存特定文件系统（“[闪存]“ 部分）。设备驱动程序通过以软件的形式公开一个通用的简单接口来巩固对不同类型硬件的访问。块设备驱动程序接口允许读取和写入逻辑地址中的块。块设备驱动程序可以在由 FTL 封装的 HDD 控制或 NAND 闪存之上使用。存储技术设备 (MTD) 是另一种设备驱动程序，用于直接访问原始 NAND 闪存。MTD允许读取和写入，但块必须在写入之前擦除，这发生在大粒度上。Unsorted block images (UBI) 是另一种访问闪存的接口，它建立在 MTD 接口之上，简化了使用原始闪存的某些方面。</p>
<p>文件系统负责通过设备驱动程序提供的接口在物理存储介质上的可用块之间组织数据的逻辑序列。其中包括： 1) 建立在块设备之上的块文件系统，例如 FAT32、EXT4 和 NTFS；2）建立在MTD设备之上的闪存文件系统，例如YAFFS（[Robust Flash Storage：YAFFS 2002]）；3）建立在UBI设备之上的UBI文件系统（[Memory Technology Devices：UBIFS 2015 ）。]</p>
<p>最高层是应用层，为用户提供接口。</p>
<h3>
<a name="pde-7" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#pde-7"></a>似是而非的可否认加密 (PDE)</h3>
<p>传统加密被个人和企业广泛用于保护敏感数据。主要操作系统现在越来越多地支持使用全盘加密。例如，Mac OS X 10.3 及更高版本中的 FileVault（ [Apple：Use filevault to encrypt the startup disk on your mac 2017 ），Windows Vista 及更高版本中的 BitLocker（ ][Microsoft：Bitlocker 2017]），Android 4.4 及更高版本中的全盘加密，但是，当数据所有者被对手捕获并被迫披露其解密密钥时，传统加密可能无法正常工作。为了保护敏感数据免受这种类型的胁迫对手的侵害，合理的可否认加密（[Canetti et al. 1997] ; [Dürmuth and Freeman 2011] ; [Howlader and Basu 2009]; [易卜拉欣 2009] ; [克洛诺夫斯基等人。2008 年]；[孟和王 2009] ; [2010 年]；[奥尼尔等人。2011] ) (PDE) 可用于通过否认敏感数据的存在来隐藏敏感数据。与传统加密不同，PDE 将原始敏感消息加密为密文，解密时如果使用真密钥，则可以恢复原始敏感消息，但如果使用诱饵密钥，则会生成似是而非的消息. 当被胁迫时，受害者可以简单地透露诱饵密钥。使用诱饵密钥，攻击者能够将密文解密为不敏感的似是而非的消息，因此确信没有存储敏感信息。</p>
<h3>
<a name="h-8" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-8"></a>安全删除</h3>
<p>安全删除是一种旨在确保在敏感数据过时后彻底消除敏感数据的技术。它需要保证<em>对手既不恢复已删除的数据，也不了解它们的任何信息</em> 。然而，由于存储系统的复杂性，在现代计算系统中实现这样的保证是一项具有挑战性的任务（“存储系统[的架构]“ 部分）。现代存储系统通常由多层组成，在一层执行安全删除通常无法消除数据，因为在其他层可能会观察到数据泄漏。例如，给定一个 Microsoft Word 文档，从文档本身中删除数据并不能保证删除的数据真的变得不可访问。系统收到Microsoft Word（属于应用层）发出的删除请求后，可以简单地修改文件系统层中的元数据（例如，改变块分配表，使被删除的数据失效），使数据出现已在应用层中删除。但是，实际的内容仍然保存在物理存储介质层中，攻击者可能通过磁盘取证来恢复（[Breeuwsma 等人。2007 年]；[加芬克尔和谢拉特 2003]）。因此，安全删除需要确保被删除的内容在存储系统的每一层都变得不可访问。</p>
<p>此外，过去存在的已删除数据可能会在数据组织中留下伪影（[Bajaj 和 Sion 2013b]）或对其他数据产生副作用（[Bajaj 和 Sion 2013a]）。删除数据后，攻击者可能会利用这些工件或副作用来了解已删除数据的敏感信息（[Chen et al. 2016]）。这也为完全删除敏感信息设置了障碍。</p>
<h2>
<a name="h-9" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-9"></a>模型和假设</h2>
<h3>
<a name="pde-10" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#pde-10"></a>PDE 和安全删除的统一对抗模型</h3>
<p>我们通过考虑可以访问受害设备状态的快照对手来统一 PDE 和安全删除的对抗模型。假设攻击者无法控制受害系统的代码，即无法注入恶意代码，因此受害系统的代码是安全的。每次访问都将允许攻击者获得外部存储和内存的完整快照。对手在计算上是有限的，并试图从被捕获的快照中非法获取敏感信息。我们认为攻击者可以访问受害者设备一次（即<em>单快照攻击</em> 者）和多次（即<em>多快照攻击者</em> ）。</p>
<p>单快照对手捕获了许多现实世界的场景。例如，攻击者窃取智能手机（[Yu et al. 2014] ; [Chang et al. 2015]）或笔记本电脑，或闯入数据中心获取受害者服务器的快照。多快照对手还捕获了许多现实世界的场景。例如，攻击者定期闯入酒店房间，获取受害者智能手机的“内存转储”；边境检查员会定期从受害者的智能设备获取快照（[Blass 等人 2014]；[Peters 等人 2015]）。</p>
<p>PDE 唯一独特的攻击行为是攻击者可能会强迫数据所有者获取解密密钥。此行为不适用于安全删除，因为在安全删除数据后，将不会保留已删除数据的密钥。</p>
<h3>
<a name="pde-11" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#pde-11"></a>PDE 要求的假设</h3>
<p>由于 PDE 系统通常需要一些常见的假设。我们在下面总结了这些假设。</p>
<ul>
<li>PDE 软件应该被合并到设备的代码流中（例如，Android 框架的一部分），这样它的可用性是广泛的，并且攻击者不能简单地基于软件支持的可用性来破坏可否认性。此外，PDE 需要更改一些系统组件（例如，引导过程）。可以对这些组件执行逆向工程或动态分析的对手将不可避免地损害可否认性。PDE 系统无法防御这种类型的对手。</li>
<li>对手会知道 PDE 的设计。然而，他/她对打开/操作 PDE 模式所需的秘密信息（例如，密钥和密码）一无所知。</li>
<li>对手是理性的，一旦他/她确信解密密钥已被泄露，他/她将停止胁迫设备的所有者。</li>
<li>攻击者无法捕获工作在 PDE 模式下或 PDE 模式崩溃后的设备。否则，他/她可以轻松检索敏感的隐藏数据，从而影响可否认性。</li>
<li>操作系统、引导加载程序、基带操作系统、固件都没有恶意软件。此外，PDE 模式没有恶意软件。</li>
</ul>
<h2>
<a name="pde-12" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#pde-12"></a>通过 PDE 保护数据机密性免受胁迫对手的侵害</h2>
<p>可以通过加密来确保保存在个人计算设备中的数据的机密性。然而，传统加密无法防御强制性对手（“ [PDE 和安全删除的统一对抗模型]”部分）。因此，我们主要关注似是而非的可否认加密（PDE），它可以保护计算设备中存在的数据的机密性免受强制性和非强制性对手的侵害。</p>
<h3>
<a name="pde-13" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#pde-13"></a>PDE——从理论到实践</h3>
<p>理想的 PDE 应该是一种特殊的加密，它可以将敏感的明文加密成密文，这样密文就可以被解密成原始敏感明文（使用真密钥）或似是而非的非敏感明文（使用诱饵密钥）。这是为了确保在数据所有者被胁迫时可以公开一个密钥。然而，这种理想的加密对于存储系统来说是不切实际的，因为：首先，PDE 的现有实例化导致密文的大小不断增加（[Canetti 等人 1997 年]），这本身可能表明存在可否认性。其次，现代存储系统通常是复杂的，由多个层组成，例如应用层、文件系统层、物理存储介质层（“[存储系统的架构”]“ 部分）。简单地在应用层使用 PDE 对数据进行加密并不能保证在底层文件系统和物理存储介质层的快照攻击者不会观察到敏感数据的痕迹，尤其是当敏感数据需要随着时间的推移而更新时对手可以获得多个快照（“ [PDE 和安全删除的统一对抗模型]”部分）。因此，当应用于存储系统时，不是简单地使用加密，而是使用两种类型的 PDE 技术，隐写术和隐藏卷来提供可否认性。</p>
<p>第一种 PDE 技术是<em>隐写术</em> ( [Anderson et al. 1998] )。隐写术的基本思想是将敏感数据隐藏在常规文件数据中。例如，可以通过对几个封面文件执行 XOR 操作来计算敏感数据（[Anderson et al. 1998]）。隐写技术的一个主要问题是避免覆盖隐藏的敏感数据，因为它们实际上是常规数据的一部分。这可以通过创建和存储（秘密）敏感数据的多个副本来缓解，这反过来会导致磁盘空间的低效使用。</p>
<p>另一种 PDE 技术是<em>隐藏卷</em> （[TrueCrypt：免费开源即时磁盘加密软件。版本 7.1a 2012]）。隐藏卷技术的工作原理如下：磁盘上有两个加密卷，一个公共卷和一个隐藏卷。公共卷使用诱饵密钥加密，隐藏卷使用隐藏密钥（即真密钥）加密。公共卷放置在整个磁盘上，隐藏卷通常放置在从秘密偏移量朝向磁盘末尾的位置（即隐藏卷是公共卷的一部分，见图 [2]）。请注意，最初整个磁盘都充满了随机数据，写入公共卷的数据应从磁盘开头按顺序放置，以减少覆盖隐藏卷的可能性。当受害者被迫泄露加密密钥时，他/她可以泄露诱饵密钥，攻击者将使用诱饵密钥解密整个磁盘，无法区分隐藏卷和最初填充的随机噪声，因此确信没有存储敏感数据。隐藏卷技术可以被视为一种特殊类型的隐写技术，它始终将敏感数据隐藏在磁盘末端的连续区域中，并且不会被强制对手发现。</p>
<p><strong>图 2</strong></p>
<p>[ ![图 2] ]</p>
<p>隐藏卷技术</p>
<p>[全尺寸图片 ]</p>
<p>利用隐藏卷和隐写术，已经构建了各种 PDE 系统以在计算设备上实现可否认性。所有这些作品都可以分为两类，台式电脑的PDE和移动设备的PDE。</p>
<h3>
<a name="pde-14" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#pde-14"></a>台式电脑的 PDE</h3>
<p>现有的台式计算机 PDE 系统主要依赖于隐写术和隐藏卷。在最近的一些工作中，研究人员还结合了 Oblivious RAM (ORAM) 以防御多快照对手。</p>
<p><strong>使用隐写术的 PDE。</strong> 隐写文件系统最初是由 Anderson 等人提出的。( [1998])，有两种替代方案。在他们的第一个方案中，系统有许多最初由随机位组成的封面文件，并且可以使用封面文件的子集来计算用户的文件。此方案使用密码和文件名来确定使用哪些封面文件。它的缺点是需要存储大量的封面文件。此外，为了容纳任意长度的文件，封面文件必须相对较大。他们的第二种方案是基于分组密码的计算安全性。通过用随机数据填充整个硬盘来初始化系统。敏感文件被加密并存储在从文件名和密码导出的磁盘位置，并且加密密钥也以类似的方式导出。这样，攻击者无法区分包含隐藏数据的块和充满随机噪声的空闲块。但是，当磁盘越来越多地被隐藏文件填满时，磁盘位置的冲突可能会增加，从而导致严重的覆盖写入。这可以通过将每个块写入多个磁盘位置来缓解。</p>
<p>受安德森等人的第二个方案的启发。（[1998 年]），麦克唐纳等人。提出了 StegFS ( [McDonald and Kuhn 2000] )，这是一个基于 EXT2 的文件系统，它使用外部块分配表来记录磁盘块的条目。StegFS 支持几个安全级别，每个级别都有一个单独的密码。为了防止从关闭的安全级别覆盖数据，StegFS 以冗余方式写入数据。当多个安全级别打开时，由于同一文件系统中存在隐藏文件和常规文件，可能会发生数据泄漏。由于修改后的 EXT2 驱动程序和外部块表的存在，StegFS 的用户不能否认隐藏文件的存在。但是，用户可以对安全级别的数量保密。</p>
<p>为了进一步提高效率和可靠性，Pang 等人。设计了另一个隐写文件系统 ( [Pang et al. 2003] ; [2004]）。他们使用位图来标记隐藏文件正在使用的块，从而消除了存储文件的多个副本的需要，减轻了可靠性问题和 I/O 效率低下。但是，攻击者可能能够识别隐藏文件的存在，因为被标记为已使用的隐藏块不拥有目录记录。使用三种方法来减轻上述妥协。首先，一些不存储隐藏数据的块被丢弃并在初始化期间标记为正在使用。其次，当系统创建一个新文件时，会分配几个额外的块并填充随机噪声。第三，为了防止攻击者识别一个块是否存储隐藏数据，系统会维护一些虚拟隐藏文件并在后台定期更新它们。</p>
<p>周等人。通过添加虚拟事务来混淆云存储中的隐藏文件，进一步改进了 Pang 等人的工作（[Zhou 等人，2004 年]）。尽管可靠性和 I/O 效率有所提高，但磁盘空间开销仍然很大。特隆科索等人。( [2007] ) 提出了对 Zhou 等人提出的文件更新算法的流量分析攻击。（[2004 年]）。他们的攻击可以检测文件更新并揭示文件的存在和位置。具体来说，他们可以检测到只需要两次更新就占据多个数据块的文件。此外，他们的攻击还可以在足够次数的访问操作后泄露仅占用一个数据块的文件。韩等人。提出了一个虚拟可重定位隐写（DRSteg）文件系统（[韩等人。2010] ) 在多用户环境中提供可否认性。通过在系统中的多个用户之间共享虚拟数据，DRSteg 能够提高提供给单个用户的可否认性水平。在 DRSteg 中，为了在不破坏用户数据的情况下释放虚拟数据，使用了一种新颖的虚拟重定位机制，允许个人用户将虚拟数据与其他用户的数据区分开来。即使在获得多个快照后，它也可以防止攻击者区分虚拟数据和用户数据。还有一些基于 StegFS 的实现，包括 RubberhoseFS ( [Assange et al. 2012] ) 和 Magikfs ( [Varun et al. 2017] )，它们不再维护，现有的实现可能与现代 Linux 操作系统不兼容。</p>
<p><strong>使用隐藏卷的 PDE。</strong> 磁盘加密工具，例如 TrueCrypt（[TrueCrypt：免费开源即时磁盘加密软件。版本 7.1a 2012]）和 FreeOTFE（[Sourceforge：FreeOTFE 用于 PC 和 PDA 的免费“即时”透明磁盘加密程序 2017]) 使用隐藏卷来提供合理的否认。TrueCrypt 支持使用多种密码对用户数据进行加密，包括 AES、TwoFish、Serpent 以及这些密码在 XTS 模式下的级联。每个 TrueCrypt 卷的标头填充随机数据（例如盐）或使用标头密钥加密，该密钥从使用 PBKDF2 的相应密码导出。因此，整个体积看起来充满了随机性。当 TrueCrypt 加载一个卷时，由于它不存储密码规范，所有支持的密码都将使用标头密钥（使用 PBKDF2 从用户密码派生）尝试，直到它解密卷并从标题中的某个块。然后 TrueCrypt 使用标头密钥解密加密的主卷密钥。请注意，主卷密钥是在创建卷时随机生成的。如果创建了 TrueCrypt 隐藏卷，还会有一个隐藏头，其中包含隐藏卷的偏移量。挂载卷时，隐藏标头在公共标头之前进行测试。TrueCrypt 还可以通过创建新分区并将当前操作系统复制到隐藏卷中来在隐藏卷中创建隐藏操作系统。当系统启动到隐藏操作系统时，所有未加密卷和非隐藏加密卷都以只读方式挂载，确保任何操作系统/应用程序特定的泄漏都留在隐藏卷中。TrueCrypt 还可以通过创建新分区并将当前操作系统复制到隐藏卷中来在隐藏卷中创建隐藏操作系统。当系统启动到隐藏操作系统时，所有未加密卷和非隐藏加密卷都以只读方式挂载，确保任何操作系统/应用程序特定的泄漏都留在隐藏卷中。TrueCrypt 还可以通过创建新分区并将当前操作系统复制到隐藏卷中来在隐藏卷中创建隐藏操作系统。当系统启动到隐藏操作系统时，所有未加密卷和非隐藏加密卷都以只读方式挂载，确保任何操作系统/应用程序特定的泄漏都留在隐藏卷中。</p>
<p>切斯基斯等人。( [2008 年]) 分析了 TrueCrypt 并提出了针对它的三种攻击类型。他们考虑了三种类型的泄漏源：1）操作系统；2) 主要应用程序（即用于管理隐藏数据的应用程序）；3) 非主要应用。现代操作系统的设计目的不是为了保持可否认性，并且可能会执行许多意想不到的行为。结果，即使操作系统正常运行，与隐藏数据相关的信息也可能被泄露。例如，某些操作系统（例如，Windows）在使用时会自动创建隐藏文件的快捷方式，并且这些快捷方式可以存储在常规的非隐藏目录中。快捷方式可能包含有关隐藏文件的信息，例如文件名、位置、长度、访问时间、存储隐藏文件的文件系统的创建时间甚至卷序列号。如果对手定位这些快捷方式，它可能会怀疑隐藏数据的存在，从而影响可否认性。另一个可能的泄漏源是主要应用。主要应用程序不一定旨在保留可否认性，并且可能会泄漏有关隐藏数据的信息。例如，主要应用程序可能会创建冗余文件以防止数据丢失。如果这些文件没有正确删除，隐藏数据的内容可能会泄露。最后，非主要应用程序，例如桌面搜索应用程序，可以访问存储在隐藏卷中的文件。这些应用程序可能会缓存隐藏文件的快照并将它们存储起来以备后用。攻击者还可能会损害这些缓存数据的可否认性。</p>
<p><strong>用于台式计算机的其他 PDE 系统。</strong> 如果攻击者可以在不同时间点捕获隐藏卷的多个快照，他们可以通过简单地比较不同的快照并识别“空闲”块是否已更改来检测隐藏卷的存在。因此，TrueCrypt 在面对多快照对手时无法提供可否认性。布拉斯等人。提出了 HIVE ( [Blass et al. 2014] ) 以允许用户在面临多快照攻击时否认隐藏卷的存在。这是通过使用 Oblivious RAM (ORAM) 隐藏磁盘的每次访问来实现的（[Goldreich 和 Ostrovsky 1996]；[Stefanov 等人 2013])，它最初旨在隐藏对远程存储的访问模式。然而，众所周知，ORAM 在计算和 I/O 方面都很昂贵。虽然 HIVE 使用了更便宜的只支持写操作的只写 ORAM，但它的性能仍然离实用还很远。</p>
<p>为了提高 HIVE 的性能，Chakraborti 等人。提出 DataLair（[Chakraborti 等人，2016 年]；[2017 年]）。观察到公开数据的访问模式是不必要的，DataLair 只保护对隐藏数据的操作，并确保它们与对公共数据的操作没有区别。此外，DataLair 优化了为隐藏数据部署的不经意访问机制。与 HIVE 相比，DataLair 在公共数据访问方面快两个数量级，在隐藏数据访问方面快五倍。</p>
<p>罗氏等人。设计了 DetWoORAM ( [Roche et al. 2017] )，这是一种用于只写 ORAM 的全新技术，它使用确定性和顺序写入模式，无需在本地状态下“存储”任何块。在 DetWoORAM 中，由于写入将始终成功并发生在空闲块中，因此可以完全删除存储的概念。他们还指出，DataLair 的构造不满足只写遗忘，因为寻找空闲块的过程会泄漏有关哪些块是空闲的信息，并且攻击者可以判断最近是否在同一地址上执行了写入。</p>
<p>扎克等人。提出了不断变化的磁盘 (ECD) ( [Zuck et al. 2017]) 实现可拒绝存储系统。他们的设计遵循三个要求：1）抵抗多快照对手；2) 确保用户在写入公共卷时隐藏的数据不会被破坏；3) 对公共数据使用正常的系统操作来伪装对隐藏数据的写入。在 ECD 中，存储空间分为两部分：一部分包含公共数据量，另一部分包含隐藏数据量。当用户输入密钥时，系统可以看到隐藏的卷。ECD 使用大量伪随机数据来隐藏敏感数据。使用正常的固件操作定期迁移卷中的一部分数据，以混淆对隐藏数据的写入。由于隐藏和伪随机数据块不断地重新定位和修改，隐藏的数据最终可能会在不知道密钥的情况下被覆盖。为了缓解覆盖问题，内部数据迁移的速度由用户控制，用户应定期输入密钥。</p>
<p>赵等人。提出了 Gracewipe（[Zhao and Mannan 2015]），通过这种方式，受害者可以证明在被胁迫时破坏/擦除数据，希望合理的对手不会找到继续持有他/她的理由。Gracewipe 的工作原理如下： 在设置过程中，用户选择三个密码，可用于导出加密相应卷的密钥： 1）隐藏密码，仅导出隐藏卷密钥；2) 仅派生诱饵音量密钥的诱饵密码；3) 导出诱饵音量键并覆盖隐藏音量键的删除密码。受胁迫时，受害者可以伪造合规性，并输入删除密码，然后可以向攻击者证明 Gracewipe 已被执行，而真正的密钥不再可用。</p>
<p>表 [1]总结了用于台式计算机的现有 PDE 系统，这些系统被合并到存储系统的不同层中。为了防御快照攻击者，他们可能依赖隐藏卷、隐写术或 ORAM，并提供一个或多个具有不同开销的否认级别。基于隐写术的方案（例如，McDonald and Kuhn [2000] ; Pang et al. [2003]）遭受高性能开销，因为它们为隐写术写入多个文件副本或虚拟写入。隐藏卷机制（[TrueCrypt：免费开源on-the-fly磁盘加密软件.version 7.1a 2012]) 引入了低开销，因为隐藏文件存储在可用空间中，并且通过线性空间分配缓解了覆盖问题。由于已知 ORAM 成本高昂，因此基于 ORAM 的方案（例如，Blass 等人[2014]；Chakraborti 等人[2017]；Roche 等人[2017]）不可避免地具有高开销。</p>
<p><strong>表 1 台式计算机的 PDE 系统汇总</strong></p>
<p>[全尺寸表 ]</p>
<h3>
<a name="pde-15" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#pde-15"></a>移动设备的 PDE</h3>
<p>与台式电脑相比，移动设备通常在两个方面有所不同：首先，它们配备了较少的计算能力。其次，他们通常使用闪存（“[闪存]”部分）作为存储。现有的移动设备PDE系统可以分为两类：1）建立在块设备之上的PDE系统。这种类型的 PDE 系统将闪存视为一个黑盒，它通过 FTL（“[存储系统的体系结构]”部分）公开一个块访问接口。2）建立在闪存之上的PDE系统。这种类型的 PDE 系统直接在闪存之上工作，以提供可否认性，同时处理闪存的特殊性质。</p>
<p><strong>块设备之上的 PDE 系统。</strong> 斯基伦等人。(Skillen and Mannan [2013] , [2014] ; Skillen [2013] ) 设计了 ​​Mobiflage，这是第一个用于移动设备的 PDE 方案。他们提供了两个版本的实现：一个用于 FAT32 文件系统的外部存储（[Skillen 和 Mannan 2013]），另一个用于修改后的 EXT4 文件系统的内部存储（[Skillen 和 Mannan 2014]）。Mobiflage 的主要贡献在于它首次将隐藏卷技术整合到 Android 设备中。它的工作原理如下：首先，它用随机数据填充外部存储。其次，它创建了两个卷，一个用于存储公共非敏感数据、应用程序和设置的公共卷，一个用于存储敏感数据的隐藏卷。相应地，有两种操作模式，公共模式和PDE模式。公共模式用于管理日常使用的公共卷，提供不可否认的存储加密。在这种模式下，数据使用诱饵密钥加密，诱饵密钥源自诱饵密码。在启动过程中，系统会要求用户提供诱饵密码以进入公共模式。PDE模式用于管理存储敏感数据的隐藏卷，这些敏感数据的存在在被强制时需要被拒绝。在这种模式下，数据使用真正的密钥加密，该密钥源自真正的密码。用户应在系统启动期间提供真实密码以激活 PDE 模式。隐藏卷的确切位置来自真实密码。</p>
<p>Mobiflage 的 FAT32 版本（[Skillen and Mannan 2013]）专为使用 FAT32 文件系统格式化的外部存储而设计，需要物理或模拟 FAT32 SD 卡的支持。这是因为，隐藏卷是公共卷的一部分，位于磁盘的末尾。换句话说，如果公共卷部署了一个类似EXT的文件系统，由于EXT文件系统的随机分配的性质，隐藏卷中存储的数据很容易被公共数据覆盖。为了消除上述假设，使用 EXT4 版本的 Mobiflage ( [Skillen and Mannan 2014]) 修改了 EXT4 驱动程序，使其可以支持顺序 inode 分配器，并且可以为公共卷部署以避免覆盖隐藏卷。但是，EXT4驱动本身的修改可能就说明PDE的存在。</p>
<p>于等人。提出 MobiHydra ( [Yu et al. 2014]）在三个方面改进了 Mobiflage： 1）它可以缓解 Mobiflage 面临的新型启动时间攻击；2）它可以支持多个级别的否认。3) 支持模式切换，无需重启。为了减轻启动时间攻击，MobiHydra 在启动过程中混淆了错误密码（即除真实密码和诱饵密码之外的任意密码）所需的时间，使得攻击者无法通过简单地输入一个密码来识别 PDE 的存在。密码错误。为了支持快速模式切换，MobiHydra 在外部存储上引入了一个特殊的分区，称为庇护卷，用作临时存储分区，可以临时存储在公共模式下创建的敏感数据，而无需进入 PDE 模式。存储隐藏的敏感数据。进入隐藏模式时，存储在庇护卷中的数据会立即同步到隐藏卷，然后从庇护卷中消除。为了避免可否认性妥协，存储在庇护卷中的敏感数据将由一个随机密钥加密，该密钥由公钥加密并存储在庇护卷中。此外，一些虚拟文件保存在庇护卷中并定期更新，以混淆隐藏敏感数据对庇护卷的写入。但是，MobiHydra 无法消除需要物理或模拟 FAT32 SD 卡的假设。存储在避难所卷中的敏感数据将由一个随机密钥加密，该密钥由公钥加密并存储在避难所卷中。此外，一些虚拟文件保存在庇护卷中并定期更新，以混淆隐藏敏感数据对庇护卷的写入。但是，MobiHydra 无法消除需要物理或模拟 FAT32 SD 卡的假设。存储在避难所卷中的敏感数据将由一个随机密钥加密，该密钥由公钥加密并存储在避难所卷中。此外，一些虚拟文件保存在庇护卷中并定期更新，以混淆隐藏敏感数据对庇护卷的写入。但是，MobiHydra 无法消除需要物理或模拟 FAT32 SD 卡的假设。</p>
<p>为了消除 Mobiflage 和 MobiHydra 的限制，Chang 等人。设计了 MobiPluto ( [Chang et al. 2015] )，一种文件系统友好的 PDE 设计。MobiPluto 的基本思想是在 PDE 和文件系统之间引入一个额外的软件层。该软件层应满足三个要求： 1) 它的存在不应表明 PDE；2) 应该为文件系统提供虚拟卷，任何基于块的文件系统都可以部署在虚拟卷上；3) 它应该将文件系统中的非顺序分配转换为底层 PDE 中的顺序分配。为了构建这样一个层，MobiPluto 使用精简配置（[Thornber])，因为：首先，thin provisioning 已经通过 dm-thin-pool 模块实现，该模块在 Linux 内核中已经是一个成熟的工具；其次，精简配置可以允许创建精简卷，每个精简卷都可用于部署任何基于块的文件系统。第三，精简配置可以将精简卷上的非顺序分配转换为底层存储上的顺序分配。通过结合精简配置和隐藏卷，MobiPluto 能够实现“文件系统友好”的 PDE 设计。</p>
<p>张等人。通过引入快速切换机制并使用 NFC 卡存储强 PDE 密码，进一步提高了 MobiPluto 在扩展工作中的可用性（[Chang et al. 2018 ）。]对于移动设备上的 PDE 系统，快速切换是一个理想的特性。当设备所有者面临紧急情况并想要收集敏感信息时，他/她需要立即将设备切换到隐藏模式。然而，之前的移动 PDE 系统切换模式需要超过 1 分钟，因为通常需要完整的设备重启。快速切换机制无需重启设备，切换时间缩短至 10 秒以下（[Chang et al. 2018]）。他们的想法是仅重启 Android 框架而不是整个设备，从而显着减少切换时间。对于隐藏卷，需要强密码来保护敏感数据。但是，用户倾向于选择弱密码，因此可能无法确保安全性。为了解决这个问题，他们建议使用 NFC 卡为用户存储强密码。他们的观察是，大多数现代移动设备都配备了 NFC 功能。</p>
<p>MobiCeal ( [Chang et al. 2018] ) 为移动设备设计了第一个基于块的 PDE 系统，可以防御多快照对手。MobiCeal 的基本思想是使用虚拟写入来混淆在隐藏模式下执行的写入。这样，即使攻击者可以访问块映像的多个快照，它也无法判断写入是否由隐藏模式发出。此外，MobiCeal 可以支持多个否认级别。最后，它识别了现有移动设备 PDE 方案中存在的各种侧信道泄漏，并消除了它们。</p>
<p><strong>基于闪存的 PDE 系统。</strong> 闪存与机械磁盘相比具有显着不同的性质，例如，闪存更新不友好且易磨损（“[闪存]“ 部分）。不幸的是，由于处理闪存的独特性质，所有上述基于块的 PDE 都可能在底层闪存存储中受到可否认性损害。这是因为：闪存的独特特性需要特殊的内部管理，它在闪存中创建不同的数据视图，独立于块层上的视图。通过访问原始闪存，攻击者可以获得这种不同的视图，这可能允许它观察那些需要拒绝存在的敏感数据的意外“痕迹”。为了消除上述可否认性妥协，一些 PDE 系统直接将 PDE 合并到闪存中。</p>
<p>彼得斯等人。（[2015 年]）介绍了 DEFY，一种基于闪存文件系统 YAFFS2 的可否认加密文件系统（[Robust Flash Storage：YAFFS 2002]）。在 DEFY 中，较高安全级别的操作与较低安全级别的操作没有区别。此外，DEFY 可以利用日志结构文件系统提供的特殊属性，在更高的安全级别减轻隐藏数据的覆盖。然而，DEFY 受到一些限制。首先，它强烈依赖 YAFFS2 中的系统属性来提供可否认性。因此，它与使用 FTL 的基于闪存的块设备不兼容，FTL 是当今移动设备中最流行的闪存存储形式。其次，它遭受可否认性妥协（[Jia et al. 2017]）。这是因为，为了防止较低安全级别的数据覆盖较高安全级别的数据，它会禁用较低安全级别的垃圾收集。对手可以很容易地识别出这种异常行为并怀疑存在 PDE ( [Jia et al. 2017] )。</p>
<p>DEFTL ( [Jia et al. 2017]) 将 PDE 并入 FTL。DEFTL 也有两种模式，公开模式和隐藏模式。DEFTL 的可否认性是通过使用公共模式下的数据（及其行为）来拒绝隐藏模式下的数据（及其行为）来实现的。最重要的是，为了防止公共模式写入的数据覆盖隐藏模式写入的数据，DEFTL 仔细修改了 FTL 中的块分配和垃圾回收策略，使得两种模式可以“隐秘”隔离而不被为对手所知。具体来说，公共卷将从块池的头部分配闪存块，隐藏卷将从池的尾部分配闪存块。另外，两种模式下的垃圾回收将修改为：在公共模式下，垃圾收集会主动进行，填满池的头部；在隐藏模式下，会主动进行垃圾回收，填满池的尾部。这样可以避免公共模式已经使用了头部的所有块并开始使用尾部的块，覆盖了隐​​藏的敏感数据。DEFTL 还提供了一些针对移动设备的现有 PDE 系统的攻击。</p>
<p>表 [2]总结了现有的移动设备 PDE 系统。它们要么使用隐藏卷，要么使用隐写术，并在面对单快照或多快照对手时提供一个或多个否认级别。基于隐藏卷的方案（Skillen and Mannan [2013] , [2014] ; [Yu et al. ][2014] ; Chang et al. [2015] , [2018]）通常具有较低的性能开销，但它们只能防御单快照对手。DEFY ( [Peters et al. 2015] ) 依靠隐写术来防御多快照对手，但性能开销很高。MobiCeal ( [Chang et al. 2018]) 使用轻量级的“虚拟写入”机制来防御具有可接受的性能开销的多快照。</p>
<p><strong>表 2 移动设备的 PDE 系统比较</strong></p>
<p>[全尺寸表 ]</p>
<h3>
<a name="h-16" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-16"></a>讨论</h3>
<p><strong>关于隐藏卷技术中使用的随机性。</strong> 隐藏卷技术的思想是将加密的隐藏卷隐藏在最初填充的随机性中。为了确保生成的密文与随机位无法区分，可以通过使用加密函数本身作为 PRNG，从与密文空间相同的分布中提取随机位（[Skillen 和 Mannan 2014]）。这可以确保密文和随机性来自同一来源。此外，隐藏卷技术中使用的加密是全盘加密 (FDE)，它将每个磁盘扇区视为一个自治单元，并为 CBC 和 XTS 等链接模式分配特定于扇区的 IV ( [Skillen and Mannan 2014]）。这可以帮助消除由于文件（例如，文件头）的相似性而导致的密文之间的相关性。</p>
<p><strong>在台式计算机和移动设备之间传输数据。</strong> 由于 PDE 可以部署在台式计算机或移动设备中，因此数据所有者可能希望在这两个不同平台之间交换数据（例如文件）。数据交换应以不损害可否认性的方式进行。当文件是非敏感文件时，它可以简单地从台式计算机传输到移动设备（反之亦然），而无需任何可否认性问题。当源设备和目标设备都在公共模式下工作时，这可以通过简单地使用 Internet 或通过电缆直接复制来完成。当需要拒绝存在的敏感文件时，要将其从台式计算机传输到移动设备（反之亦然），有两种已知的选择：1）如果文件是通过 Internet 传输的，[Frèche 等人。2017 年]；[胡等人。2017] ) 可以使用。2) 如果文件是通过直接复制传输的，当两个设备都工作在隐藏模式时，可以从源设备读取文件并写入目标设备。由于攻击者无法捕获在隐藏模式下工作的设备（“ [PDE 要求的假设]”部分），因此可否认性不会受到损害。文件传输成功后，将受到目标设备中的 PDE 系统的保护。</p>
<h2>
<a name="h-17" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-17"></a>通过安全删除确保已删除数据的机密性</h2>
<p>PDE 用于确保保存在个人计算设备中的敏感数据的机密性。但是，一旦敏感数据被丢弃，数据所有者可能希望永久删除它们。保护数据机密性需要安全地处理这些数据，以防止对手恢复全部或部分数据。这是通过使用安全删除来实现的。</p>
<p>硬盘驱动器 (HDD) 和 NAND 闪存在个人计算设备的存储介质中占主导地位。然而，它们在本质上是完全不同的，因此应该使用不同的安全删除方法来删除它们中的数据。在下文中，我们分别总结了基于 HDD 和基于闪存的存储系统的安全删除方法。我们还总结了最近的工作，这些工作通过处理已删除数据的过去存在所产生的影响来补充传统的安全删除方法。</p>
<h3>
<a name="hdd-18" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#hdd-18"></a>基于 HDD 的存储系统的安全删除</h3>
<p>HDD 是一种支持就地更新的磁介质。因此，在基于HDD的存储系统中，当一个文件块被更新（或删除）时，其旧版本可以简单地被存储介质中的新版本（或随机噪声）替换，从而实现安全删除。</p>
<p><em>物理介质层。</em> 由于文件系统缺乏语义，单文件清理在物理介质层是不可行的。要删除数据，最简单的方法是覆盖/销毁物理介质上的所有数据。消磁器等工具可用于清理 HDD 上的数据（[Kissel 等人，2006 年]）。</p>
<p><em>控制器层。</em> 在控制器层，有几个标准化接口允许读取/写入固定大小的块。同样，这一层没有文件系统的语义，因此控制器必须对每个块进行清理以实现安全删除。为了删除数据，清理命令和覆盖技术广泛用于 HDD，例如 SCSI（[Incits：Scsi 存储接口 2016]）和 ATA（[团队工作系统：高级技术附件 2017]）提供的安全擦除命令。这些清理命令就像一个按钮，通过用 0 或 1 彻底覆盖每个块来擦除设备上的所有数据。</p>
<p><em>块设备层。</em> 里尔登等人。( [2013] ) 提出了一种针对持久存储的安全删除方法。他们的方法依赖于加密和密钥包装。他们使用密钥披露图来模拟关于密钥生成和包装历史的对抗性知识。另外，使用一个小的安全删除键值映射来丢弃数据的加密密钥，实现安全删除。</p>
<p><em>文件系统层。</em> 在 EXT2 中删除文件时，文件和目录有一个敏感属性，表示应该使用安全删除。( [Bauer and Priyantha 2001] ) 提供了一个补丁来实现这个属性。通过将块标记为空闲，补丁将空闲块传递给内核守护进程，该守护进程维护必须清理的块列表。如果空闲块存储来自敏感文件的数据，而不是将其作为空块返回文件系统，则该空闲块将被添加到工作队列中。当系统空闲时，清理守护进程异步运行，对工作队列执行清理，允许用户立即删除文件。</p>
<p>(Joukov and Zadok [2005] ) 提出了一个文件系统扩展，purgefs，当块返回到文件系统的空闲块列表时，它使用基于块的覆盖。它支持覆盖所有文件或仅标记为敏感文件的文件数据和元数据。（Joukov 和 Zadok [2006]) 还为 EXT3 提出了三种安全删除方法。第一种方法称为 EXT3 basic，它通过覆盖一次安全地删除数据（但不是元数据）。第二种方法称为 EXT3 综合，它通过可配置的覆盖方案覆盖文件数据和元数据。上述两种基于覆盖的方法都可以安全地删除所有数据或仅删除扩展属性包含敏感标志的文件。第三种方法是基于拦截文件删除事件，即取消链接和截断文件。将要删除的文件移动到一个特殊的安全删除目录中，后台用户级工具shred（[Plumb 2010]）会定期删除安全删除目录中的文件。</p>
<p>彼得森等人。( [2005] ) 使用全有或全无转换 (AONT) 优化了版本控制文件系统的安全删除。使用 AONT，每个数据块与一个小存根一起扩展为一个加密数据块。如果密文的任何部分被删除，整个消息就不能再被解密。这样，只需覆盖所有存根即可快速删除文件的特​​定版本。此外，要删除仅附加数据的大型日志文件，安全删除其最新版本中的所有块将实现对其所有过去版本的安全删除。</p>
<p><em>应用层。</em> 应用层只能通过符合 POSIX 的接口与文件系统交互。用户级应用程序可以通过调用硬件控制器接口中的安全擦除命令（ [Incits：Scsi storage interfaces 2016]；[Team work systems：Advanced technology attachment 2017 ）来安全地擦除存储介质上的所有数据。]一些文件覆盖工具，例如 srm ( [Jagdmann 2015] ) 和擦除 ( [Durak 2006] )，可用于安全删除文件。Gracewipe（[Zhao 和 Mannan 2015 年]），如“[用于台式计算机的 PDE]”部分，可以利用TPM和Intel TXT的优势，通过特殊的删除密码实现加密密钥的安全、可验证删除，从而使加密数据永久不可访问。在数据库的情况下，还有一个安全删除接口，可用于在底层文件系统中用零覆盖数据。对于 MySQL，（Stahlberg et al. [2007]）提出了一种通过用零覆盖条目来删除条目的方法，并且事务日志被加密并且可以通过删除加密密钥来安全地处置。对于 SQLite ( [SQLite: Pragma statements 2017] )，有一个编译时选项可以启用安全删除功能，该功能用零覆盖已删除的记录。</p>
<p>表 [3]总结了现有的基于 HDD 的存储系统的安全删除方法。这些方法被合并到存储系统的不同层中，并依赖于覆盖或加密来安全删除。它们也可能具有不同的删除粒度。通常，基于 HDD 的存储系统的基于加密的安全删除方法（[Reardon 等人 2013]；[Peterson 等人 2005]；[Zhao 和 Mannan 2015]）具有相对较低的性能开销，因为只需要删除密钥即可实现安全删除。</p>
<p><strong>表 3 基于 HDD 的存储系统的不同安全删除方法提供的功能比较</strong></p>
<p>[全尺寸表 ]</p>
<h3>
<a name="h-19" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-19"></a>基于闪存的存储系统的安全删除</h3>
<p>上述基于 HDD 的存储系统的安全删除方法依赖于硬盘的属性：基于磁性和支持就地更新。然而，闪存不具备这些特性。魏等人。( [2011] ) 进行了一系列实验，表明适用于 HDD 的删除技术可能不适用于 NAND 闪存。由于 NAND 闪存不是基于磁性的，因此消磁方法可能会损坏 NAND 闪存芯片并导致数据不可读，但所有数据仍可能保持完整（[Wei et al. 2011]）。魏等人。( [2011]) 在 SSD 上创建了 1000 个小文件，然后拆下驱动器，并搜索这些文件的内容。他们发现 SSD 包含多达 16 个测试文件的陈旧副本。这是因为 FTL 在垃圾收集和异地更新期间会创建冗余文件副本，不幸的是，这会使闪存的安全删除设计复杂化。他们还测试了 13 种基于单文件覆盖的清理工具（[LSoft Technologies Inc：Active@ KillDisk 2017]；[GEEP EDS LLC：Darik’s Boot 和 Nuke 2017])，以确定它们是否适用于闪存。不幸的是，所有这些工具都无法清理闪存中的数据：4% 到 75% 的文件内容保留在 SATA SSD 中，而 0.57% 到 84.9% 的数据保留在 USB 驱动器中。所有上述结果表明，由于 NAND 闪存的特殊性质，与 HDD 相比，安全地从 NAND 闪存中删除数据更具挑战性。在下文中，我们总结了旨在从基于闪存的存储系统中安全删除数据的现有工作，这些工作分为两类：基于覆盖的和基于加密的。</p>
<h4>
<a name="nand-20" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#nand-20"></a>用于 NAND 闪存的基于覆盖的安全删除。</h4>
<p>基于覆盖的安全删除方法的一个常见想法是用无意义的信息（例如，有噪声的随机数据）替换已删除的数据。</p>
<p><em>物理介质层。</em> 类似于基于 HDD 的存储系统中的物理介质层（“基于 HDD 的存储系统的[安全删除]”部分），由于文件系统缺乏语义，因此无法在该层删除数据。要在这一层实现安全删除，需要销毁整个闪存芯片。</p>
<p><em>控制器层。</em> 闪存控制器的一种主要类型是使用 FTL 来处理 NAND 闪存的特殊性质，并为上层提供块访问接口（“[存储系统的架构]”部分）。为了安全地删除数据，最简单的方法是擦除FTL中对应的闪存块（即块擦除）。但是，只能根据闪存块（“[闪存]”部分）执行擦除。如果只需要删除存储在闪存块中的一部分数据，这将是多余的。考虑到文件的内容可能分布在不同闪存块的不同页面中，使用块擦除来清理文件将不可避免地昂贵。</p>
<p>魏等人。建议洗涤（[Wei et al. 2011]) 来解决上述问题。由于可以对单个页面进行编程，因此擦洗的想法是对应安全删除数据的页面重新编程，以将其所有剩余的“1”位变为“0”。请注意，闪存允许单独将位“1”编程为“0”，但除了执行块擦除之外，反向操作是不可行的。擦洗的一个主要问题是，由于可能引入读取错误，它可能会导致未定义的行为。为了解决这个问题，Wei 等人。检查了不同类型闪存的错误率，并表明错误率差异很大。对于某些闪存设备，擦洗会导致频繁错误，而对于其他一些设备，它不会导致任何错误。他们引入了磨砂预算，它指的是 NAND 闪存可以允许被擦洗的次数，而不会出现重大的数据错误风险。当超过块的清理预算时，将通过其他方法（例如，调用垃圾收集）执行安全删除。最近，秦等人。([2013] ) 采用 RAID-5 架构，以提高可靠性并消除重新编程对闪存的负面影响。</p>
<p><em>文件系统层。</em> 孙等人。( [2008] )通过研究NAND闪存的特性，提出了一种YAFFS中的安全删除方法。他们提出了两种安全删除方法，零覆盖（类似于擦洗（[Wei et al. 2011]））和块擦除。特别是，他们通过比较已删除页面的覆盖成本和包含已删除页面的块的擦除成本来定义成本效益模型。此外，应用了一种新的自适应混合方案来选择两种安全删除方法中更便宜的一种。Reardon 等人还提出了另一种内核级的零覆盖安全删除方法。（[2012 年]）。</p>
<p>通过在文件系统和设备驱动程序之间添加新的通信通道，文件系统可以通知设备特定块不再有效，例如 Trim（[英特尔公司：英特尔固态驱动器优化器 2009]）命令和 TrueErase（[Diesburg等人，2012 年]）。借助无效块的信息，设备驱动程序可以实现自己的高效安全删除，而无需文件系统显式覆盖数据块。特别是，TrueErase 专为属于特别标记为敏感文件的块而设计。</p>
<p><em>应用层。</em> 由于应用层不能直接接触下层，因此只能通过填满整个剩余的空闲空间来实现安全删除。里尔登等人。( [2012] ) 为 YAFFS 提出了两种基于用户级填充的安全删除方法：清除和气球。他们的基本思想是填充文件系统的整个空闲空间，这样物理介质中所有未使用的块将不再包含敏感信息。通过用噪声完全填充文件系统的空白空间，可以保证用户之前删除的所有数据都已被擦除。与确保从用户空间快速安全删除数据的清除相比，气球通过减少块重新分配周期来实现概率连续安全删除保证。布拉加等人。([2014] ) 提出了两种用户级方法来安全地删除 Android 智能手机上的文件。旨在删除未加密文件的一种也是基于填充的。基于填充的安全删除方法的成本与物理介质上可用空间的大小成正比。更大尺寸的可用空间将导致更高的开销以填充它（Reardon 等人，[2013 年]）。通过将物理介质的自由空间永久保持在有限范围内，可以提高效率（[Reardon et al. 2012]）。</p>
<h4>
<a name="nand-21" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#nand-21"></a>用于 NAND 闪存的基于加密的安全删除。</h4>
<p>通过对数据进行加密并删除相应的密钥，可以使数据无法访问。Boneh 等人。提出了第一个基于加密的解决方案，该解决方案通过删除加密密钥来安全地删除存储在磁带上的加密数据（[Boneh 和 Lipton 1996]）。</p>
<p><em>控制器层。</em> 可靠地破坏密钥具有挑战性，因为基于半导体存储器数据残余的侧通道攻击 ( [Halderman et al. 2009] ) 可能允许攻击者恢复密钥或与密钥相关的信息。斯旺森等人。( [2010 年]) 提出了加扰和最终擦除 (SAFE)，它结合了加密和擦除技术，提供几乎即时的安全删除和可验证性。SAFE 依赖于假设 SSD 中的数据以加密方式存储，并且 SSD 实施密钥管理的最佳实践（例如，密钥不应离开控制器）。它的工作原理如下：在接收到清理命令后，它会擦除​​控制器的密钥存储器，这样驱动程序就无法加密/解密数据。然后它会擦除设备上的每个块，并以已知模式写入所有页面，然后再次擦除它们。最后，它重新初始化设备并对驱动器执行低级格式化操作，并为控制器提供一个新密钥。</p>
<p><em>文件系统层。</em> 李等人。( [2008] , [2010] ) 为 YAFFS（一种日志结构的 NAND 闪存文件系统）提出了一种安全删除方法。通过修改 YAFFS，他们加密文件并强制特定文件的所有密钥存储在同一个块中。因此，只需执行一次擦除操作即可安全地删除文件。李等人。( [2011] ) 然后扩展了上述方法来执行标准数据清理，这可以满足政府机构对安全删除的要求（NSA/CSS 和 DoD 5220.22-M）。</p>
<p>里尔登等人。( [2012] ) 提出了数据节点加密文件系统 (DNEFS)，该系统可实现闪存的安全数据删除。他们还将 DNEFS 合并到闪存文件系统 UBIFS（[内存技术设备：UBIFS 2015]）中。在 DNEFS 中，他们将整个闪存划分为两个区域：一个小的密钥存储区和一个大的主数据存储区。它们用唯一的密钥对每个数据节点（即I/O 单元）进行加密，并将密钥配置在密钥区域中。安全删除是通过删除密钥来实现的，由于密钥压缩在一个小区域内，因此可以高效执行。</p>
<p>DEFY ( [Peters et al. 2015] ) 还提供安全删除，与其否认性相辅相成。它利用全有或全无转换 (AONT)，这是一种加密功能，可以确保消息的缺失部分将导致整个消息不可恢复。这样，DEFY 可以通过只删除被删除数据的一小部分来有效地实现安全删除。布拉加等人。( [Braga and Colito 2014] ) 提出了两种适用于 Android 手机的安全删除方法，其中一种是基于加密的。他们修改了加密文件系统 EncFS ( [Wang et al. 2012] ) 的密钥管理，以确保每个文件都使用唯一密钥和随机 IV 进行加密。唯一键和 IV 的删除使文件无法恢复。</p>
<p>表 [4]总结了基于闪存的存储系统的不同安全删除方法提供的功能，包括基于覆盖和基于加密的方法。这些方法也可能具有不同的删除粒度。通常，仅针对无效数据的基于擦洗的安全删除方法（[Wei et al. 2011] ; [Qin et al. 2013] ; [Sun et al. 2008] ; [Reardon et al. 2012] ）和基于加密的安全删除方法方法 (Lee et al. [2008] , [2010] , [2011] ; Reardon et al. [2012])，只需要删除键，与基于覆盖的方法相比，性能开销相对较低。基于加密的方法的一个主要优点是，与删除大数据相比，删除小密钥通常可以更有效地实现。</p>
<p><strong>表 4 基于闪存的存储系统的安全删除方法提供的功能比较</strong></p>
<p>[全尺寸表 ]</p>
<h3>
<a name="h-22" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-22"></a>安全删除的新方向</h3>
<p>安全删除用于在数据过时后安全地处置数据。这需要安全删除保证，攻击者既不能恢复已删除的数据，也不能了解它们的任何信息（“[安全删除]”部分）。问题是，我们是否可以通过简单地删除数据本身来实现安全删除保证？不幸的是，答案是否定的。传统的安全删除方法依赖于覆盖或加密来使删除的数据无法访问。但是，过去存在的已删除数据可能会在计算系统的所有层的布局中留下伪影（[Bajaj 和 Sion 2013b]；[Chen 和 Sion 2015]），或者对未删除的其他数据产生副作用（[Bajaj 和 Sion 2013a])，并且攻击者可能会利用这些结构性工件或副作用来了解有关已删除数据的敏感信息（Bajaj 和 Sion [2013a]、[b]；Chen 和 Sion [2015]）。</p>
<p>为了证明已删除数据过去存在的影响，我们使用平衡二叉搜索树 (BST) ( [Chen et al. 2016] )。我们首先通过按2、11、13、14、1的顺序插入5个节点来创建平衡BST，得到树[T ]<em>1</em> （图 [3a]）。然后我们删除节点 2，得到树<em>T</em> 2 [（]图 [3b]）。但是，如果我们直接通过按 11、13、14、1 的顺序插入节点来创建平衡 BST，我们将获得树<em>T</em> 3 [（]图 [3c]）。这个例子表明，由于节点 2 的过去存在，<em>T</em> 2和<em>T</em> 3有不同的结构。这也表明，虽然节点 2 已被删除，但其结构工件仍保留在数据组织中。因此，通过访问树<em>T</em> 2，攻击者可能会怀疑已删除的敏感数据的过去存在，并尝试部分或完全恢复它们。</p>
<p><strong>图 3</strong></p>
<p>[ ![图 3] ]</p>
<p>( [Chen et al. 2016] ) 中的一个例子说明了为什么结构伪影很重要。<em>T</em> 1、<em>T</em> 2和<em>T</em> 3是平衡的BST。<strong>a</strong> 树<em>T</em> 1、<strong>b</strong> 树<em>T</em> 2和<strong>c</strong> 树<em>T</em> 3</p>
<p>[全尺寸图片 ]</p>
<p>我们还描述了一些可以利用结构工件的具体攻击场景（[Jia et al. 2016] ; [Chen et al. 2016]）。商品基于 NAND 闪存的块设备通常采用日志结构写入技术，其中闪存块以及块内的页面是顺序分配的（[Min et al. 2012]）。如图 [4]所示，A、B、C、D为写入NAND flash的数据，各占一个flash page。为了安全地删除 C，用户有两个选择：1）我们执行擦洗（[Wei et al. 2011]) 在相应的闪存页面上。然而，擦洗技术会将此页面转换为全为“0”位的页面（即，零页面）。通过在删除 C 后访问存储状态，攻击者将注意到零页并怀疑已对其执行了过去的删除。2）我们用不同的密钥加密 A、B、C 和 D，并删除 C 的密钥（[Reardon et al. 2012]）。但是，对手也可以发现 C 已被删除，因为它无法成功解密为语义上有意义的明文。通过利用 C 与其相邻数据之间的相关性，将执行进一步的攻击以完全或部分恢复 C (Chen et al. ( [2016 )]) 提供了一个具体的攻击场景，可以利用结构工件来恢复比特币交易）。</p>
<p><strong>图 4</strong></p>
<p>[ ![图 4] ]</p>
<p>基于清理的安全删除</p>
<p>[全尺寸图片 ]</p>
<p>为了消除已删除数据过去存在的影响（包括结构性工件和副作用），最近的一些工作调查了未检测到的安全删除、真正安全的删除、历史独立性以及无法追踪的删除。</p>
<p><strong>无法检测到的安全删除。</strong> 贾等人。( [2016]) 试图通过隐藏删除历史来实现安全删除保证。直觉上，如果对攻击者隐藏了删除历史，他/她应该无法找出过去是否有删除，从而消除了他/她恢复已删除数据或了解有关已删除数据的任何信息的可能性。基于这一关键观察，贾等人。研究了一种新颖的基于 NAND 闪存的块设备的安全概念，即不可检测的安全删除，以实现两个安全属性：1）要删除的数据完全从 NAND 闪存中删除，从而确保攻击者无法访问数据一旦它们被删除；2）对攻击者隐藏删除历史，这确保了攻击者无法获得任何关于过去是否存在删除的信息。</p>
<p>为了实现不可检测的安全删除，Jia 等人。提出了 NAND Flash Partial Scrubbing (NFPS)，这是一种用于基于 NAND 闪存的块设备的不可检测的安全删除方案。Jia 等人观察到，通过完全擦除 ( [Wei et al. 2011] ) 或块擦除从闪存中删除数据可能会为对手提供过去存在删除的线索。建议执行部分清理，即部分页面重新编程和部分块擦除，以仅修改存储已删除数据的页面/块中的部分位，避免产生零页面或全“1”块。</p>
<p><strong>真正安全的删除。</strong> NFPS ( [Jia et al. 2016] ) 旨在隐藏 NAND 闪存中已删除数据的过去存在。但是，它仍然无法清理已删除数据引入的结构工件。陈等人。( [2016] ) 研究了另一种新颖的安全概念，即真正安全的删除，它可以确保数据和结构工件的清理。</p>
<p>为了实现真正安全的删除，Chen 等人。( [2016] ) 提出了 TedFlash，这是一种真正安全的基于 NAND 闪存的块设备的删除方案。在 TedFlash 中，每次写入 NAND 闪存的数据都会被放置到一个随机选择的空位置。请注意，由于数据的随机放置是独立的，不会影响任何其他数据的放置，因此 TedFlash 可以消除每次写入带来的结构伪影。最重要的是，随机放置技术仅适用于 NAND 闪存，因为：1) 闪存上的随机寻道与顺序寻道一样有效。2）随机放置可以使数据在闪存之间均匀分布，自然达到良好的平均磨损。</p>
<p><strong>历史独立。</strong> 提出历史独立性是为了防止有关访问数据结构的模式的历史信息在被对手观察时通过其表示泄露（[Chen 和 Sion 2015]）。历史独立性确保通过访问存储状态，攻击者无法识别导致该状态的操作序列。换句话说，给定两个导致相同存储状态的操作序列：一个序列具有删除操作（例如，delete <em>D</em> ）及其对应的插入操作（例如，插入<em>D</em> )，而另一个序列没有上述删除和插入操作，攻击者将无法区分是哪个操作序列导致了这种存储状态。因此，历史独立性保证了删除一条数据记录后，存储状态在某种程度上等同于被删除记录不存在的状态，自然实现了安全删除保证。隐含地，历史独立性确保不会引入任何结构性工件。否则，每个存储状态的内存表示不能“独立于”导致它的操作序列。</p>
<p>Bajaj 和 Sion（[2016 年]；Bajaj 和 Sion [2013b]）设计了历史独立文件系统 (HIFS)，这是第一种可以为机械硬盘上的文件存储提供历史独立性的方法。HIFS 使用历史独立的哈希表，以独立于历史的方式将文件数据分配给底层块设备。最重要的是，它们可以同时实现历史独立性并保留局部性以提高 I/O 性能。但是，HIFS 不适用于基于闪存的存储系统（“存储系统[架构]”部分），因为闪存通常有自己的内部软件层（例如，FTL），用于透明地处理其特殊特性，使用一种特殊的历史相关块放置技术。</p>
<p>陈等人。因此提出了 HiFlash ( [Chen and Sion 2015])，旨在实现基于闪存的块设备的历史独立性。为了实现历史独立，HiFlash 在块设备和闪存之间强制执行双射。具体来说，HiFlash 总是将写入相同块设备位置的数据记录放置到相同的闪存位置，而不管它们的写入模式如何。然而，通过在块设备和闪存之间引入双射映射，HiFlash 只能去除由停留在块设备和闪存之间的软件组件（例如，FTL）引入的结构伪影。不幸的是，它无法移除从上层引入的结构伪影。因此，它强烈依赖于上层已经消除了结构伪影的假设，这不一定是正确的。</p>
<p><strong>无法追踪的删除。</strong> Bajaj 和 Sion ( [2013a] ) 引入了不可追踪的安全删除，旨在消除被删除数据的副作用（即，已删除数据的过去存在对仍保存在计算设备中的数据的影响）。相应的设计，Ficklebase，是为了在关系数据库的上下文中实现不可追踪的安全删除。在 Ficklebase 中，一旦元组过期，它的所有副作用都将通过版本控制和查询重写来消除。</p>
<p>表 [5]总结了处理已删除数据过去存在的影响的安全删除方法，包括结构伪影和副作用。这些方法还可以安全地删除数据本身，并且可以合并到存储系统的不同层中。</p>
<p><strong>表 5 安全删除方法提供的功能比较，这些方法旨在处理已删除数据的过去存在所产生的影响</strong></p>
<p>[全尺寸表 ]</p>
<h2>
<a name="h-23" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-23"></a>未来发展方向</h2>
<p>本节概述了 PDE 和安全删除的有前途的研究方向。</p>
<p><strong>在单个系统中实现合理的否认和安全删除。</strong> 大多数现有系统要么提供可否认性，要么实现安全删除。但是，在数据生命周期期间和之后，应同时确保数据机密性，因为：首先，通过恢复被删除的数据，攻击者可以获得与破坏所存储数据的机密性相当的收益；其次，如果在数据的生命周期内无法确保数据的机密性，那么安全删除（即在数据生命周期后确保数据的机密性）就变得毫无意义，因为攻击者在“安全”删除数据之前就已经获得了数据。因此，我们期望一个能够同时实现似是而非的否认和安全删除的系统。简单地结合现有的 PDE 和安全删除可能会有问题，因为安全删除可能需要细粒度的加密机制，而看似合理的可否认加密不一定设计为细粒度的。此外，在为安全删除目的预处理数据时，可能需要仔细考虑以避免带来任何可否认性妥协。此类系统的唯一尝试是 DEFY ([彼得斯等人。2015]），但 DEFY 本身可能会遭受可否认性妥协（[Jia et al. 2017]）。</p>
<p><strong>为轻量级计算设备提供保密保障。</strong> 如今的计算设备变得越来越轻巧。智能手表和智能眼镜等可穿戴设备、智能家居集线器或智能插头等物联网设备如今越来越受欢迎。那些轻量级的计算设备通常配备有限的计算能力。然而，PDE 和安全删除通常都需要昂贵的加密操作，因此不能直接适合轻量级设备的使用。这可以通过将部分昂贵的计算外包给第三方云提供商（不损害机密性）或降低安全级别以提高性能来缓解。</p>
<p><strong>消除可否认性妥协和数据泄露。</strong> 现有的PDE/安全删除系统主要关注外部存储，可能会忽略内存等其他来源的安全漏洞。通过获得受害者计算设备的快照，攻击者可以捕获内存状态，并且可以通过执行取证分析来破坏可否认性或恢复被删除的数据。因此，敏感数据的处理应该在一个孤立的内存区域中进行，对手无法学习。这个隔离的内存区域可以通过使用受信任的执行环境（例如，英特尔 SGX（[英特尔：英特尔软件保护扩展 2017]））来创建。</p>
<p><strong>防止量子计算。</strong> PDE 和安全删除都可能依赖于加密（例如，AES-128、XTS-AES），这不一定是量子抗性的。近年来，量子计算机的发展似乎加快了（[维基百科：2018 年量子计算时间线]）。因此，需要确保 PDE 和安全删除对量子计算是安全的，这需要仔细检查正在使用的现有密码原语，并将易受量子计算影响的原语替换为抗量子的密码原语。</p>
<h2>
<a name="h-24" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-24"></a>结论</h2>
<p>在本次调查中，我们总结了保护数据机密性免受快照攻击的现有方法。我们的调查涵盖了 PDE 和安全删除技术，它们可以分别确保数据在其生命周期内和之后的机密性。我们还讨论了一些有前途的未来方向。</p>
<h2>
<a name="h-25" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-25"></a>致谢</h2>
<p>这项工作得到了国家重点研发计划（2017YFC0822704）和国家自然科学基金（61602476、61772518和61602475）的部分支持。</p>
<h2>
<a name="h-26" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-26"></a>作者信息</h2>
<h3>
<a name="h-27" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-27"></a>作者和附属机构</h3>
<ol>
<li>中国科学院数据保障与通信安全研究中心，北京，中国张琼露 &amp; 贾世杰</li>
<li>信息安全国家重点实验室，中国科学院信息工程研究所，北京，中国张琼露 &amp; 贾世杰</li>
<li>中国科学院大学网络安全学院，北京，中国张琼禄</li>
<li>新加坡管理大学信息系统学院，新加坡，新加坡炳昌</li>
<li>美国霍顿密歇根理工大学计算机科学系陈波</li>
</ol>
<h3>
<a name="h-28" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-28"></a>贡献</h3>
<p>所有作者阅读并认可的终稿。</p>
<h3>
<a name="h-29" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-29"></a>通讯作者</h3>
<p>给<a href="mailto:jiashijie@iie.ac.cn?_x_tr_sl=auto&amp;_x_tr_tl=zh-CN&amp;_x_tr_hl=en&amp;_x_tr_pto=wapp">世杰嘉</a>或<a href="mailto:bchen@mtu.edu?_x_tr_sl=auto&amp;_x_tr_tl=zh-CN&amp;_x_tr_hl=en&amp;_x_tr_pto=wapp">陈博</a>的来信。</p>
<h2>
<a name="h-30" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-30"></a>道德声明</h2>
<h3>
<a name="h-31" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-31"></a>利益争夺</h3>
<p>作者声明他们没有相互竞争的利益。</p>
<h3>
<a name="h-32" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-32"></a>出版商注</h3>
<p>Springer Nature 对出版地图和机构附属机构的管辖权主张保持中立。</p>
<h2>
<a name="h-33" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-33"></a>权利和许可</h2>
<p><strong>开放获取</strong> 本文是根据知识共享署名 4.0 国际许可 ( [<a href="http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/" rel="noopener nofollow ugc">http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</a>] ) 的条款分发的，该许可允许在任何媒体中不受限制地使用、分发和复制，前提是您提供对原作者和来源的适当注明，提供知识共享许可的链接，并说明是否进行了更改。</p>
<h2>
<a name="h-34" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-34"></a>关于这篇文章</h2>
<h3>
<a name="h-35" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-35"></a>引用这篇文章</h3>
<p>张，Q.，贾，S.，Chang，B.<em>等人。</em> 通过看似合理的可否认加密和安全删除确保数据机密性 - 一项调查。<em>网络安全</em> <strong>1</strong> , 1 (2018)。<a href="https://doi.org/10.1186/s42400-018-0005-8" rel="noopener nofollow ugc">https://doi.org/10.1186/s42400-018-0005-8</a></p>
<p>[下载引文 ]</p>
<ul>
<li>已收到2018 年 1 月 19 日</li>
<li>公认2018 年 4 月 17 日</li>
<li>发表2018 年 6 月 5 日</li>
<li>DOIhttps://doi.org/10.1186/s42400-018-0005-8</li>
</ul>
<h3>
<a name="h-36" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-36"></a>关键词</h3>
<ul>
<li>数据保密</li>
<li>似是而非的可否认加密</li>
<li>安全删除</li>
</ul>
<p>© 2022 BioMed Central Ltd 除非另有说明。[施普林格自然]的一部分。</p>
<p>本网站仅设置其运行所必需的 cookie。它们用于启用核心功能，例如安全性、网络管理和可访问性。这些 cookie 无法在我们的系统中关闭。您可以通过更改浏览器设置来禁用这些功能，但这可能会影响网站的运行方式。有关我们如何处理您的信息的更多详细信息，请查看我们的隐私政策。</p>
            <p><small>3 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1350">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1350</link>
          <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 17:21:08 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1350</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1350.rss">【机翻】 通过似是而非的加密和安全删除确保数据机密性——一项调查</source>
        </item>
        <item>
          <title>一些关于中国共产党抗日战争和地下斗争的文章，供参考</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/x3SgFtbj16BtH4oCNuoLknFWfKZ.html">晋察冀抗日根据地的军工传奇.html</a> (358.9 KB)</p>
<p>中共上海秘密电台史（第一季）<br>
<a href="https://archive.ph/wip/53vZL" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://archive.ph/wip/53vZL</a></p>
<p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/cpPBgmq4Sw9XUfXVcyf8FmxhTfl.pdf">中苏双重特工，我党在台唯一的秘密电台情报伉俪2.pdf</a> (4.5 MB)</p>
<p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/soATGtbSuPWXmYGLb8p7itfM3vx.pdf">中苏双重特工，我党在台唯一的秘密电台情报伉俪1.pdf</a> (3.4 MB)</p>
<p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/u65v4KhHIyZtbnx7OmlLUEV6rQW.html">档案中的谍战传奇：钱币种类有玄机，寻求帮助靠暗记_中国共产党_摩尔斯电码_北京_国民党_绥靖公署 .html</a> (903.8 KB)</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1342">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1342</link>
          <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 06:13:30 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1342</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1342.rss">一些关于中国共产党抗日战争和地下斗争的文章，供参考</source>
        </item>
        <item>
          <title>发现了一个网站《毛泽东诗词库》</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="https://mao.codeword.info/contents/A/A54/" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://mao.codeword.info/contents/A/A54/</a></p>
            <p><small>7 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1341">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1341</link>
          <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 03:48:35 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1341</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1341.rss">发现了一个网站《毛泽东诗词库》</source>
        </item>
        <item>
          <title>《新民主》报:美帝国主义在台湾挑衅，促使世界战争般的紧张局势升级</title>
          <dc:creator><![CDATA[longliveproletariat]]></dc:creator>
          <category>时评</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://ci-ic.org/blog/2022/08/15/and-provoking-in-taiwan-yankee-imperialism-promotes-the-escalation-of-world-warlike-tensions/">
  <header class="source">

      <a href="https://ci-ic.org/blog/2022/08/15/and-provoking-in-taiwan-yankee-imperialism-promotes-the-escalation-of-world-warlike-tensions/" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">ci-ic.org</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/601a7e20962b73c8a6fb466f479b8e47fec0feb3.webp" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://ci-ic.org/blog/2022/08/15/and-provoking-in-taiwan-yankee-imperialism-promotes-the-escalation-of-world-warlike-tensions/" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">AND – Provoking in Taiwan, Yankee imperialism promotes the escalation of...</a></h3>



  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p>8月2日，美国众议院议长南希·佩洛西(Nancy Pelosi)抵达亚洲的台湾岛，拜访台湾地区政府。这次访问持续了大约20个小时，包括关于经济和安全的讨论以及与亲美帝国主义的反动自由主义活动分子的会晤，被社会法西斯主义的中国政府认为是对其岛屿领土主权的直接挑战，并加剧了两个帝国主义国家之间以及中国统治阶级各阶层之间的帝国主义紧张关系。作为对美帝国主义挑衅的回应，中国在太平洋举行了为期六天的军事演习，颁布了定期军事演习的法令，发布了一份关于其对台湾立场的新文件，并对台湾实施了经济制裁。</p>
<p>南希·佩洛西的访问原定于4月，当时社会帝国主义中国的主席、修正主义领导人习近平已经警告说，如果美国代表访问这个岛屿，这个亚洲国家将会采取什么态度。当月，佩洛西的访问被推迟，理由是这位女议员感染了新冠肺炎病毒。</p>
<p>现在，在8月，佩洛西的访问发生了。在她逗留台湾期间，这位反动的美国众议院议长会见了台湾反动政府中的知名人士，包括岛内“总统”蔡英文和台湾立法委员蔡其昌。佩洛西拜访了达赖喇嘛的西藏宗教基金会的代表，一个与达赖喇嘛的反动人物有联系的组织，以及来自台湾和香港的其他反动的自由主义活动家，他们都反对中国的社会法西斯制度。反动的美国帝国主义代表说，她讨论了诸如台湾的军事安全和两国的经济关系等问题，主要是在技术领域。</p>
<p>关于军事问题，佩洛西表示，这次访问旨在明确美国国会在中国入侵台湾的情况下保护台湾的利益。佩洛西的这一声明是在拜登5月访问亚洲期间表示美国将愿意使用武力保卫该岛的几个月后做出的。</p>
<p>在经济方面，美帝国主义的代表宣布支持增加两国之间的商业关系，并说“科学和芯片法”应该加强两国的经济。该法律是美国众议院和参议院最近通过的一项立法法案，旨在刺激国内半导体、电子材料以及计算机、手机和汽车的生产，这是各种军事设备运行的基础。目前，台湾是世界上最大的半导体生产国。2022年上半年，台湾半导体制造公司负责生产全球54%的芯片。拜登在5月份的访问中也提到了亚洲大陆的技术发展问题，他在四方安全对话(Quad)会议上谈到了5G的发展。</p>
<p>技术领域一直是美国佬帝国主义和中国社会帝国主义之间争论的主要舞台。近年来，美帝国主义努力提高自己的技术生产能力，削弱中国在这一领域的主导地位(中国最近宣布有可能开始生产7纳米半导体芯片)。这是一种升级，因为针对中国社会帝国主义的贸易封锁已经持续了多年，现现在助长了更多旨在破坏地区稳定的骚乱和挑衅。</p>
<p>美国军方为佩洛西的访问做好了准备</p>
<p>8月2日，美军将4艘军舰移入台湾以东海域。这些船只包括一艘航空母舰、一艘导弹巡洋舰、一艘驱逐舰和一艘两栖攻击舰。</p>
<p>美国军方的这一军事部署与军方在7月下旬所声明的方向相反，当时军方告诉反动的美国总统拜登，它认为佩洛西访问台湾“不是一个好主意”。虽然军方在他们的言论中反对这次访问，实际情况是他们正利用这次访问作为借口，加强佩洛西制造的挑衅，进一步加剧帝国主义之间的侵略。</p>
<p>中修社会帝国主义在美帝国主义的挑衅下进行军事演习</p>
<p>面对美帝国主义的挑衅，中修社会帝国主义在佩洛西离开台湾后，于8月4日开始在台湾周围进行军事演习。最初计划于周日结束的测试在周日被延长，增加了五项测试。在8月9日，台湾以自己的军事行动回应中国的演习，导致中修社会帝国主义好战的紧张局势进一步加剧。</p>
<p>在演习的第一天，中国发射了11枚弹道导弹。导弹越过台湾，落入日本海的日本专属经济区。第二天，在台湾海峡发现68架中国战机，其中49架进入台湾的防空识别区。在演习的第三天，已经发现了14艘中国船只和20架飞机。20架飞机中，有14架越过了“中间线”，这是美帝国主义为划分台湾海峡“台湾部分”和“中国部分”而设立的一条假想线。当地时间周日下午5点，在台湾海峡发现了66架战机和14艘中国船只。</p>
<p>8月9日，台湾在军事演习中调集了数百名士兵和炮弹（火炮）并发射了带有实弹的照明弹和大炮。该岛在台湾海峡也有船只。演习计划于 8月11日重复进行。</p>
<p>8月10日，社会法西斯国家中国对美帝国主义挑衅的反应升级，宣布其在台湾附近的军事演习将不再是零星的演习，而是在台湾附近的“常规”演习。</p>
<p>中国在关于台湾的新文件中改变了政策</p>
<p>除了在台湾周围进行军事演习之外，中修社会帝国主义在一份名为“台湾问题和新时代的中国统一”的关于台湾的修正主义政府新文件中改变了政策。“新时代”一词通常被用来指社会法西斯习近平政府。这份新文件是第三份关于台湾的“白皮书”(指社会法西斯中国就具体政策问题发布的文件)。第一部于1993年发行，第二部于2000年发行。</p>
<p>在中国武装部队进行军事演习后发布的这份新报告称，中国这个社会帝国主义国家不会为“任何形式的分裂活动”留下任何余地，虽然它将致力于“和平统一”，但它不会放弃“使用武力”并“采取一切必要措施”来实现重新统一台湾的目标。该报告指出，除了鼓吹分裂主义活动之外，这些态度是为了“保护”中国国家不受“外来干涉”，显然是指美帝国主义的干涉。</p>
<p>同一文件还声明，一旦领土统一，社会帝国主义中国将不再保留向台湾派兵的权利。在中国社会帝国主义发布的旧报告中，修正主义政府声明，一旦台湾重新并入大陆，它将不会向台湾领土派遣军队或行政人员，以便给予该岛更大的自治权。</p>
<p>中国垄断资产阶级是分裂的</p>
<p>台湾最近发生的事件，证明除了美帝国主义与中修社会帝国主义之间存在斗争外，中修社会帝国主义资产阶级的派别和权力集团之间也存在着激烈的斗争。今天，在修正主义国家中，有一小部分支持官僚国家干预经济以复制其资本并押注于修正主义和社会法西斯政权，而另一部分则支持开放国家，让外国资本更深入地渗透，向帝国主义金融寡头开放经济，同时向“自由主义”类型的政治开放（沿着“西方民主”的路线，作为资产阶级专政的一种更隐蔽的形式）。</p>
<p>这场中国统治阶级的派系与权力集团之间的斗争，也牵涉到台湾的中国垄断资产阶级。 1949年当毛泽东主席领导的具有无产阶级路线的中国共产党领导全国广大人民取得中国革命的胜利的时候，中国的各部分大资产阶级和地主，特别是以国民党(在中国革命期间反对中国共产党的法西斯政党)及其领导人蒋介石为代表的大资产阶级和地主，逃到了台湾岛。一登上台湾岛，蒋介石就试图宣布台湾是真正的“中华民国”，并在那里建立了一个持续到20世纪80年代末的军事政权。</p>
<p>27年后的1976年，在中国，修正主义者邓小平及其集团在中国共产党领导了一场政变，导致数名革命党干部被捕和被暗杀，中国共产党转变为一个法西斯政党，并开始了被称为"中国资本主义复辟"的时期，这一时期一直延续至今。</p>
<p>邓小平政变三年后，“台湾关系法”被签署，美帝国主义将不再承认台湾为“中华民国”，并将放弃与台湾的官方外交关系(尽管实际上仍保持着这种关系)。然而，根据法律，美帝国主义可以在台湾领土受到侵略的情况下保卫台湾。这一法律的签署是在邓小平及其集团采取了更大的屈从于美国帝国主义的立场，并与它在对抗社会帝国主义苏联的战斗和勾结关系中行动，对越南进行军事远征之后。</p>
<p>在20世纪80年代，中国的资本主义复辟是在经济“自由化”政策的主导下进行的，创建了经济特区，建立了工人合同制，结束了农村人民公社，推进了非国有资本主义财产。</p>
<p>在这个十年结束时，中国垄断资产阶级的社团主义者反对占主导地位的“自由主义”，在国内发起了一场“反自由主义运动”，在这个时期，来自中国非国家资产阶级、资产阶级知识分子和主张建立多党议会国家(“西方民主”或资产阶级民主”)的“自由主义”支持者的各种个人受到垄断资产阶级的社团主义者的迫害。</p>
<p>然而，1992年，邓小平暂时击败了反对“自由化”的一小部分人，他们主张建立一个中央集权的国家资本主义制度，类似于苏联的社会帝国主义制度，并再次发展了中国的“自由化”，对工业和服务部门实行大规模私有化，并对帝国主义更加开放。反过来，与垄断资产阶级的国家垄断联系最紧密的那一部分人则通过占有土地资源和社会帝国主义经济中最重要和最有利可图的部门来进行抵抗。</p>
<p>近年来，习近平不仅充当了在中修社会帝国主义国家中拥有更大霸权的修正主义官僚资产阶级的国家部分的代表，而且还试图协调和调和不同部分的利益。因此，一方面，它为国家的社会帝国主义官僚垄断和各种大型企业的“国有化”提供了更大的支持(如保险机构安邦，2018年被中国保险和银行业监督管理委员会国有化)。2020年，44家科技公司被“国有化”，仅在2020年7月，就有4家保险公司、两家信贷公司和两家证券公司被国有化。</p>
<p>在这两个特点之外，又增加了对为自己眼前利益而斗争的广大人民的镇压，以及对主张建立资产阶级民主政权的资产阶级反动知识分子的镇压。</p>
<p>另一方面，中国驻世界贸易组织代表王秀文不断为自由市场辩护。2021年，中国提交了加入跨太平洋透明度全面进步协定的申请，这是一个自由市场促进组织，目前有11个国家参加(秘鲁、澳大利亚、文莱、加拿大、智利、日本、马来西亚、墨西哥、新西兰、越南和新加坡)。“国家将承诺在市场准入领域更加开放，并通过提供更多有商业利益的市场准入机会，打算与自由贸易协定成员分享市场开放的红利。中国将以实际行动深化改革，扩大开放，”王秀文对中国政府新闻垄断机构《中国日报》表示。在同一个新闻垄断的故事中，声明中国将采取积极和开放的态度与世贸组织接触。</p>
<p>美帝国主义急于破坏中修社会帝国主义的发展，通过其“一带一路”或“新丝绸之路”计划在亚太地区建立霸权，利用中国统治阶级的权力部分和集团之间的斗争，并利用台湾问题作为其例证。它的目的是，通过施加外部压力，加剧和加深中国垄断资产阶级两派之间的矛盾和分歧，动摇修正主义政权，并通过把反动的民主派的霸权主义强加于中国国家，使中国国家破产，就像苏联和戈尔巴乔夫的情况一样。</p>
<p>中修社会帝国主义的阻止</p>
<p>在美帝国主义进行挑衅的同时，中国的社会帝国主义发现自己深陷于经济和军事危机之中，这给它的解决带来了越来越多的障碍。在经济领域，中国的社会帝国主义正面临着极其减速的GDP增长(2022年第一季度，该国GDP增长0.4%；2021年同期，增长率为18.3%)，工业生产低，房地产系统出现严重危机(由大规模金融投机、未完成的房地产项目和违约造成)，该国存在房地产泡沫爆炸的风险，金融系统受到极大威胁，因为该国的金融系统和房地产系统密切相关。</p>
<p>在军事领域，中国需要发展进攻能力，并将其防线延伸到中国大陆境外，以确保其在亚太地区的霸权。如果不引起美帝国主义的回应，这个问题就很难解决，而这个亚洲国家发现自己无法维持下去，尤其是考虑到经济危机的时候。</p>
<p>就美帝国主义来说，无论它在挑衅和战争紧张局势的升级方面可能有多大进展，它都不能也不适宜在目前战略平衡的时刻发动一次世界大战。在这种情况下，美帝国主义为了巩固自己作为唯一超级霸权的地位，削弱其他大国和核超级大国俄罗斯，除了试图破坏其对手政权的稳定之外，还在这些大国或超级大国的势力范围内扩张。中修社会帝国主义也是如此。</p>
            <p><small>4 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1340">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1340</link>
          <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 02:46:42 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1340</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1340.rss">《新民主》报:美帝国主义在台湾挑衅，促使世界战争般的紧张局势升级</source>
        </item>
        <item>
          <title>毒草影片《鐵證如山》字幕</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><strong>由百度智能雲協力：</strong><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/69ee234a4274899ab80fd4d9b30b4e0b33d81aa2.png" alt="Screenshot from 2022-08-18 03-06-54" data-base62-sha1="f76le9wWBXIFNL7AY485KCdNRya" width="690" height="194"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/42b7cd59698c2f78cbc5642901daf56145b062fd.jpeg" alt="Screenshot from 2022-08-18 03-07-52" data-base62-sha1="9wdj3nqN0p34UqmesaoosMnTxUN" width="690" height="446"></p>
<p>00:07-00:14</p>
<p>本片是在中共福建省委福州新区党委的直接领导下拍摄的，</p>
<p>00:15-00:26</p>
<p>他揭露了四人帮及其在福建的心境陈家忠郑重庄恒李庆龄别帮探党扶避资本主义的滔天罪行，</p>
<p>00:27-00:39</p>
<p>反映了四人帮垮台后全省居民紧跟英明领袖华主席贯彻落实抓纲治国的伟大战略决策团结战斗乘胜前进的，</p>
<p>00:40-00:42</p>
<p>大好形势，</p>
<p>00:58-01:05</p>
<p>万里海江欢声雷动，</p>
<p>01:06-01:20</p>
<p>福建军民心花怒放，</p>
<p>02:22-02:32</p>
<p>话住迪亚全国人民无比信赖你你将儿女无限热爱您，</p>
<p>02:33-02:46</p>
<p>颗颗红星飞向北京城学生好接班人是我们党的好领袖福建前线军民衷心爱戴您，</p>
<p>02:57-03:10</p>
<p>万恶的四人帮是由一伙辛劳反革命结成的黑帮他们搞修正主义搞分裂搞阴谋诡计妄图篡夺党和国家的最高领导权，</p>
<p>03:11-03:23</p>
<p>四人帮还直接插手福建疯狂的进行破坏和捣乱借据福建省委常委省州委会副主任药师的参加中，</p>
<p>03:24-03:35</p>
<p>由张春桥提名推进省委常委会的郑重打上省管委会副主任高位的双志成，</p>
<p>03:36-03:49</p>
<p>招摇撞骗混进世界人大常委会的李庆林他们是四人帮在福建的四个亲戚他们卖身投靠四人帮捷邦隐私分裂，</p>
<p>03:50-04:00</p>
<p>省委以及参与了四人帮串党夺权的阴谋活动，</p>
<p>04:03-04:13</p>
<p>陈政庄李从王张江姚上下勾结狼狈为奸他们送黑材料告黑状，</p>
<p>04:14-04:20</p>
<p>给王张姜瑶提供向党进攻的炮弹这是姚文元的亲笔批示，</p>
<p>04:21-04:30</p>
<p>王洪文收到陈家忠送去的黑材料后叫人转告陈硕材料收到了要保密任何人都不能讲，</p>
<p>04:31-04:37</p>
<p>王洪文还打听陈家忠在不在上海想亲自接见他以资鼓励，</p>
<p>04:38-04:45</p>
<p>江青说我很荣幸的认识陈家忠同志，</p>
<p>04:46-04:54</p>
<p>李庆林的皇教我有天线中央斗争很激烈我不找他们我找江青，</p>
<p>04:55-05:07</p>
<p>这是一九七六年二月在中央打招呼会议上陈家忠的亲笔记录括弧中的一段话表现了陈家中受宠若惊的奴才相，</p>
<p>05:08-05:20</p>
<p>据陈家忠供认在他发言时王洪文不断插话煽风点火拼命鼓动他在会上放炮向党进攻，</p>
<p>05:23-05:38</p>
<p>他们丧心病狂的反对敬爱的周总理把群众沉重悼念周总理的革命标语作为反动标语进行搜集把矛头指向伟大领袖毛主席和党中央，</p>
<p>05:39-05:48</p>
<p>他们炮制了一个反革命行动纲领打出王牌突破莆田扰乱阵容改组省委，</p>
<p>05:49-05:53</p>
<p>有纲领有组织有步骤的阴谋篡党夺权，</p>
<p>05:54-06:01</p>
<p>他们叫嚣省委班子走资派不避势力占绝对优势，</p>
<p>06:03-06:11</p>
<p>有投降派两面派还有中间派还有廖马林这样的要派，</p>
<p>06:12-06:23</p>
<p>他们得意忘形的宣称现在省委权力中心转移到我们的手里了现在我们在台上，</p>
<p>06:24-06:33</p>
<p>这是陈家忠的自贡状，</p>
<p>06:34-06:40</p>
<p>王洪文对他面授机宜因谋把福建省委领导同志打成走资派和投降派，</p>
<p>06:41-06:52</p>
<p>陈家忠还掏出江青的黑话污蔑福建省委主要负责人涂炭人民却走资派还在走，</p>
<p>06:53-06:59</p>
<p>李庆龄胡说什么要查一查省委的第一把交椅有没有让宋大哥坐去了，</p>
<p>07:00-07:12</p>
<p>他们制造谣言大声黑材料恶毒攻击福建前线三军主要负责同志要揪什么走私派的黑后台闽赣两省的太上皇，</p>
<p>07:13-07:16</p>
<p>反党论军妄图毁我长城，</p>
<p>07:17-07:23</p>
<p>正中校长中央省地建设大队都有走私派，</p>
<p>07:24-07:31</p>
<p>他们秘密策划游到福建省委第一书记陈家忠却说这是健康正常的，</p>
<p>07:32-07:46</p>
<p>惠安县所谓县委全委会擅自开除县委书记和常委更不愿其常委夺了县委的权陈家忠称赞说好的很我们坚决支持你们，</p>
<p>07:47-07:54</p>
<p>还颠倒是非胡说什么你们大批判搞得好社会治安好资本主义不断被抓住，</p>
<p>07:55-08:02</p>
<p>在他们反革命山洞下莆田地区一百二十一个工程瘫痪了八十八个，</p>
<p>08:03-08:08</p>
<p>宁德县委副书记毕婉艳同志竟被坏人活活的折磨死，</p>
<p>08:09-08:12</p>
<p>莆田地区派出所瘫痪了二十八个，</p>
<p>08:14-08:22</p>
<p>永泰县公安局局长孙兴富同志因反对强制释放在押犯竟被暴徒打伤，</p>
<p>08:29-08:41</p>
<p>为了抢班夺权他们大搞突击提干突击入党莆田晋江两个地区突击提干三千八百多名突击入党三千二百多名，</p>
<p>08:43-08:50</p>
<p>他们搞什么纳新纳派持枪压阵先当书记后做党员，</p>
<p>08:51-08:59</p>
<p>不择手段的把坏人拉进了党内妄图改变我们党的无产阶级性质颠覆无产阶级专政，</p>
<p>09:00-09:09</p>
<p>杀人反复释来被强制释放后居然也突击入了党，</p>
<p>09:16-09:24</p>
<p>福建省莆田晋江两个地区面对台湾金门等岛屿是海航前线的战略要地，</p>
<p>09:25-09:33</p>
<p>四人帮在福建的亲信也懂得这一点直接插手这两个地区造成了十分严重的反革命扶贫局面，</p>
<p>09:38-09:51</p>
<p>他们常常成立什么运动班国王宣布一切权力归运动班夺了达瓦，</p>
<p>09:54-10:03</p>
<p>现在看一看莆田涵江公社的运动办干了些什么勾当，</p>
<p>10:04-10:10</p>
<p>到处设立武斗据点垒碉堡攻势明枪暗眼，</p>
<p>10:14-10:25</p>
<p>拉电网杀气腾腾戒备森严，</p>
<p>10:26-10:39</p>
<p>他们砸开公社武装部的武器库夺走枪支弹药日夜乱鸣枪制造法西斯恐怖群众称他为，</p>
<p>10:40-10:44</p>
<p>座山雕的飞虎天黄江团的阎王殿，</p>
<p>11:04-11:14</p>
<p>对方匪徒还把房子打通搞所谓地道战，</p>
<p>11:20-11:30</p>
<p>他们大搞大砸抢撬开公社办公室抢走公物大肆挥霍国家资财，</p>
<p>11:42-11:50</p>
<p>这些暴徒对无产阶级专政恨之入骨，</p>
<p>11:51-11:57</p>
<p>日益抢走捣毁人事档案公安档案激励文件和财务账目，</p>
<p>11:58-12:04</p>
<p>这并不奇怪韩江运动版本来就是由一些牛鬼蛇神跳鬼渣子拼凑起来的，</p>
<p>12:05-12:09</p>
<p>他们对社会主义怀有刻骨仇恨时刻梦想复辟，</p>
<p>12:11-12:21</p>
<p>一九七六年十月十八日就在这里他们突然开枪打死我解放军战士吴庆军同志，</p>
<p>12:22-12:34</p>
<p>他们枪口对着谁对谁实行专政他们又欠下了人民的一笔巨债，</p>
<p>12:35-12:40</p>
<p>江口共社的一小头坏人也在大搞武斗，</p>
<p>12:42-12:49</p>
<p>这里是明调暗堡枪眼密布，</p>
<p>12:50-12:55</p>
<p>天桥凌空电网林立，</p>
<p>12:57-13:10</p>
<p>他们疯狂的反对红色政权竟敢摘掉公社党委会高委会的牌子在公社机关内阴森森的写着有来犯者棺材自备的恐吓标语，</p>
<p>13:14-13:36</p>
<p>一九七六年十月十九日宁夏中农扬眉吐气的到这里来，</p>
<p>13:37-13:44</p>
<p>暴徒们竟丧心病狂开枪打死当天标语的评价中有三人打伤六人，</p>
<p>13:45-13:48</p>
<p>又制造了一起严重的反革命政治事件，</p>
<p>14:06-14:17</p>
<p>这是仙游县凤山和摄影的山头武斗攻势一小头坏人控制制高点和要道强占了公社，</p>
<p>14:31-14:39</p>
<p>四人帮及其在福建的亲戚破坏民兵建设大搞第二武装疯狂的打砸抢，</p>
<p>14:40-15:04</p>
<p>这是莆田县收缴的被非法抢夺的一部分武器这是泉州市收缴的非法资制造的一部分武器，</p>
<p>15:06-15:19</p>
<p>坏人当道人民遭殃韩江公社妇联主任军属刘金英愤怒地控诉，</p>
<p>15:20-15:27</p>
<p>对于我现在的意见始理不理只是一批暴徒将我家赔偿，</p>
<p>15:28-15:30</p>
<p>天大的一干二净，</p>
<p>15:31-15:38</p>
<p>国民党必修房想干呃无法干的坏事他们干出来了，</p>
<p>15:39-15:46</p>
<p>我是一个普通干部天下就能定熟我到底犯了什么罪，</p>
<p>15:47-15:50</p>
<p>他们如此坎坷和爱我，</p>
<p>15:51-15:58</p>
<p>他们是黄江团携带累累坐如滔天群众说，</p>
<p>15:59-16:09</p>
<p>运动棒是防冻棒头盔棒我是深有体会的美丽富饶的乌鱼岛横刀继节，</p>
<p>16:10-16:24</p>
<p>医生资产阶级分子朱赞成被强制释放后对过去和他做过斗争的无为党干部群众疯狂的进行阶级报复对无为党大搞大干强，</p>
<p>16:25-16:39</p>
<p>这是共产党员大队会计王少义的家贵重物品全被抢光别的东西统统砸烂在废墟中幸免于难的只有这只调羹和一个小，</p>
<p>16:52-17:12</p>
<p>深受其害的何止王少义一家社员王友芬他家里的锅灶床铺和日用品被砸的鸡巴烂连房顶也被掀掉，</p>
<p>17:13-17:28</p>
<p>这个小岛有二百多人被赶出家门无家可归就是有家的也不敢归无遇岛，</p>
<p>17:38-18:06</p>
<p>从江青到陈家中一伙儿意污蔑福建省委主要领导人涂炭福建人民请看涂炭福建人民的道，</p>
<p>18:07-18:12</p>
<p>你是谁，</p>
<p>18:13-18:24</p>
<p>莆田城郊公社贫农陈金凯的控诉吧，</p>
<p>18:25-18:37</p>
<p>一九七六年十月二十二日他从群众一道钢铁打倒四人帮的大子弹竟遭到武道队报徒们的迫害被杀了家，</p>
<p>18:38-18:49</p>
<p>抢走了现金搞毁了家具这帮匪徒还扬言要花他两千元作为武道的拜劳费，</p>
<p>18:58-19:23</p>
<p>惠安县被陈家中鼓吹为社会治安好的样板县这个县的山腰公社被坏人篡夺了领导权他们私设监狱关押了几多无辜的干部和群众使用各种骇人听闻的刑法，</p>
<p>19:41-19:54</p>
<p>从这个黑样板中人们可以亲眼看到四人帮所要建立的就是这样的法西斯专政，</p>
<p>19:55-20:10</p>
<p>现有县宝丰大队党支部书记方瑞众是个坚持走社会主义道路的好带头人，</p>
<p>20:11-20:20</p>
<p>但是被扣上了反革命的罪名关进了监狱无产阶级硬骨头方位重横眉冷对坚持战斗，</p>
<p>20:21-20:28</p>
<p>他在狱中写信给队里干部说我个人受点委屈没关系我们要牢记毛主席的教导，</p>
<p>20:29-20:36</p>
<p>只有社会主义才能救中国我们可以在任何情况下要制止分田单干，</p>
<p>20:37-20:54</p>
<p>四人帮的黑手伸到哪里哪里资本主义就泛滥成灾，</p>
<p>20:55-21:15</p>
<p>仙游县百分之六十多的土地被分到各户单干这一家贫农社员却把劳动力连六七岁的娃，</p>
<p>21:16-21:30</p>
<p>也要上天割到，</p>
<p>21:31-21:41</p>
<p>本田单干造成了农业生产的严重破坏仙游县社平公测一天多么晚到有八百多亩颗粒无收，</p>
<p>21:42-21:50</p>
<p>大片大片的田地荒废了变成了放牧场，</p>
<p>21:51-21:57</p>
<p>婚前单干带来了贫富两极分化胡杨大队贫农正日夜，</p>
<p>21:58-22:12</p>
<p>分了两藕三分地晚季只收稻谷一百九十六斤以往集体生产时每年可分到一千六百多斤他对走社会主义道路多么向往，</p>
<p>22:13-22:35</p>
<p>全都是逻辑公社贫农黄镇一家五口人分了一亩一分地由于分田单干造成生活极端的贫困老婆被迫自杀了最小的孩子也饿死了，</p>
<p>22:36-22:45</p>
<p>这一把锄头一把铁把就是他家里唯一贵重的财产同志啊，</p>
<p>22:46-22:59</p>
<p>什么叫资本主义复辟四海横行的热果是什么请看看皇帝御家的悲惨遭遇吧，</p>
<p>23:00-23:09</p>
<p>李庆林这个自封的限制资产阶级法权的先锋战士大搞特权盖起了价值万元的小楼房，</p>
<p>23:12-23:17</p>
<p>这是他非法占用的小轿车六支手枪，</p>
<p>23:18-23:29</p>
<p>四套民警服他的一个保镖是个罐头竟穿上了民警服这个礼拜天为了庆祝自己的生日在现场里大闹了三天三夜，</p>
<p>23:30-23:41</p>
<p>新生资产阶级分子陈振标原福清县管委会副主任他利用职权贪污勒索接受贿赂共达一万六千多元，</p>
<p>23:48-24:01</p>
<p>他靠挖社会主义墙角过着骄奢淫逸的生活这个暴发户从黄震一家的生活形成了多么鲜明的对比，</p>
<p>24:07-24:19</p>
<p>牺牲资产阶级分子朱赞成原泉州城东公社党委书记这个洗劫乌鱼岛的首犯依仗四人帮做靠山无恶不作，</p>
<p>24:20-24:23</p>
<p>洗干人民的血汗盖起了小楼房，</p>
<p>24:24-24:31</p>
<p>资源帮推行的反革命修炼主义极有路线不正是代表地部反坏和新老资产阶级的利益吗？</p>
<p>24:33-24:54</p>
<p>一九七六年仙游县乱砍滥伐山林破坏严重骇人听闻全县山木细存量二十九万立方米几个月中被强砍了十八万立方米严重的破坏了国家资源，</p>
<p>25:01-25:11</p>
<p>两千个大小山头被剃光了昔日一望无际的绿色森林，</p>
<p>25:12-25:24</p>
<p>如今只留下了杂乱的树根过去被称为绿色金库的七碗大队共有四万五千亩杉木林这一次，</p>
<p>25:25-25:31</p>
<p>从幼林到上千年的贵重木材全被砍光，</p>
<p>25:32-25:41</p>
<p>这颗一千多年的天山也遭此命运，</p>
<p>25:55-26:06</p>
<p>摄影公社不但山林看光了就连锅炉上的电线杆儿也被拦腰锯掉，</p>
<p>26:07-26:23</p>
<p>这是仙游县木材投机倒把市场每天有数百人进行黑市交易像这样的木材市场仙游县就有五六处，</p>
<p>26:42-26:54</p>
<p>晋江的翔知旺季每天捕鱼量达十几万斤每天渔船一靠岸就有成千人去到海边进行黑市交易，</p>
<p>27:06-27:15</p>
<p>捕来的鱼全被投机倒把份子二盘香买走看到自由市场高价卖出谋取暴利，</p>
<p>27:19-27:35</p>
<p>陈家中正中一火不是叫让暖风不久就要从闽南吹到闽北吗这股暖风究竟是什么风看一看时时在上的情景就不言而喻了，</p>
<p>27:40-27:51</p>
<p>晋江石狮镇以资本主义泛滥闻名福建全省这个镇上每天设摊买卖的有九百九十三摊，</p>
<p>27:52-28:00</p>
<p>资本达六十多万元，</p>
<p>28:10-28:26</p>
<p>市场上有日用百货布批药品高级烟酒粮油化肥和各种鱼肉类等等，</p>
<p>28:27-28:35</p>
<p>大的投机商设有地下黑工厂地下粮油化肥各种仓库五花八门无奇不有，</p>
<p>28:36-28:46</p>
<p>这就是张春桥给鼓吹的乱一点儿生气勃勃这就是陈家沟一伙儿高喊的晋江形势大好，</p>
<p>28:47-28:53</p>
<p>这就是正宗教养的闽南一股暖风，</p>
<p>29:13-29:29</p>
<p>在这股所谓暖风吹过的地方黑市买卖不公剥削流氓诈骗偷影黑记贩卖票证聚众赌博乌七八糟臭气冲天，</p>
<p>29:43-29:55</p>
<p>福建晋江一些地区封建迷信成风算命卜卦，</p>
<p>29:56-30:00</p>
<p>巫婆神棍，</p>
<p>30:01-30:07</p>
<p>贩卖迷信品，</p>
<p>30:15-30:37</p>
<p>求神拜佛等迷信活动十分猖獗许多地方不但修复了旧庙还明目张胆的盖起了庙宇和祠堂这是什么关帝庙整天供神记鬼磕头烧香烟雾腾腾闹得乌烟瘴气，</p>
<p>30:46-31:03</p>
<p>还有什么圣母庙城隍庙土地庙光是仙游县修建的庙宇就有六百七十六座，</p>
<p>31:04-31:17</p>
<p>大地公社东顶大队新盖了一座庙宇花了一万多元打办九级一百多桌闹了一天一夜这些早被历史淘汰的封建渣子，</p>
<p>31:18-31:29</p>
<p>要唱的灿烂起来使人帮积极推进趁党夺权阴谋不避罪恶累累铁证如山，</p>
<p>31:41-31:56</p>
<p>期待了乌云阳光更灿烂铲除了四害八明大地换今天，</p>
<p>32:10-32:12</p>
<p>好各位赶紧去排队赶紧赶紧赶紧赶紧赶紧赶紧赶，</p>
<p>32:13-32:29</p>
<p>中央中建前线部队坚决执行以话主席为首的党中央指示派出大批宣传队群众工作队迁入城镇乡村从当地广大干部群众团结战斗乘胜前进，</p>
<p>32:52-33:00</p>
<p>家乱四人帮人民喜洋洋无产阶级硬骨头，</p>
<p>33:24-33:34</p>
<p>人民子弟兵热情宣传华主席的伟大贡献把华主席党中央的关怀做到千家万户，</p>
<p>34:03-34:15</p>
<p>华主席派来的亲人帮助遭受四人帮严重破坏地区的群众修建房屋重建家园恢复生产，</p>
<p>34:32-34:45</p>
<p>广大群众义愤填膺仇恨满，</p>
<p>34:46-35:08</p>
<p>很正常千愁万恨只叫万恶的四人帮四人帮害的我们国无宁日民无宁日四人帮大搞反革命复辟罪恶累累铁证如山一桩桩一件件必须彻底清查，</p>
<p>35:12-35:14</p>
<p>二刀向前，</p>
<p>35:30-35:40</p>
<p>福建城建居民对四人帮的仇恨烈火越烧越旺又将火山爆发怒火万丈，</p>
<p>35:46-36:04</p>
<p>福田工农兵群众愤怒声讨四人帮积极亲近李庆林大搞篡党夺权阴谋活动的惨重罪行，</p>
<p>36:20-36:29</p>
<p>祸国殃民的四人帮及其亲戚陷入了人民战争的汪洋大海之中，</p>
<p>36:30-36:38</p>
<p>老贫农软件受愤怒控诉李建林攻击省地县领导是团江团，</p>
<p>36:39-36:53</p>
<p>到底谁是还乡团土改我分了地主的房子去年地主亲属在李建林一伙的支持下带领打手抢占了我的房子殴打我还要我吃屎，</p>
<p>36:54-37:04</p>
<p>我被迫流浪跌倒搞反攻倒转的正是李庆林这伙人他们才是货真价实的还乡团，</p>
<p>37:36-37:50</p>
<p>狠决胜劈四人帮坚决镇压反革命四人帮积极推进包庇纵容和支持的一小条反革命分子受到了无产阶级的坚持打击，</p>
<p>38:03-38:05</p>
<p>打到张春秋，</p>
<p>38:06-38:08</p>
<p>拿到信息，</p>
<p>38:19-38:31</p>
<p>打倒四人帮福建有希望革命先去浪生产，</p>
<p>38:32-38:40</p>
<p>看跌跌涨农业学大寨普及大寨建的革命热潮一浪高过一浪，</p>
<p>38:49-39:06</p>
<p>看今日武夷山下红旗漫卷云出飞落铁地摇到处摆开了战天斗地的战场，</p>
<p>39:07-39:20</p>
<p>广大贫下中农意气奋发豪情满怀的说毛主席号召我们学大寨跨主席率领我们学大寨我们前程似锦步伐坚定，</p>
<p>40:21-40:33</p>
<p>福建工人豪迈的提出一定要把四人帮破坏的损失夺回来跨主席热烈赞扬了这种革命精神跨主席的鼓励，</p>
<p>40:34-40:39</p>
<p>给福建工人阶级以巨大的鼓舞，</p>
<p>41:02-41:11</p>
<p>广大工人群众你对我感觉大庆出大力，</p>
<p>41:12-41:19</p>
<p>刘大汉为普及大庆市企业推动国民经济的新跃进多做贡献，</p>
<p>41:46-41:59</p>
<p>福建前线三军和民兵铭记华主席视察厦门前线时的亲切指示你们担负的任务无比光荣重大，</p>
<p>42:00-42:09</p>
<p>要提高警惕加强战备他们决心把华主席的教导化为乘胜前进的巨大力量，</p>
<p>42:10-42:16</p>
<p>提高警惕加强战备一定要解放台湾完成统一中国的大业，</p>
<p>42:24-42:37</p>
<p>让我们高举毛主席的伟大旗帜在以华主席为首的党中央领导下把阶梯四人帮的伟大斗争进行到底为实现抓党治国的战略决策，</p>
<p>42:38-42:39</p>
<p>团结战斗，</p>
<p>42:40-42:47</p>
<p>我们一定要胜利我们一定能够胜利，</p>
            <p><small>14 个帖子 - 4 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1337">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1337</link>
          <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 07:05:49 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1337</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1337.rss">毒草影片《鐵證如山》字幕</source>
        </item>
        <item>
          <title>毒草《十月戰歌》1977.05——《勝利凱歌傳天外》</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/xw3U1po0KTpcxZvLyS6bGLGTxBx.pdf">十月战歌 全国征歌选集.pdf</a> (5.1 MB)<br>
<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/8WhIRRXSY1ECmqXRq5X3KOkKR4S.txt">十月战歌 全国征歌选集.txt</a> (239.0 KB)<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/d/dfe608f1e1962be67c48f81ff43b1ab0b7b58113.png" alt="Screenshot from 2022-08-17 22-41-45" data-base62-sha1="vWHk3wAQp0V3rdYnTk9g5SGPcdR" width="349" height="499"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/7/750520f367dd2dc9de06c4d76a5fe0745e438c09.png" alt="Screenshot from 2022-08-17 22-41-59" data-base62-sha1="gHcQQ5QhS58M77zgchJHwWzS7G1" width="350" height="500"></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1336">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1336</link>
          <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 02:43:40 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1336</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1336.rss">毒草《十月戰歌》1977.05——《勝利凱歌傳天外》</source>
        </item>
        <item>
          <title>《赤脚医生手册》对于抑郁症的看法</title>
          <dc:creator><![CDATA[azide]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>这本书并没有专门一章讲精神卫生。然而在第19页有提及。<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/d/d1c09c63cd0f255b1163c95ce7f44fa9fbc97f1d.png" alt="image" data-base62-sha1="tVyspAoRyUidIr7F0VeK2hkq7xP" width="349" height="500"></p>
            <p><small>3 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1335">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1335</link>
          <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 01:13:13 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1335</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1335.rss">《赤脚医生手册》对于抑郁症的看法</source>
        </item>
        <item>
          <title>江青、張春橋、王洪文等同志用MockingBird朗讀《社會主義政治經濟學》</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>闲谈 | 灌水</category>
          <description><![CDATA[
            <p>計劃讓我們的革命導師、網絡名人用MockingBird朗讀《社會主義政治經濟學》（持續更新）<br>
鍾翔宇（臺灣）朗讀《社會主義政治經濟學》第一篇、第一章、第二節（所有制范围内的资产阶级法权没有完全取消）、第一段：<br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/5/5cc31ef7b897d10db6debe70df3919f54c5b1245.wav">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/5/5cc31ef7b897d10db6debe70df3919f54c5b1245.wav">/uploads/default/original/2X/5/5cc31ef7b897d10db6debe70df3919f54c5b1245.wav</a>
  </audio></p>
            <p><small>11 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1334">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1334</link>
          <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 15:23:01 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1334</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1334.rss">江青、張春橋、王洪文等同志用MockingBird朗讀《社會主義政治經濟學》</source>
        </item>
        <item>
          <title>用好MockingBird為革命自由軟件運動服務！風雷磅礴，一聲雞唱，萬怪煙消雲落！</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>技术</category>
          <description><![CDATA[
            <h1>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>風雷磅礴，一聲雞唱，萬怪煙消雲落！</h1>
<h1>
<a name="h-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2"></a>使用效果：</h1>
<p><audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/8/80e249b3ddf7d864c80591ec531966b3e3d61cf6.wav">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/80e249b3ddf7d864c80591ec531966b3e3d61cf6.wav">/uploads/default/original/2X/8/80e249b3ddf7d864c80591ec531966b3e3d61cf6.wav</a>
  </audio><br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/9/9f05104c353ef8993d7383cedc3b2d9dde6c83c9.wav">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/9/9f05104c353ef8993d7383cedc3b2d9dde6c83c9.wav">/uploads/default/original/2X/9/9f05104c353ef8993d7383cedc3b2d9dde6c83c9.wav</a>
  </audio><br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/e/ea562dfeac1d6546b6c4371aa4fc0c752261fd75.wav">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/ea562dfeac1d6546b6c4371aa4fc0c752261fd75.wav">/uploads/default/original/2X/e/ea562dfeac1d6546b6c4371aa4fc0c752261fd75.wav</a>
  </audio></p>
<h1>
<a name="h-3" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3"></a>這些是自然朗讀文件：</h1>
<p><audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/a/a92a5386ad4afd3cd55ead825221131b67552408.mp3">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a92a5386ad4afd3cd55ead825221131b67552408.mp3">/uploads/default/original/2X/a/a92a5386ad4afd3cd55ead825221131b67552408.mp3</a>
  </audio><br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/4/4ed4e9eec792bd4680526ad4e85621277330bef8.mp3">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4ed4e9eec792bd4680526ad4e85621277330bef8.mp3">/uploads/default/original/2X/4/4ed4e9eec792bd4680526ad4e85621277330bef8.mp3</a>
  </audio><br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/c/c3f0486144ed68583fc3065c30e284eff07b0a46.mp3">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/c3f0486144ed68583fc3065c30e284eff07b0a46.mp3">/uploads/default/original/2X/c/c3f0486144ed68583fc3065c30e284eff07b0a46.mp3</a>
  </audio><br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/4/4c3a7768da3c18e0da9ee665d45ed3e39f628732.mp3">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4c3a7768da3c18e0da9ee665d45ed3e39f628732.mp3">/uploads/default/original/2X/4/4c3a7768da3c18e0da9ee665d45ed3e39f628732.mp3</a>
  </audio><br>
<audio preload="metadata" controls="">
    <source src="/uploads/default/original/2X/1/1440c8f6a2ccd28a115d7d6576b177dccbe381f4.mp3">
    <a href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/1440c8f6a2ccd28a115d7d6576b177dccbe381f4.mp3">/uploads/default/original/2X/1/1440c8f6a2ccd28a115d7d6576b177dccbe381f4.mp3</a>
  </audio></p>
<h1>
<a name="h-4" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-4"></a>條件：</h1>
<p>無需NVIDIA顯卡私有驅動軟件和CUDA這一私有軟件。<br>
Pure OS 10.0（包括GNU/Linux、Debian、Ubuntu、Lubuntu、Arch Linux等等都可以使用。）<br>
Python 3.9.6（其他的版本會因為無法安裝numpy 1.19.4而在編譯過程中出錯。）</p>
<h1>
<a name="h-5" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-5"></a>使用教程：</h1>
<aside class="onebox githubblob" data-onebox-src="https://github.com/babysor/MockingBird/blob/main/README-CN.md">
  <header class="source">

      <a href="https://github.com/babysor/MockingBird/blob/main/README-CN.md" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">github.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <h4><a href="https://github.com/babysor/MockingBird/blob/main/README-CN.md" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">babysor/MockingBird/blob/main/README-CN.md</a></h4>


      <pre><code class="lang-md">## 实时语音克隆 - 中文/普通话
![mockingbird](https://user-images.githubusercontent.com/12797292/131216767-6eb251d6-14fc-4951-8324-2722f0cd4c63.jpg)

[![MIT License](https://img.shields.io/badge/license-MIT-blue.svg?style=flat)](http://choosealicense.com/licenses/mit/)

### [English](README.md)  | 中文

### [DEMO VIDEO](https://www.bilibili.com/video/BV17Q4y1B7mY/) | [Wiki教程](https://github.com/babysor/MockingBird/wiki/Quick-Start-(Newbie)) ｜ [训练教程](https://vaj2fgg8yn.feishu.cn/docs/doccn7kAbr3SJz0KM0SIDJ0Xnhd)

## 特性
🌍 **中文** 支持普通话并使用多种中文数据集进行测试：aidatatang_200zh, magicdata, aishell3, biaobei, MozillaCommonVoice, data_aishell 等

🤩 **PyTorch** 适用于 pytorch，已在 1.9.0 版本（最新于 2021 年 8 月）中测试，GPU Tesla T4 和 GTX 2060

🌍 **Windows + Linux** 可在 Windows 操作系统和 linux 操作系统中运行（苹果系统M1版也有社区成功运行案例）

🤩 **Easy &amp; Awesome** 仅需下载或新训练合成器（synthesizer）就有良好效果，复用预训练的编码器/声码器，或实时的HiFi-GAN作为vocoder

🌍 **Webserver Ready** 可伺服你的训练结果，供远程调用

</code></pre>



  This file has been truncated. <a href="https://github.com/babysor/MockingBird/blob/main/README-CN.md" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">show original</a>

  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<h1>
<a name="h-6" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-6"></a>程序地址：</h1>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://github.com/babysor/MockingBird">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/b/bad3e5f9ad67c1ddf145107ce7032ac1d7b22563.svg" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://github.com/babysor/MockingBird" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">GitHub</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4ec030b12627e26483484af9eec1c5b4afa325fb.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://github.com/babysor/MockingBird" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">GitHub - babysor/MockingBird: 🚀AI拟声: 5秒内克隆您的声音并生成任意语音内容 Clone a voice in 5...</a></h3>

  <p>🚀AI拟声: 5秒内克隆您的声音并生成任意语音内容 Clone a voice in 5 seconds to generate arbitrary speech in real-time - GitHub - babysor/MockingBird: 🚀AI拟声: 5秒内克隆您的声音并生成任意语音内容 Clone a voice in 5 seconds to generate arbit...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<p>
sudo apt install git<br>
之後<br>
git clone <a href="https://github.com/babysor/MockingBird.git" rel="noopener nofollow ugc">https://github.com/babysor/MockingBird.git</a><br>
即可。</p>
<h1>
<a name="gnulinuxpython-396-7" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#gnulinuxpython-396-7"></a>在GNU/Linux下編譯Python 3.9.6</h1>
<p>sudo apt install build-essential libreadline-dev libncurses5-dev libgdbm-dev libnss3-dev libssl-dev libffi-dev zlib1g-dev libncursesw5-dev libc6-dev libsqlite3-dev openssl sqlite3 bzip2 libbz2-dev libgdbm-compat-dev liblzma-dev uuid-dev -y<br>
sudo apt install zlib* p7zip-full libx11-dev -y<br>
下載好Python 3.9.6後cd到文件夾內輸入命令：<br>
./configure --prefix=/usr/local/pyth --enable-optimizations<br>
make<br>
sudo make install<br>
sudo ln -s /usr/local/pyth/bin/python3.9 /usr/bin/pyth<br>
即可。</p>
<h1>
<a name="pip-8" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#pip-8"></a>安裝pip包文件</h1>
<p>cd到MockingBird文件夾下，輸入命令：<br>
sudo pyth -m pip install --proxy=‘<a href="http://127.0.0.1:8889/" rel="noopener nofollow ugc">http://127.0.0.1:8889/</a>’ -r requirements.txt<br>
最後前往使用教程裡的百度網盤：</p>
<h1>
<a name="gnulinuxbaidupcs-gogithub-9" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#gnulinuxbaidupcs-gogithub-9"></a>在GNU/Linux請使用BaiduPCS-Go（GitHub）登錄並下載百度網盤文件。</h1>
<blockquote>
<p>当实在没有设备或者不想慢慢调试，可以使用社区贡献的模型(欢迎持续分享):</p>
</blockquote>
<div class="md-table">
<table>
<thead>
<tr>
<th>作者</th>
<th>下载链接</th>
<th>效果预览</th>
<th>信息</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>作者</td>
<td>
<a href="https://pan.baidu.com/s/1iONvRxmkI-t1nHqxKytY3g" rel="noopener nofollow ugc">https://pan.baidu.com/s/1iONvRxmkI-t1nHqxKytY3g</a> <a href="https://pan.baidu.com/s/1iONvRxmkI-t1nHqxKytY3g" rel="noopener nofollow ugc">百度盘链接</a> 4j5d</td>
<td></td>
<td>75k steps 用3个开源数据集混合训练</td>
</tr>
<tr>
<td>作者</td>
<td>
<a href="https://pan.baidu.com/s/1fMh9IlgKJlL2PIiRTYDUvw" rel="noopener nofollow ugc">https://pan.baidu.com/s/1fMh9IlgKJlL2PIiRTYDUvw</a> <a href="https://pan.baidu.com/s/1fMh9IlgKJlL2PIiRTYDUvw" rel="noopener nofollow ugc">百度盘链接</a> 提取码：om7f</td>
<td></td>
<td>25k steps 用3个开源数据集混合训练, 切换到tag v0.0.1使用</td>
</tr>
<tr>
<td><span class="mention">@FawenYo</span></td>
<td>
<a href="https://drive.google.com/file/d/1H-YGOUHpmqKxJ9FRc6vAjPuqQki24UbC/view?usp=sharing" rel="noopener nofollow ugc">https://drive.google.com/file/d/1H-YGOUHpmqKxJ9FRc6vAjPuqQki24UbC/view?usp=sharing</a> <a href="https://pan.baidu.com/s/1vSYXO4wsLyjnF3Unl-Xoxg" rel="noopener nofollow ugc">百度盘链接</a> 提取码：1024</td>
<td>
<a href="https://github.com/babysor/MockingBird/wiki/audio/self_test.mp3" rel="noopener nofollow ugc">input</a> <a href="https://github.com/babysor/MockingBird/wiki/audio/export.wav" rel="noopener nofollow ugc">output</a>
</td>
<td>200k steps 台湾口音需切换到tag v0.0.1使用</td>
</tr>
<tr>
<td><span class="mention">@miven</span></td>
<td>
<a href="https://pan.baidu.com/s/1PI-hM3sn5wbeChRryX-RCQ" rel="noopener nofollow ugc">https://pan.baidu.com/s/1PI-hM3sn5wbeChRryX-RCQ</a> 提取码：2021</td>
<td><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1uh411B7AD/" rel="noopener nofollow ugc">https://www.bilibili.com/video/BV1uh411B7AD/</a></td>
<td>150k steps 注意：根据<a href="https://github.com/babysor/MockingBird/issues/37" rel="noopener nofollow ugc">issue</a>修复 并切换到tag v0.0.1使用</td>
</tr>
</tbody>
</table>
</div><p>將下載好的pt文件放入MockingBird/synthesizer/saved_models。</p>
<p>接下來輸入命令：<br>
<code>pyth demo_toolbox.py</code></p>
<p>即可使用。</p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a9577e92fe38c640f27c575ec0a4f19d22213337.png" alt="Screenshot from 2022-08-17 10-24-28" data-base62-sha1="oa49cFPAnayNXD5hTMjXavvkOJp" width="689" height="354"></p>
<p>最後錄製好一份你的音頻的mp3或者wav，然後點擊Browse（打開本地），選擇你朗讀好的文件（時長在7分鐘左右即可）。<br>
接著輸入你想要朗讀的內容（右上角的輸入框），點擊Synthesize and vocode，在跑完Waveform generation後點擊左下角的Export，保存為“文件名.wav”，打開保存的文件，你就可以聽到克隆出來的你的朗讀聲音了。</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1333">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1333</link>
          <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 14:27:05 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1333</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1333.rss">用好MockingBird為革命自由軟件運動服務！風雷磅礴，一聲雞唱，萬怪煙消雲落！</source>
        </item>
        <item>
          <title>一黨制還是一元化領導？對文章“无产阶级政党还是资产阶级政党？”的批評。</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>一般讨论</category>
          <description><![CDATA[
            <p>原文地址：<a href="https://fireson.cc/%e6%97%a0%e4%ba%a7%e9%98%b6%e7%ba%a7%e6%94%bf%e5%85%9a%e8%bf%98%e6%98%af%e8%b5%84%e4%ba%a7%e9%98%b6%e7%ba%a7%e6%94%bf%e5%85%9a%ef%bc%9f-%e6%89%b9%e5%88%a4%e4%bf%ae%e6%ad%a3%e4%b8%bb/" rel="noopener nofollow ugc">https://fireson.cc/无产阶级政党还是资产阶级政党？-批判修正主/</a></p>
<p>原文：</p>
<blockquote>
<p>在革命派的批判下，他们的这一反动谬论越来越没有说服力了。于是，他们宣称为了防止资本主义复辟，要搞什么“多党制无产阶级专政”。</p>
<p>且不说他们防了个啥，我们先来看看所谓“多党制”到底可不可行。</p>
<p>在无产阶级专政的情况下，多党制只会造成分裂，只会导致宗派主义。由于多个党的阶级成分和政见都是一样的，多党制只会是多余的、没有必要的，甚至是会造成严重后果的。</p>
<p>资本主义复辟是由于党内产生的新的资产阶级的篡权活动(反革命政变)，而多党制无法解决这个问题，甚至可能连多个政党会不会一起变修都无法保证。在资本主义复辟的情况下，革命政党如果不武装起来对抗修正主义，反对资本主义复辟就是不彻底的。而且很有可能像叛徒、修正主义分子普拉昌达那样，放弃武装，背叛革命，加入资产阶级议会，把无产阶级政党变为资产阶级政党。</p>
</blockquote>
<h1>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>批評：</h1>
<blockquote>
<p>邓小平鼓吹什么“‘一长制’是好的，它并没有妨碍生产的发展和科学的发展”。这完全是资产阶级压迫工人的语言。在“一长制”条件下，劳动群众被迫听命于“一长”，被“一长”当作单纯的劳动力在生产过程中使用，就丧失了根本的权利，最终必然受到资产阶级“一长”的剥削和压迫。恩格斯指出：<strong>“个人管理工业的必然后果就是私有制”</strong>（恩格斯：《共产主义原理》。《马克思恩格斯选集》第 1 卷，人民出版社 1972 年版，第 217 页。）。邓小平步苏修的后尘，拼命鼓吹修正主义的“一长制”，就是为了把社会主义公有制蜕变为资本主义的私有制。</p>
</blockquote>
<p>——《社會主義政治經濟學》1976.09</p>
<blockquote>
<p><strong>“虽然，苏联的党和国家的领导现在被修正主义者篡夺了，但是，我劝同志们坚决相信，苏联广大的人民、广大的党员和干部，是好的，是要革命的，修正主义的统治是不会长久的。”</strong></p>
</blockquote>
<p>——毛泽东主席《社會主義政治經濟學》1976.09</p>
            <p><small>14 个帖子 - 4 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1332">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1332</link>
          <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 06:20:49 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1332</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1332.rss">一黨制還是一元化領導？對文章“无产阶级政党还是资产阶级政党？”的批評。</source>
        </item>
  </channel>
</rss>
