<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>在无产阶级领导下团结和武装人民，反对一切帝国主义和帝国主义的掠夺和分裂战争!</title>
    <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1438</link>
    <description>http://www.redsun.org/mpp_doc/SR51_pre_En.htm

“**分裂主义适应资产阶级的需要，分裂无产阶级的团结，为资产阶级服务。资产阶级的一贯政策就是要分裂无产阶级。他们分裂无产阶级的最恶毒的手法，就是在无产阶级队伍内贿买和培植自己的代理人。机会主义者和修正主义者正是资产阶级的代理人。他们追求的不是团结无产阶级去同资产阶级斗争，而是要无产阶级同资产阶级合作。第二国际时期伯恩施坦、考茨基等修正主义者，就是这样。他们在帝国主义最害怕各国无产阶级联合起来变帝国主义战争为国内战争的时候，出来分裂国际工人运动，鼓吹无产阶级同资产阶级合作。**”

(《苏共领导是当代最大的分裂者》)

“**社会党人决不应当帮助一个较年轻较强壮的强盗（德国）去抢劫那些较老的因吃得过多而撑坏了肚子的强盗。社会党人应当利用强盗之间的斗争，去把他们统统打倒。为此，社会党人应当首先向人民说明真相，也就是说，指出这场战争从三种意义上说是奴隶主为巩固奴隶制而进行的战争。第一，这是一场要通过更“公平地”瓜分从而更“和睦地”剥削殖民地来加强对殖民地的奴役的战争；第二，这是一场要在“大”国国内巩固对异族的压迫的战争，因为无论奥地利或俄国（俄国比奥地利要厉害得多，糟糕得多）都是专靠这种压迫来维持，并且靠战争来加强这种压迫的；第三，这是一场要巩固雇佣奴隶制并延长其寿命的战争，因为无产阶级已被分裂，已被压制下去，资本家则得到各种好处：发战争财，煽起民族偏见，强化反动势力，——目前这种反动势力在一切国家里，甚至在最自由的、共和制最完善的国家里也开始抬头了。**”

(列宁《社会主义与战争》)

“**在欧洲，德意帝国主义集团和英法帝国主义集团之间争夺对殖民地人民的统治，一场大规模的帝国主义战争迫在眉睫。在这场战争中，每一个交战方都将明目张胆地宣称自己的事业是正义的，而对手的事业是不公正的，以便欺骗人民，赢得舆论的支持。实际上这是一个骗局。双方的目的都是帝国主义的，都是争夺殖民地和半殖民地的统治权和势力范围，都是进行掠夺性的战争。目前，他们正在争夺波兰、巴尔干半岛和地中海沿岸。这场战争根本不是一场正义的战争。唯一正义的战争是非掠夺性的战争，是解放的战争。共产党人在任何情况下都不支持掠夺性战争，而是勇敢地走上前去，支持一切正义的、非掠夺性的解放战争，站在斗争的最前线。
[...]
张伯伦和达拉第正步德国和意大利的后路，变得越来越反动，利用战争动员的机会，将本国的国家结构置于法西斯主义的基础上，并将经济军事化。总之，两大帝国主义集团正在狂热地准备战争，数百万人民正面临着大规模屠杀的危险。这一切肯定会引起群众的反抗运动。德国也好，意大利也好，英国也好，法国也好，欧洲也好，全世界也罢，人民如果不愿意成为帝国主义的炮灰，就必须起来，千方百计地反对帝国主义的战争。**”

(毛主席《就新的国际形势接受《新华日报》记者采访》)

帝国主义之间矛盾的当前激化，表明了帝国主义总体和最终危机的激化。帝国主义垄断需要重新划分世界，资产阶级民主的危机和反动国家的反动派和法西斯主义的危机表明，吸血者及其整个制度正在无法挽救地进入腐朽，而国际无产阶级和世界人民正在同这一旧秩序作斗争和抵抗，正在克服普遍反革命进攻和修正主义背叛所造成的分裂和挫折。

目前美、中、俄三个超级大国争夺世界霸权的冲突的加剧，这并没有改变世界的主要矛盾，主要矛盾仍然是帝国主义和被压迫民族之间的矛盾。也没有改变阶级斗争即无产阶级和资产阶级的矛盾的基本作用。相反，帝国主义战争更强调，只有坚定的无产阶级立场，有无产阶级的科学意识形态——马克思列宁毛主义，主要是毛主义——才能理解现在发生的事情，才能结束种族灭绝的战争和帝国主义的剥削和压迫。而且，正如乌克兰的事件所证实的，就像在任何受压迫的国家一样，越来越清楚的是，唯一能够领导和完成反对一切帝国主义剥削者的民族解放斗争的阶级是无产阶级，无产阶级必须在其共产党的领导下，团结、动员和武装各阶层人民反对一小撮帝国主义者及其走狗。

帝国主义的侵略和一场新的世界大战的威胁，使马克思主义和修正主义在共产主义者和革命者队伍中的斗争更加尖锐:在所有被压迫的和帝国主义的国家，武装斗争和人民战争的普遍有效性的问题都不可避免地提上了日程。同样，资产阶级民主的危机、反动国家的反动化和民众对议会主义的日益抵制，正把抵制选举作为无产阶级的战略提上所有国家的日程。帝国主义战争不可避免地使群众变得激进，并在我们阶级队伍中把小麦从糠皮中分离出来。

**世界的重新划分和乌克兰的代理人战争**

在当前三个超级大国之间冲突加剧的情况下，“泥足巨人”美帝国主义仍然是最具侵略性和好战性的一方，在面对中国超级大国的快速发展和核超级大国俄罗斯构成的障碍的同时，拼命努力维持其霸权地位和唯一宪兵的地位。苏修社会帝国主义崩溃后，美帝国主义的目标是把俄国当作一个受压迫的国家来支配:把它变成一个半殖民地，并借助隶属于美帝国主义及其同盟者的俄国资产阶级来削弱它。但是，尽管俄罗斯在经济和政治上存在严重的弱点，但它仍然保持着帝国主义大国和核超级大国的特征，其垄断资产阶级抛弃了修正主义苏联的国家垄断资本主义，但没有放弃对世界帝国主义霸权的追求。叶利钦之后出现了这个帝国主义资产阶级的代表人物普京，他的长期政治主张是捍卫俄罗斯帝国主义，目的是收复失地。

美帝国主义，连同以德国为主的欧洲大国，正向东方进军。西方帝国主义者通过北约的军事力量，以欧洲联盟为政治工具，控制了过去苏修社会帝国主义在东欧的半殖民地。在这些国家的卖国资产阶级(其中许多是修正主义官僚机构的前成员)的帮助下，并动员他们在第二次世界大战期间使用的同样的法西斯和“自由”力量(当时反对社会主义)，他们发动了在华盛顿精心策划的政变和“革命”，建立了他们的傀儡政权、武装力量和核武器。他们煽动民族矛盾，使群众对抗群众，并对南斯拉夫发动种族灭绝战争。于是，美国、德国和其他垄断者对这些国家进行肆无忌惮的压迫的时期开始了，与此同时，他们对俄罗斯进行了军事包围。

并非巧合的是，这一进程导致了目前的矛盾激化，特别是在与俄罗斯接壤、有着长期帝国主义冲突和民族抵抗历史的乌克兰。作为一个受沙皇主义和其他帝国主义压迫的国家，乌克兰在上世纪初发展了一场强大的民族解放运动。在无产阶级的领导下，这一运动的一部分与俄国无产阶级和人民联合起来，消灭了沙皇主义，把国家从帝国主义的压迫中解放出来，使它成为社会主义苏联的一部分，并在乌克兰广大劳动群众的全力支持和积极英勇的参与下建设社会主义。其他民族主义派别在资产阶级领导下，把自己出卖给帝国主义，对社会主义和革命群众实行白色恐怖。从那时起，美国和德国帝国主义者在乌克兰煽动和武装这些反动团体，其中包括由实行种族灭绝的纳粹分子斯捷潘·班德拉领导的乌克兰纳粹分子，今天他被乌克兰政府正式称为“民族英雄”。

“**乌克兰人争取解放的斗争受到大俄国和波兰地主阶级以及这两个民族的资产阶级的反对。什么样的社会力量能够对抗这些阶级呢?二十世纪的第一个十年为这个问题提供了一个实际的答复:这种力量不是别人，正是工人阶级，它把民主的农民团结在它的后面。尤尔科维奇企图分裂并削弱真正的民主力量，而这种力量的胜利将使民族压迫成为不可能，他不仅背叛了整个民主的利益，也背叛了他自己的国家乌克兰的利益。如果大俄国和乌克兰的无产阶级联合行动，一个自由的乌克兰是可能的;没有这样的团结，是不可能的。**”

(列宁对民族问题的批判)

在1956年苏联的修正主义政变和资本主义的复辟之后，乌克兰再次成为被压迫的国家，这一次是被社会帝国主义以修正主义者提出的“国际劳动分工”的名义压迫的半殖民地。从那时起，由于缺乏无产阶级的领导，乌克兰资产阶级的派系能够操纵人民对俄罗斯帝国主义的正义抵抗，为沙文主义、反共主义和卖国的反动派服务。同样，今天的俄罗斯帝国主义利用社会主义的光荣历史和反法西斯的卫国战争，使其资产阶级专政合法化，在群众中宣传它的帝国主义扩张。

尽管乌克兰人民有一场反对帝国主义及其当地走狗的正义斗争——这种斗争也在2014年独立广场的抗议活动中表现出来，在顿涅茨克和卢甘斯克的新共和国的斗争中也有表现——但这种正义斗争正被美国、俄罗斯和德国帝国主义者利用，以群众对抗群众，动员他们作为当前帝国主义之间代理人战争的炮灰。乌克兰国家、乌克兰现政权及其武装部队不能代表乌克兰人民，他们也不能为民族解放进行真正的斗争;无论他们是把自己卖给俄罗斯帝国主义，还是卖给美帝国主义，或者卖给任何其他大国或超级大国，他们也不过是卖国的资产阶级。因此，乌克兰的无产阶级需要的是以自决、独立和自我维持组织起来，动员、领导和武装人民，而不把自己出卖给任何帝国主义大国或超级大国。没有这样的组织，任何同资产阶级建立反对侵略者的“统一战线”的企图，都只能是跟在卖国的资产阶级和它的帝国主义主人后面去的。

**战争是为了战利品和世界霸权**

不同的帝国主义国家和超级大国卷入乌克兰的动机是什么?有直接的经济利益，即帝国主义对乌克兰工人阶级和该国自然资源的剥削。与东欧其他国家一样，北约和欧盟进入乌克兰，特别是在2014年的政变之后，意味着该国向帝国主义投资开放;美帝国主义和欧洲大国(主要是德国)的资本输出。2021年，美国国务院是这样总结的:

“乌克兰拥有庞大的消费市场、受过高等教育和具有成本竞争力的劳动力[这意味着工资很低——本文作者注]以及丰富的自然资源。政府继续推动立法，以利用这一潜力。2020年3月，议会通过了一项法律，解除了长达几十年的农业土地出售禁令，自2021年7月1日起生效。世界银行预计，农业土地市场的建立可以吸引50亿美元的投资。[…]2021年3月30日，Rada解除了对大规模私有化的限制，并正在寻找促进私有化进程的方法。[…]为了吸引外国投资，政府在2021年初通过了一项新法律，向在乌克兰进行大规模投资的公司提供可观的财务和运营激励。”(https://www.state.gov/reports/2021-investment-climate-statements/ukraine/)

在过去30年里，数百家大型外国公司在乌克兰站稳了自己的地位，主要集中在乌克兰西部，而最大的投资者是德国汽车制造公司。这就是说，目前的冲突是一场争夺战利品的斗争，一场争夺压迫这个国家的权利的斗争。虽然对俄制裁不仅对俄罗斯，而且对其他帝国主义国家也有很高的代价，而且我们知道最终要付出代价的是无产阶级和人民，但很明显，他们愿意在短期内牺牲一些利润，因为他们希望以后获得更多。

但是，在目前的局势中，更重要的是战略动机:对美俄帝国主义者来说，目前的冲突不仅是争夺压迫乌克兰的权利的斗争，而且是重新划分世界的又一步，是为争夺世界霸权的新的世界大战作准备的一部分。对于美帝国主义来说，他们霸权的真正威胁不是俄罗斯，而是中国。要想在军事和经济上对抗中国，就必须把俄罗斯排除在外，也就是削弱、中和或摧毁它。与此同时，西欧大国(主要是德国)的资产阶级越来越意识到美帝国主义的削弱，他们越来越多地考虑其他联盟，以便更好地实现他们把自己变成超级大国的雄心。因此，为了孤立俄罗斯，为争夺世界霸权的伟大斗争做好准备，美帝的主义迫切需要巩固与欧洲大国的联盟。目前，北约对俄罗斯的包围引发了俄罗斯对乌克兰的入侵，这恰恰符合上述目标。

2022年2月，美国“智库”大西洋理事会发表了题为“华盛顿必须准备好与俄罗斯和中国的战争”。该组织在去年的一份报告中表示，21世纪美国和民主世界所面临的唯一最重要的挑战是……中国。”美国前中央情报局局长、前国防部长帕内塔近日承认，乌克兰战争是美国的“代理人战争”。美帝国主义武装部队代表的声明揭示了美帝国主义这个超级大国目前的想法:

“在俄乌冲突中，美国空军部长弗兰克·肯德尔在空军协会年度空战研讨会上强调了美国军事部署背后的外交政策，‘俄罗斯和其他威胁不会被忽视。但中国在地区和全球都有野心，有资源来实现它们，这将是我们最大的国家安全挑战。”他指出了七项“行动要务”，他认为这些是美军应对包括“入侵”台湾在内的可能冲突所必需的。(https://www.counterpunch.org/2022/03/21/is-the-ukraine-war-a-prelude-to-a-more-protracted-global-war/)

我们现在非常清楚地看到，这三个超级大国及其大部分盟友愿意发动一场新的世界大战，对数百万人进行大规模屠杀，以试图挽救他们濒死的帝国主义制度。此时此刻，仍然是最强大的超级大国但越来越弱的美帝国主义，是煽动世界大战的主要动力;它更愿意在失去更多经济和军事力量(以及盟友)之前这么做，这是合乎逻辑的。中国和俄罗斯的帝国主义者，虽然他们也不可避免地想要为了霸权而对抗，但似乎更喜欢把战争推迟一点，现在更多地关注帝国主义之间的勾结;在“多极世界”的口号下“友好地”重新分配战利品，同时他们继续加强军备。

**无产阶级和人民进行战斗和反抗**

在反动国家的加速反动化、镇压的加剧和绝望和庸俗的战争煽动运动中，全世界人民群众正在有力地反对旧的剥削和压迫的秩序及其掠夺和种族灭绝的战争。在过去几年里，在帝国主义国家和被压迫国家，我们看到了罢工和动员的浪潮，不仅是为了经济要求，而且越来越多地反对整个旧秩序。

虽然反动派确实可以动员一部分人口支持他们的战争，但他们遇到了他们没有预料到的民众抵制:在俄罗斯，入侵乌克兰遭到强烈反对；
在美国，产生了新一代革命和进步的反帝国主义活动分子。即使在北欧国家，尽管根深蒂固的社会沙文主义和对美国超级大国的服从，目前加入北约的运动也面临着越来越多的民众抵制。在希腊雅典，数千人于3月4日发动了一场声势浩大的示威游行，反对俄罗斯的入侵和北约的成立，并宣称这是一场“帝国主义之间的战争，工人们被要求在敌对的强盗团伙之间做出选择”。今年4月，希腊的铁路工人拒绝将北约军用车辆从亚历山德拉普利斯港运往乌克兰，其他活动人士还向这些车辆泼洒油漆。3月6日，超过5000人在英国伦敦举行游行，反对俄罗斯入侵乌克兰和北约的扩张，在美国的几个城市也发生了一系列类似的动员。

这只是举几个例子;世界各大洲发生了数千起类似的抗议活动，这表明世界上广大的劳动群众不会被帝国主义和反动派的战争煽动所愚弄。尽管修正主义者和机会主义者在世界各国打着“社会主义”和“民主”的口号，尽其所能地推动帝国主义战争。

**修正主义的作用**

世界上一切帝国主义团伙，都利用和助长修正主义集团和党派，以转移群众的斗争，企图阻止无产阶级领导的革命运动和民族解放运动的兴起和发展。任何人都不应该对此感到惊讶，因为服务和美化帝国主义——以“社会主义”的名义，甚至用“革命”和“反帝国主义”的字眼——是修正主义的本质。今天，可以非常清楚地确认，各种各样的修正主义者——他们可能是国会议员、“自由意志主义者”、亲俄派、亲中国派或亲美国派——都是社会沙文主义者;口头上是社会主义者，实际却是亲帝国主义者。列宁在1907年斯图加特国际社会主义大会上关于机会主义的报告中说:“**在殖民问题上，委员会中形成了机会主义的多数派，决议草案中出现了以下荒唐的话:“国会在原则上和任何时候都不会拒绝所有的殖民政策，在社会主义政权下，殖民政策可能会产生文明效果。”实际上，这一主张等于向资产阶级政策和资产阶级世界观的直接倒退，资产阶级世界观为殖民战争和暴行提供了正当的理由。**”

因此，我们现在看到，修正主义者或多或少地公开支持一个或另一个超级大国，甚至使用第二国际机会主义者使用过的同样的伎俩，完成他们推动世界重新划分和帝国主义战争的反动任务;所谓的“保卫祖国”。议会式的修正主义者，其中包括社会民主主义者和与苏修社会帝国主义有联系的旧党派的继承者，其特点是完全服从于各自国家的执政大资产阶级。因此，他们对超级大国和帝国主义斗争的立场往往跟在他们的资产阶级的立场之后。例如，我们看到，在与美帝国主义和北约结盟的国家中，修正主义党派在许多情况下公开支持北约对阿富汗、利比亚和其他地方的侵略和入侵，用“具有教化效果”的骗局来为它们辩护，现在被表述为“人道主义干预”、“为了民主”等等。同样，“俄罗斯联邦共产党”忠诚地为普京政权和俄罗斯帝国主义服务，并支持其帝国主义战争。

其他的修正主义集团，如西方国家的一些亲俄和亲华的修正主义集团，反对自己的资产阶级，但只是屈服于其他大国或超级大国的帝国主义资产阶级。同样，我们在俄罗斯(和乌克兰)也看到了反对俄罗斯帝国主义、支持美国或德国帝国主义的“左派”组织。他们的共同之处在于，他们都抛弃了马克思主义和革命，因此，他们所剩下的就是寻找一种“好的帝国主义”或“较轻的邪恶”，据说可以为向社会主义的“和平过渡”创造“更好的条件”。这正是中俄帝国主义者正在传播的:“多极世界”的命题，这是考茨基的“超帝国主义”修正主义命题和赫鲁晓夫的“和平共处”的直接延续;实际上，它不过是一个黑暗的、不可能实现的梦，一个稳定的、永久的帝国主义。

因为修正主义者的中心任务之一恰恰是转移、牵制和动员那些倾向于反帝国主义的阶层，所以修正主义者不得不把他们的亲帝国主义政治藏在和平主义的宣传后面;例如，他们不反对北约和它的掠夺战争，但是在群众面前，他们“批评”他们或反对这些战争的某些方面。而正如我们现在所看到的，尽管社会沙文主义者做出了努力，但当群众对帝国主义及其战争的反对越来越强烈时，他们就不得不适应并更多地专注于他们的和平主义言论;看看西班牙的Podemos的例子，他们现在提议召开“和平会议”，而不是北约峰会。通过这种方式，他们还可以寻求资产阶级中不那么好战的派别的支持，更多地关注帝国主义之间的勾结以避免革命，关注战利品的“友好”重新分配和帝国主义制度的“稳定”。

面对反对一切帝国主义及其战争的普遍呼声，一些修正主义者坚持认为，他们当然也赞成反对所有超级大国，但是有必要与其中的一个或另一个国家建立“战术联盟”。实际上，他们歪曲了毛主席关于反帝国主义统一战线的说法，完全否定了抗日战线的经验，包括蒋介石这样的资产阶级“民族主义者”的法西斯和卖国性质，否定了第二次世界大战后官僚资本主义政权的一切经验。而且，主要的是，他们否认了具体的条件:在没有有组织的、武装的和独立的无产阶级运动的情况下，把乌克兰无产阶级和人民与泽连斯基政权所代表的大资产阶级组成这样一个“阵线”,这只意味着向一小撮直接受美帝国主义控制的反动派投降。

**群众的运动和共产党人的任务**

“**但问题是，面对这些计划，主要的事情不是简单地揭穿它们，而是要做好防范。要做到这一点，只有一个办法，就是通过人民战争进行准备;毛主席告诉我们:对付帝国主义战争，特别是对付核战争，必须从现在起就要做好准备。我们将如何应对?只有人民战争，别无他法;这是最主要的。揭露他们的真面目是宣传活动的一部分，向全世界展示他们邪恶而恐怖的大规模种族灭绝计划，但这永远无法阻止战争。斯大林说得很清楚;这些运动永远不能阻止战争，如果我们想防止战争，唯一有效的办法就是发展革命。正如主席教导我们的那样:要么革命防止世界大战，要么世界大战点燃革命。**”
(贡萨罗主席访谈)

我们已经看到，世界人民的广大群众越来越多地动员起来反对帝国主义战争;今天大多数国家的问题是缺乏无产阶级的领导来团结和武装群众，以革命战争来对付掠夺战争。这就更加迫切地提出了在每个国家组建或重建共产党的任务，目前的局势更加强调贡萨罗主席所说的，即这些党必然是军事化的马列毛主义政党，坚决实行自决、独立和自我维持。

建立或重建阶级的先锋队的过程必须在阶级斗争中进行，目前共产党人和革命者必须积极和有力地参加群众抗议运动，目的是领导他们反对所有的帝国主义及其种族灭绝计划。必须坚决反对修正主义者的影响，把无产阶级的思想和政治带到群众中去，以便为反对帝国主义战争做好准备;尽一切努力阻止战争，认识到只有通过革命，只有通过人民战争，我们才能永久地阻止战争。

“**我们当然应该把自己的命运掌握在自己手中。我们要清除我们队伍中一切软弱无能的思想。一切高估敌人力量、低估人民力量的观点都是错误的。只要大家共同努力，我们一定能够同世界上一切民主力量一起，打败帝国主义的奴役计划，防止第三次世界大战的爆发，推翻一切反动政权，为人类争取持久和平。我们清醒地认识到，在前进的道路上还会有各种障碍和困难，我们应该准备应付国内外一切敌人的最大抵抗和绝望斗争。但是，只要我们掌握了马克思列宁主义的科学，对群众有信心，同群众紧密站在一起，领导群众前进，我们就完全能够克服任何障碍，克服任何困难。我们的力量将是无敌的。这是世界资本主义和帝国主义走向灭亡，世界社会主义和人民民主走向胜利的历史时代。黎明就在眼前，我们必须努力。**”
(毛主席:《时局与我们的任务》，1947)</description>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Sep 2022 15:35:50 +0000</lastBuildDate>
    <category>时评</category>
    <atom:link href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1438.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
      <item>
        <title>在无产阶级领导下团结和武装人民，反对一切帝国主义和帝国主义的掠夺和分裂战争!</title>
        <dc:creator><![CDATA[longliveproletariat]]></dc:creator>
        <description><![CDATA[
            <p><a href="http://www.redsun.org/mpp_doc/SR51_pre_En.htm" class="onebox" target="_blank" rel="noopener">http://www.redsun.org/mpp_doc/SR51_pre_En.htm</a></p>
<p>“<strong>分裂主义适应资产阶级的需要，分裂无产阶级的团结，为资产阶级服务。资产阶级的一贯政策就是要分裂无产阶级。他们分裂无产阶级的最恶毒的手法，就是在无产阶级队伍内贿买和培植自己的代理人。机会主义者和修正主义者正是资产阶级的代理人。他们追求的不是团结无产阶级去同资产阶级斗争，而是要无产阶级同资产阶级合作。第二国际时期伯恩施坦、考茨基等修正主义者，就是这样。他们在帝国主义最害怕各国无产阶级联合起来变帝国主义战争为国内战争的时候，出来分裂国际工人运动，鼓吹无产阶级同资产阶级合作。</strong>”</p>
<p>(《苏共领导是当代最大的分裂者》)</p>
<p>“<strong>社会党人决不应当帮助一个较年轻较强壮的强盗（德国）去抢劫那些较老的因吃得过多而撑坏了肚子的强盗。社会党人应当利用强盗之间的斗争，去把他们统统打倒。为此，社会党人应当首先向人民说明真相，也就是说，指出这场战争从三种意义上说是奴隶主为巩固奴隶制而进行的战争。第一，这是一场要通过更“公平地”瓜分从而更“和睦地”剥削殖民地来加强对殖民地的奴役的战争；第二，这是一场要在“大”国国内巩固对异族的压迫的战争，因为无论奥地利或俄国（俄国比奥地利要厉害得多，糟糕得多）都是专靠这种压迫来维持，并且靠战争来加强这种压迫的；第三，这是一场要巩固雇佣奴隶制并延长其寿命的战争，因为无产阶级已被分裂，已被压制下去，资本家则得到各种好处：发战争财，煽起民族偏见，强化反动势力，——目前这种反动势力在一切国家里，甚至在最自由的、共和制最完善的国家里也开始抬头了。</strong>”</p>
<p>(列宁《社会主义与战争》)</p>
<p>“<strong>在欧洲，德意帝国主义集团和英法帝国主义集团之间争夺对殖民地人民的统治，一场大规模的帝国主义战争迫在眉睫。在这场战争中，每一个交战方都将明目张胆地宣称自己的事业是正义的，而对手的事业是不公正的，以便欺骗人民，赢得舆论的支持。实际上这是一个骗局。双方的目的都是帝国主义的，都是争夺殖民地和半殖民地的统治权和势力范围，都是进行掠夺性的战争。目前，他们正在争夺波兰、巴尔干半岛和地中海沿岸。这场战争根本不是一场正义的战争。唯一正义的战争是非掠夺性的战争，是解放的战争。共产党人在任何情况下都不支持掠夺性战争，而是勇敢地走上前去，支持一切正义的、非掠夺性的解放战争，站在斗争的最前线。<br>
[…]<br>
张伯伦和达拉第正步德国和意大利的后路，变得越来越反动，利用战争动员的机会，将本国的国家结构置于法西斯主义的基础上，并将经济军事化。总之，两大帝国主义集团正在狂热地准备战争，数百万人民正面临着大规模屠杀的危险。这一切肯定会引起群众的反抗运动。德国也好，意大利也好，英国也好，法国也好，欧洲也好，全世界也罢，人民如果不愿意成为帝国主义的炮灰，就必须起来，千方百计地反对帝国主义的战争。</strong>”</p>
<p>(毛主席《就新的国际形势接受《新华日报》记者采访》)</p>
<p>帝国主义之间矛盾的当前激化，表明了帝国主义总体和最终危机的激化。帝国主义垄断需要重新划分世界，资产阶级民主的危机和反动国家的反动派和法西斯主义的危机表明，吸血者及其整个制度正在无法挽救地进入腐朽，而国际无产阶级和世界人民正在同这一旧秩序作斗争和抵抗，正在克服普遍反革命进攻和修正主义背叛所造成的分裂和挫折。</p>
<p>目前美、中、俄三个超级大国争夺世界霸权的冲突的加剧，这并没有改变世界的主要矛盾，主要矛盾仍然是帝国主义和被压迫民族之间的矛盾。也没有改变阶级斗争即无产阶级和资产阶级的矛盾的基本作用。相反，帝国主义战争更强调，只有坚定的无产阶级立场，有无产阶级的科学意识形态——马克思列宁毛主义，主要是毛主义——才能理解现在发生的事情，才能结束种族灭绝的战争和帝国主义的剥削和压迫。而且，正如乌克兰的事件所证实的，就像在任何受压迫的国家一样，越来越清楚的是，唯一能够领导和完成反对一切帝国主义剥削者的民族解放斗争的阶级是无产阶级，无产阶级必须在其共产党的领导下，团结、动员和武装各阶层人民反对一小撮帝国主义者及其走狗。</p>
<p>帝国主义的侵略和一场新的世界大战的威胁，使马克思主义和修正主义在共产主义者和革命者队伍中的斗争更加尖锐:在所有被压迫的和帝国主义的国家，武装斗争和人民战争的普遍有效性的问题都不可避免地提上了日程。同样，资产阶级民主的危机、反动国家的反动化和民众对议会主义的日益抵制，正把抵制选举作为无产阶级的战略提上所有国家的日程。帝国主义战争不可避免地使群众变得激进，并在我们阶级队伍中把小麦从糠皮中分离出来。</p>
<p><strong>世界的重新划分和乌克兰的代理人战争</strong></p>
<p>在当前三个超级大国之间冲突加剧的情况下，“泥足巨人”美帝国主义仍然是最具侵略性和好战性的一方，在面对中国超级大国的快速发展和核超级大国俄罗斯构成的障碍的同时，拼命努力维持其霸权地位和唯一宪兵的地位。苏修社会帝国主义崩溃后，美帝国主义的目标是把俄国当作一个受压迫的国家来支配:把它变成一个半殖民地，并借助隶属于美帝国主义及其同盟者的俄国资产阶级来削弱它。但是，尽管俄罗斯在经济和政治上存在严重的弱点，但它仍然保持着帝国主义大国和核超级大国的特征，其垄断资产阶级抛弃了修正主义苏联的国家垄断资本主义，但没有放弃对世界帝国主义霸权的追求。叶利钦之后出现了这个帝国主义资产阶级的代表人物普京，他的长期政治主张是捍卫俄罗斯帝国主义，目的是收复失地。</p>
<p>美帝国主义，连同以德国为主的欧洲大国，正向东方进军。西方帝国主义者通过北约的军事力量，以欧洲联盟为政治工具，控制了过去苏修社会帝国主义在东欧的半殖民地。在这些国家的卖国资产阶级(其中许多是修正主义官僚机构的前成员)的帮助下，并动员他们在第二次世界大战期间使用的同样的法西斯和“自由”力量(当时反对社会主义)，他们发动了在华盛顿精心策划的政变和“革命”，建立了他们的傀儡政权、武装力量和核武器。他们煽动民族矛盾，使群众对抗群众，并对南斯拉夫发动种族灭绝战争。于是，美国、德国和其他垄断者对这些国家进行肆无忌惮的压迫的时期开始了，与此同时，他们对俄罗斯进行了军事包围。</p>
<p>并非巧合的是，这一进程导致了目前的矛盾激化，特别是在与俄罗斯接壤、有着长期帝国主义冲突和民族抵抗历史的乌克兰。作为一个受沙皇主义和其他帝国主义压迫的国家，乌克兰在上世纪初发展了一场强大的民族解放运动。在无产阶级的领导下，这一运动的一部分与俄国无产阶级和人民联合起来，消灭了沙皇主义，把国家从帝国主义的压迫中解放出来，使它成为社会主义苏联的一部分，并在乌克兰广大劳动群众的全力支持和积极英勇的参与下建设社会主义。其他民族主义派别在资产阶级领导下，把自己出卖给帝国主义，对社会主义和革命群众实行白色恐怖。从那时起，美国和德国帝国主义者在乌克兰煽动和武装这些反动团体，其中包括由实行种族灭绝的纳粹分子斯捷潘·班德拉领导的乌克兰纳粹分子，今天他被乌克兰政府正式称为“民族英雄”。</p>
<p>“<strong>乌克兰人争取解放的斗争受到大俄国和波兰地主阶级以及这两个民族的资产阶级的反对。什么样的社会力量能够对抗这些阶级呢?二十世纪的第一个十年为这个问题提供了一个实际的答复:这种力量不是别人，正是工人阶级，它把民主的农民团结在它的后面。尤尔科维奇企图分裂并削弱真正的民主力量，而这种力量的胜利将使民族压迫成为不可能，他不仅背叛了整个民主的利益，也背叛了他自己的国家乌克兰的利益。如果大俄国和乌克兰的无产阶级联合行动，一个自由的乌克兰是可能的;没有这样的团结，是不可能的。</strong>”</p>
<p>(列宁对民族问题的批判)</p>
<p>在1956年苏联的修正主义政变和资本主义的复辟之后，乌克兰再次成为被压迫的国家，这一次是被社会帝国主义以修正主义者提出的“国际劳动分工”的名义压迫的半殖民地。从那时起，由于缺乏无产阶级的领导，乌克兰资产阶级的派系能够操纵人民对俄罗斯帝国主义的正义抵抗，为沙文主义、反共主义和卖国的反动派服务。同样，今天的俄罗斯帝国主义利用社会主义的光荣历史和反法西斯的卫国战争，使其资产阶级专政合法化，在群众中宣传它的帝国主义扩张。</p>
<p>尽管乌克兰人民有一场反对帝国主义及其当地走狗的正义斗争——这种斗争也在2014年独立广场的抗议活动中表现出来，在顿涅茨克和卢甘斯克的新共和国的斗争中也有表现——但这种正义斗争正被美国、俄罗斯和德国帝国主义者利用，以群众对抗群众，动员他们作为当前帝国主义之间代理人战争的炮灰。乌克兰国家、乌克兰现政权及其武装部队不能代表乌克兰人民，他们也不能为民族解放进行真正的斗争;无论他们是把自己卖给俄罗斯帝国主义，还是卖给美帝国主义，或者卖给任何其他大国或超级大国，他们也不过是卖国的资产阶级。因此，乌克兰的无产阶级需要的是以自决、独立和自我维持组织起来，动员、领导和武装人民，而不把自己出卖给任何帝国主义大国或超级大国。没有这样的组织，任何同资产阶级建立反对侵略者的“统一战线”的企图，都只能是跟在卖国的资产阶级和它的帝国主义主人后面去的。</p>
<p><strong>战争是为了战利品和世界霸权</strong></p>
<p>不同的帝国主义国家和超级大国卷入乌克兰的动机是什么?有直接的经济利益，即帝国主义对乌克兰工人阶级和该国自然资源的剥削。与东欧其他国家一样，北约和欧盟进入乌克兰，特别是在2014年的政变之后，意味着该国向帝国主义投资开放;美帝国主义和欧洲大国(主要是德国)的资本输出。2021年，美国国务院是这样总结的:</p>
<p>“乌克兰拥有庞大的消费市场、受过高等教育和具有成本竞争力的劳动力[这意味着工资很低——本文作者注]以及丰富的自然资源。政府继续推动立法，以利用这一潜力。2020年3月，议会通过了一项法律，解除了长达几十年的农业土地出售禁令，自2021年7月1日起生效。世界银行预计，农业土地市场的建立可以吸引50亿美元的投资。[…]2021年3月30日，Rada解除了对大规模私有化的限制，并正在寻找促进私有化进程的方法。[…]为了吸引外国投资，政府在2021年初通过了一项新法律，向在乌克兰进行大规模投资的公司提供可观的财务和运营激励。”(<a href="https://www.state.gov/reports/2021-investment-climate-statements/ukraine/">https://www.state.gov/reports/2021-investment-climate-statements/ukraine/</a>)</p>
<p>在过去30年里，数百家大型外国公司在乌克兰站稳了自己的地位，主要集中在乌克兰西部，而最大的投资者是德国汽车制造公司。这就是说，目前的冲突是一场争夺战利品的斗争，一场争夺压迫这个国家的权利的斗争。虽然对俄制裁不仅对俄罗斯，而且对其他帝国主义国家也有很高的代价，而且我们知道最终要付出代价的是无产阶级和人民，但很明显，他们愿意在短期内牺牲一些利润，因为他们希望以后获得更多。</p>
<p>但是，在目前的局势中，更重要的是战略动机:对美俄帝国主义者来说，目前的冲突不仅是争夺压迫乌克兰的权利的斗争，而且是重新划分世界的又一步，是为争夺世界霸权的新的世界大战作准备的一部分。对于美帝国主义来说，他们霸权的真正威胁不是俄罗斯，而是中国。要想在军事和经济上对抗中国，就必须把俄罗斯排除在外，也就是削弱、中和或摧毁它。与此同时，西欧大国(主要是德国)的资产阶级越来越意识到美帝国主义的削弱，他们越来越多地考虑其他联盟，以便更好地实现他们把自己变成超级大国的雄心。因此，为了孤立俄罗斯，为争夺世界霸权的伟大斗争做好准备，美帝的主义迫切需要巩固与欧洲大国的联盟。目前，北约对俄罗斯的包围引发了俄罗斯对乌克兰的入侵，这恰恰符合上述目标。</p>
<p>2022年2月，美国“智库”大西洋理事会发表了题为“华盛顿必须准备好与俄罗斯和中国的战争”。该组织在去年的一份报告中表示，21世纪美国和民主世界所面临的唯一最重要的挑战是……中国。”美国前中央情报局局长、前国防部长帕内塔近日承认，乌克兰战争是美国的“代理人战争”。美帝国主义武装部队代表的声明揭示了美帝国主义这个超级大国目前的想法:</p>
<p>“在俄乌冲突中，美国空军部长弗兰克·肯德尔在空军协会年度空战研讨会上强调了美国军事部署背后的外交政策，‘俄罗斯和其他威胁不会被忽视。但中国在地区和全球都有野心，有资源来实现它们，这将是我们最大的国家安全挑战。”他指出了七项“行动要务”，他认为这些是美军应对包括“入侵”台湾在内的可能冲突所必需的。(<a href="https://www.counterpunch.org/2022/03/21/is-the-ukraine-war-a-prelude-to-a-more-protracted-global-war/">https://www.counterpunch.org/2022/03/21/is-the-ukraine-war-a-prelude-to-a-more-protracted-global-war/</a>)</p>
<p>我们现在非常清楚地看到，这三个超级大国及其大部分盟友愿意发动一场新的世界大战，对数百万人进行大规模屠杀，以试图挽救他们濒死的帝国主义制度。此时此刻，仍然是最强大的超级大国但越来越弱的美帝国主义，是煽动世界大战的主要动力;它更愿意在失去更多经济和军事力量(以及盟友)之前这么做，这是合乎逻辑的。中国和俄罗斯的帝国主义者，虽然他们也不可避免地想要为了霸权而对抗，但似乎更喜欢把战争推迟一点，现在更多地关注帝国主义之间的勾结;在“多极世界”的口号下“友好地”重新分配战利品，同时他们继续加强军备。</p>
<p><strong>无产阶级和人民进行战斗和反抗</strong></p>
<p>在反动国家的加速反动化、镇压的加剧和绝望和庸俗的战争煽动运动中，全世界人民群众正在有力地反对旧的剥削和压迫的秩序及其掠夺和种族灭绝的战争。在过去几年里，在帝国主义国家和被压迫国家，我们看到了罢工和动员的浪潮，不仅是为了经济要求，而且越来越多地反对整个旧秩序。</p>
<p>虽然反动派确实可以动员一部分人口支持他们的战争，但他们遇到了他们没有预料到的民众抵制:在俄罗斯，入侵乌克兰遭到强烈反对；<br>
在美国，产生了新一代革命和进步的反帝国主义活动分子。即使在北欧国家，尽管根深蒂固的社会沙文主义和对美国超级大国的服从，目前加入北约的运动也面临着越来越多的民众抵制。在希腊雅典，数千人于3月4日发动了一场声势浩大的示威游行，反对俄罗斯的入侵和北约的成立，并宣称这是一场“帝国主义之间的战争，工人们被要求在敌对的强盗团伙之间做出选择”。今年4月，希腊的铁路工人拒绝将北约军用车辆从亚历山德拉普利斯港运往乌克兰，其他活动人士还向这些车辆泼洒油漆。3月6日，超过5000人在英国伦敦举行游行，反对俄罗斯入侵乌克兰和北约的扩张，在美国的几个城市也发生了一系列类似的动员。</p>
<p>这只是举几个例子;世界各大洲发生了数千起类似的抗议活动，这表明世界上广大的劳动群众不会被帝国主义和反动派的战争煽动所愚弄。尽管修正主义者和机会主义者在世界各国打着“社会主义”和“民主”的口号，尽其所能地推动帝国主义战争。</p>
<p><strong>修正主义的作用</strong></p>
<p>世界上一切帝国主义团伙，都利用和助长修正主义集团和党派，以转移群众的斗争，企图阻止无产阶级领导的革命运动和民族解放运动的兴起和发展。任何人都不应该对此感到惊讶，因为服务和美化帝国主义——以“社会主义”的名义，甚至用“革命”和“反帝国主义”的字眼——是修正主义的本质。今天，可以非常清楚地确认，各种各样的修正主义者——他们可能是国会议员、“自由意志主义者”、亲俄派、亲中国派或亲美国派——都是社会沙文主义者;口头上是社会主义者，实际却是亲帝国主义者。列宁在1907年斯图加特国际社会主义大会上关于机会主义的报告中说:“<strong>在殖民问题上，委员会中形成了机会主义的多数派，决议草案中出现了以下荒唐的话:“国会在原则上和任何时候都不会拒绝所有的殖民政策，在社会主义政权下，殖民政策可能会产生文明效果。”实际上，这一主张等于向资产阶级政策和资产阶级世界观的直接倒退，资产阶级世界观为殖民战争和暴行提供了正当的理由。</strong>”</p>
<p>因此，我们现在看到，修正主义者或多或少地公开支持一个或另一个超级大国，甚至使用第二国际机会主义者使用过的同样的伎俩，完成他们推动世界重新划分和帝国主义战争的反动任务;所谓的“保卫祖国”。议会式的修正主义者，其中包括社会民主主义者和与苏修社会帝国主义有联系的旧党派的继承者，其特点是完全服从于各自国家的执政大资产阶级。因此，他们对超级大国和帝国主义斗争的立场往往跟在他们的资产阶级的立场之后。例如，我们看到，在与美帝国主义和北约结盟的国家中，修正主义党派在许多情况下公开支持北约对阿富汗、利比亚和其他地方的侵略和入侵，用“具有教化效果”的骗局来为它们辩护，现在被表述为“人道主义干预”、“为了民主”等等。同样，“俄罗斯联邦共产党”忠诚地为普京政权和俄罗斯帝国主义服务，并支持其帝国主义战争。</p>
<p>其他的修正主义集团，如西方国家的一些亲俄和亲华的修正主义集团，反对自己的资产阶级，但只是屈服于其他大国或超级大国的帝国主义资产阶级。同样，我们在俄罗斯(和乌克兰)也看到了反对俄罗斯帝国主义、支持美国或德国帝国主义的“左派”组织。他们的共同之处在于，他们都抛弃了马克思主义和革命，因此，他们所剩下的就是寻找一种“好的帝国主义”或“较轻的邪恶”，据说可以为向社会主义的“和平过渡”创造“更好的条件”。这正是中俄帝国主义者正在传播的:“多极世界”的命题，这是考茨基的“超帝国主义”修正主义命题和赫鲁晓夫的“和平共处”的直接延续;实际上，它不过是一个黑暗的、不可能实现的梦，一个稳定的、永久的帝国主义。</p>
<p>因为修正主义者的中心任务之一恰恰是转移、牵制和动员那些倾向于反帝国主义的阶层，所以修正主义者不得不把他们的亲帝国主义政治藏在和平主义的宣传后面;例如，他们不反对北约和它的掠夺战争，但是在群众面前，他们“批评”他们或反对这些战争的某些方面。而正如我们现在所看到的，尽管社会沙文主义者做出了努力，但当群众对帝国主义及其战争的反对越来越强烈时，他们就不得不适应并更多地专注于他们的和平主义言论;看看西班牙的Podemos的例子，他们现在提议召开“和平会议”，而不是北约峰会。通过这种方式，他们还可以寻求资产阶级中不那么好战的派别的支持，更多地关注帝国主义之间的勾结以避免革命，关注战利品的“友好”重新分配和帝国主义制度的“稳定”。</p>
<p>面对反对一切帝国主义及其战争的普遍呼声，一些修正主义者坚持认为，他们当然也赞成反对所有超级大国，但是有必要与其中的一个或另一个国家建立“战术联盟”。实际上，他们歪曲了毛主席关于反帝国主义统一战线的说法，完全否定了抗日战线的经验，包括蒋介石这样的资产阶级“民族主义者”的法西斯和卖国性质，否定了第二次世界大战后官僚资本主义政权的一切经验。而且，主要的是，他们否认了具体的条件:在没有有组织的、武装的和独立的无产阶级运动的情况下，把乌克兰无产阶级和人民与泽连斯基政权所代表的大资产阶级组成这样一个“阵线”,这只意味着向一小撮直接受美帝国主义控制的反动派投降。</p>
<p><strong>群众的运动和共产党人的任务</strong></p>
<p>“<strong>但问题是，面对这些计划，主要的事情不是简单地揭穿它们，而是要做好防范。要做到这一点，只有一个办法，就是通过人民战争进行准备;毛主席告诉我们:对付帝国主义战争，特别是对付核战争，必须从现在起就要做好准备。我们将如何应对?只有人民战争，别无他法;这是最主要的。揭露他们的真面目是宣传活动的一部分，向全世界展示他们邪恶而恐怖的大规模种族灭绝计划，但这永远无法阻止战争。斯大林说得很清楚;这些运动永远不能阻止战争，如果我们想防止战争，唯一有效的办法就是发展革命。正如主席教导我们的那样:要么革命防止世界大战，要么世界大战点燃革命。</strong>”<br>
(贡萨罗主席访谈)</p>
<p>我们已经看到，世界人民的广大群众越来越多地动员起来反对帝国主义战争;今天大多数国家的问题是缺乏无产阶级的领导来团结和武装群众，以革命战争来对付掠夺战争。这就更加迫切地提出了在每个国家组建或重建共产党的任务，目前的局势更加强调贡萨罗主席所说的，即这些党必然是军事化的马列毛主义政党，坚决实行自决、独立和自我维持。</p>
<p>建立或重建阶级的先锋队的过程必须在阶级斗争中进行，目前共产党人和革命者必须积极和有力地参加群众抗议运动，目的是领导他们反对所有的帝国主义及其种族灭绝计划。必须坚决反对修正主义者的影响，把无产阶级的思想和政治带到群众中去，以便为反对帝国主义战争做好准备;尽一切努力阻止战争，认识到只有通过革命，只有通过人民战争，我们才能永久地阻止战争。</p>
<p>“<strong>我们当然应该把自己的命运掌握在自己手中。我们要清除我们队伍中一切软弱无能的思想。一切高估敌人力量、低估人民力量的观点都是错误的。只要大家共同努力，我们一定能够同世界上一切民主力量一起，打败帝国主义的奴役计划，防止第三次世界大战的爆发，推翻一切反动政权，为人类争取持久和平。我们清醒地认识到，在前进的道路上还会有各种障碍和困难，我们应该准备应付国内外一切敌人的最大抵抗和绝望斗争。但是，只要我们掌握了马克思列宁主义的科学，对群众有信心，同群众紧密站在一起，领导群众前进，我们就完全能够克服任何障碍，克服任何困难。我们的力量将是无敌的。这是世界资本主义和帝国主义走向灭亡，世界社会主义和人民民主走向胜利的历史时代。黎明就在眼前，我们必须努力。</strong>”<br>
(毛主席:《时局与我们的任务》，1947)</p>
          <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1438/1">阅读完整话题</a></p>
        ]]></description>
        <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1438/1</link>
        <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 15:18:59 +0000</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-post-1438-1</guid>
        <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1438.rss">在无产阶级领导下团结和武装人民，反对一切帝国主义和帝国主义的掠夺和分裂战争!</source>
      </item>
  </channel>
</rss>
