<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:discourse="http://www.discourse.org/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
  <channel>
    <title>文献 | 书籍 - 马列毛群众</title>
    <link>https://mlmmlm.icu/c/7-category/7</link>
    <description>&#39;文献 | 书籍&#39; 类别中的话题 </description>
    <language>zh-CN</language>
      <lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 12:36:38 +0000</lastBuildDate>
      <atom:link href="https://mlmmlm.icu/c/7-category/7.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
          <title>《社會主義政治經濟學》（未定稿第二版討論稿）朗讀（這是目前朗讀質量最高的版本，請各位指出朗讀錯誤）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <h1>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>未來將進行機器翻譯英文版朗讀，以及相應的影片製作。</h1>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/68b4b36198335ec1d99cd1f37fdd45e4c946d5be.png" alt="Screenshot from 2022-10-02 08-36-14" data-base62-sha1="eWgNZPAjbk0cYnQrjBlFxYZtq90" width="690" height="471"></p><aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://mega.nz/folder/SDgHiTrA#YTnIzY6IPlCzIpgyQDGgzw">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/e3dcd1b4d687b8c7bf2a3060d459d0d0180779df.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://mega.nz/folder/SDgHiTrA#YTnIzY6IPlCzIpgyQDGgzw" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">mega.nz</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/646b383f14a90eec1945726c9b3aaa1870cb263c.png" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://mega.nz/folder/SDgHiTrA#YTnIzY6IPlCzIpgyQDGgzw" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">839.29 MB folder on MEGA</a></h3>

  <p>100 files</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1468">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1468</link>
          <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 12:36:38 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1468</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1468.rss">《社會主義政治經濟學》（未定稿第二版討論稿）朗讀（這是目前朗讀質量最高的版本，請各位指出朗讀錯誤）</source>
        </item>
        <item>
          <title>【供批判用】《关于加快工业发展的若干问题》（讨论稿）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/4SLoM95Bqm8m6abrmdrA75iejkQ.pdf">【供批判用】关于加快工业发展的若干问题 讨论稿.pdf</a> (4.5 MB)<br>
<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/hbiS29ikNyswxO0k2QfoQJqlYs.txt">【供批判用】关于加快工业发展的若干问题 讨论稿.txt</a> (46.8 KB)</p>
<pre><code>材料之十二
关于加快工业发展的若干问题
(讨论稿目录)
一、工作总纲
二、党的领导
三、依靠工人阶级
四、整顿企业管理
五、两个积极性
六、统一计划
七、以农业为基础
八、大打矿山之仗
九、挖潜革新改造
十、基本建设要打歼灭战
十一、采用先进技术
十二、增加工矿产品出口
十三、各尽所能按劳分配
十四、关心职工生活
十五、又红又专
十六、纪律
十七、工作方法和工作作风
十八、思想方法
</code></pre>
<p>==========第1页==========</p>
<p>==========第2页==========<br>
关于加快工业发展的若干问题<br>
(讨论稿一九七五年九月二日)<br>
十届二中全会和四届人大，遵照毛主席的指示，提出了我国今后二十五周年国民经济发展的宏伟任务。第一步，在一<br>
九八○年以前，建成一个独立的比较完整的工业体系和国民经济体系；第二步，在本世纪内，全面实现农业、工业、国防和科学技术的现代化，使我国国民经济走在世界的前列。今后的十年，是实现上述两步设想的关键的十年，我们要在毛主席革命路线指引下，奋发图强，使国民经济有一个新的飞跃。社会主义工业是我国国民经济的领导力量，只有加快工业的发展，才能有力地支援农业，带动整个国民经济的发展，才能有力地增强国防，做好反侵略战争的准备；才能进一步加强无产阶级专政的物质基础，更好他支援世界人民的革命斗争。当前国际上革命和战争的因素都在增长，世界大战总有一天要打起来，苏修的战略重点在欧洲，但始终想要向我们动手，我们要在争取到的时间内，紧张地扎实地工作，不要把时间浪费掉了，工业的发展速度问题，是一个重大的尖锐的政治问题，全党全民都要在努力发展农业的同时，为加快工业的发展速度而斗争。<br>
一、工作总纲<br>
毛主席关于学习理论反修防修，安定团结，把国民经济搞上去的指示，是全党、全军、全国各项工作的总纲，要加<br>
1</p>
<p>==========第3页==========<br>
快工业的发展，必须牢牢抓住这个总纲。<br>
工业战线上两个阶级、两条道路、两条路线的斗争十分激烈。新老资产阶级分子，内外勾结，贪污盗窃，投机倒把，向社会主义猖狂进攻。少数企业资本主义倾向严重，破坏国家计划，从事自由生产，自由交换的非法活动，党员一部分，干部一部分，工人一部分，都有发生资产阶级生活作风的，有些企业领导权不在真正的马克思主义者和工入群众手里。有些同志对于这种情况熟视无睹，他们口头上也讲党的基本路线，实际上把两个阶级，两条道路的斗争放在一边，不抓这个主要矛盾，你攻过来，我攻过去，没有完了，少数搞资产阶级派别活动的头头，争权夺利。拉山头，搞分裂，闹得企业不得安宁，地方不得安宁，党不得安宁，阶级敌人趁机混水摸鱼，大捞一把，有的甚至篡夺了领导权，他们打着反复旧的旗号搞复旧，打着反复辟的旗号搞复辟，破坏革命，破坏生产，把党的好干部，把先进模范人物和先进集体打下了台，坏人当道，好人受气，这些地方，这些企业，管理混<br>
·乱，生产长期上不去，有的已经变了质。<br>
所有地区、部门和企业，都要深入地、全面地、持久地贯彻执行毛主席的三项指示，要组织干部和群众，认真读书，联系实际，把加强无产阶级专政的问题搞清楚，要用马克思主义的立场、观点、方法分析当前阶级斗争的复杂情况。通过现象，揭露本实，严格区分和正确处理两类不同性质的矛盾，要坚持党的基本路线，批判修正主义路线，批判资本主义倾向，批判资产阶级派性，坚决打击阶级敌人的破坏活动，要注意抓好工业的整顿工作，采取切实有效的措施，解决工业管理和企业管理中存在的某些乱和散的问题，深入开展工业学大庆的群众运动，把生产建设搞上去。<br>
2</p>
<p>==========第4页==========<br>
毛主席的三项重要指示，是紧密联系的，是一个整体，执行三项指示，就是执行党的基本路线，执行党的社会主义建设总路线，执行党的团结、胜利路线，必须把搞好无产阶级专政理论的学习，放在首要地位，促进安定团结，促进生产发展。只注意生产，忘记了两个阶级，两条道路的斗争，我们的工作就会走到邪路上去，就谈不上社会主义建设。不注意生产，不努力搞好生产，把生产放在可有可无，可重可轻的地位，也是要不得的，没有社会生产力的强大发展，社会主义制度是不能充分巩现固的，决不能把革命统帅下搞好生产，当作“唯生产力论”和“业务挂帅”来批判，我们要把“抓草命、促生产、促工作、促战备”的方针，落实到一切工作中去，做出显著效果。<br>
二、党的领导<br>
能不能认真贯彻落实毛主席的三项重要指示，关键在于党的领导。<br>
目前企业党委的领导，大体有四种状况：<br>
一、坚决执行党的路线、方针、政策，敢于领导，敢于负责，团结一致，革命和生产都抓得好。<br>
二、领导班子程度不同地存在着“软、散、懒”的问题，这些单位的领导，有的怕字当头，不敢坚持原则，好的不敢表扬，坏的不敢批评，使党组织处于软弱无力的地位。有的闹不团禁，搞资产阶级派性，各吹各的号，各唱各的调，形不成核心，有的革命意志衰退，得过且过，小病大养，无病呻吟，工作因循守旧，无所作为。<br>
三、没有得到改造的小知识分子和“勇敢分子”当权。这些人政治上一窍不通，生产上毫无经验，却指手划脚，一<br>
8</p>
<p>==========第5页==========<br>
味整人，只唱高调，不干实事，动不动就给人扣上“复<br>
1旧”、“倒退”、“保守势力”、“只拉车、不看路”一类帽子，压制广大干部和群众的积极性。<br>
四、坏人掌权。有的是贪污盗窃、投机倒把分子。有的是反党反社会主义的右派。他们利用职权，胡作非为，一·方面拉拢、腐蚀-部分人，培植自己的权势，另一方面打击、陷害好的革命干部和工人，搞资产阶级专政，搞复辟倒退。第三种，第四种是少数，但危害甚大，这些单位的严重情况长期得不到改变，是因为背后有人支持。<br>
整顿企业，首先要整顿党的领导。各部门、各省、市、自治区党委，要对所属企业一个一个地进行分析，区别不同情况，分若干步骤，用一年左右的时问把所有企业，包括全民所有制企业和集体所有制企业的领导班子整顿好，先抓关系全局的重点企业，然后再抓一（般）企业。特别要配合好企业党委的第一、二把手，这些同志要党性强，作风好，能团结人。<br>
经过整顿，要改变那些“软、散、懒”的领导班子，调整那些没有得到改造的小知识分子和“勇敢分子”当权的领导班子，把坏人篡夺了的权力夺回来，使领导权掌握在真正马克思主义者和工人群众手里。<br>
所有企业，都要贯彻老、中、青三结合的原则，建立起<br>
一个精干的而不是臁肿的，坚强有力的而不是松散软弱的，能打硬仗的而不是一拖就垮的领导班子，企业是作成的第一线，所有领导干部都必须能上前线指挥作战，有经验的年老体弱的领导干部，可以留在企业或到工业领导机关当顾问。企业的一切工作，一切政治运动，都要由党委统一领导，革委会、工会、青年团，都要在党委的一元化领导下进行工作，<br>
4</p>
<p>==========第6页==========<br>
决不允许任何人、任何组织，凌驾于党委之上，要同削弱党的领导的错误倾向作斗争。<br>
上级党委要支持企业党委的工作。<br>
三、依靠工人阶级<br>
依靠谁办企业，这是一个阶级路线问题。<br>
毛主席早就指出：“必须全心全意地依靠工人阶级”现在有些地方，有些单位并不是这样。他们不是依靠工人阶级，而是依靠这个山头，那个山头，他们不作阶级分析，盲目地跟着“造反派”和“反潮流分子”跑，结果，分裂了工人阶级队伍，脱离了广大工人群众。<br>
文化大革命已经九年了，还在工人群众中划分什么保守派、造反派是错误的，应当根据在社会主义革命和社会主义建设中的现实表现，区别先进、中间、落后，要以先进分子为骨干，带动中间的，帮助和教育落后的，不断地加强整个工人阶级队伍的革命团结。<br>
对于造反，对于反潮流，都应当进行具体分析。要看造那个阶级的反，看反什么性质的潮流。正确的要支持，错误的要批评。反动的要坚决顶住，然后加以考查，进行批判。要特别营惕少数坏人利用“造反”和“反潮流”的名义，犒破坏活动。领导干部任何时候都要坚持原则，决不可随风倒，决不能为漂亮的词句所迷惑，为吓人的帽子所压倒，解除思想武装，甚至把权让给人家。<br>
要划分造反派、反潮流分子和工人阶级先进分子的界限，不能说参加过反潮流，参加过造反的人，都是工人阶级的先进分子，凡是以“造反”和“反潮流”作为资本，向党伸手，要当党员、要作官的，一律不给，不但不给，而且要<br>
5</p>
<p>==========第7页==========<br>
批评。<br>
要坚决同资产阶级派性作斗争，针锋相对，寸步不让。现在还在搞资产阶级派性，就是搞修正主义，搞资本主义，屡教不改的，要严肃处理。党员决不允许搞派别活动，坚持<br>
不改的，要开除党籍。<br>
要落实党的政策。工人、技术员、一般干部，凡是被戴<br>
上“保守派”、“站错队”等帽子的，一律摘掉，有关档案<br>
要退还给本人或者予以销毁。要团结百分之九十五以上的干部和群众，调动-切积极因素，充分发挥工人群众的干劲、智慧和创造性，搞好企业的革命和生产。<br>
四、整顿企业管理<br>
无产阶级文化大革命以来，很多企业坚持“鞍钢宪法”，放手发动群众，改善了企业管理，各项工作生气勃勃。也有相当一部分企业，思想政治工作软弱无力，管理混乱，劳动生产率低，.产品质量差，消耗大，成本高，事故多，给国家和人民造成严重损失。这些企业，必须在整顿和加强领导班子的同时，整顿企业管理，严格规章制度。<br>
必须继续深入批判修正主义办企业的路线，不能丝毫放松。这样做的目的，是为了加强而不是削弱社会主义的企业管理、生产管理和规章制度，什么时候都需要，一万年也要，问题是遵循什么路线，依靠谁来实行。一概反对企业管理，反对规章制度，势必造成无政府状态。“无政府状态不符合<br>
人民的利益和愿望”。<br>
所有企业，都要坚持无产阶级政治挂帅，把思想政治工作放在首位。要抓好基层党支部的建设和班子建设，发挥党支部的战斗堡垒作用和党员的先锋模范作用。要结合实际、<br>
6</p>
<p>==========第8页==========<br>
搞好职工的理论学习，搞好阶级教育，形势教育，革命传统教育。企业的各项政治运动，都必须在坚持生产的情况下进行，不能停产闹革命。<br>
企业的各项工作，都要坚持群众路线，大搞群众运动，放手发动群众去办，不能由少数人冷冷清清去办，要开展社会主义劳动竞赛。企业各级干部，必须坚持经常参加集体生产劳动的制度，和群众打成一片，不搞特殊化。工人要参加企业管理。要广泛实行领导干部、工人和技术人员三结合。<br>
所有企业，都要在党委统一领导下，建立强有力能独立工作的生产管理指挥系统，负责管理指挥企业的日常生产活动，及时处理生产中出现的问题，保证生产的正常进行。不能事无大小，都由党委直接处理，妨碍党委抓大事。要按照生产的需要和精兵简政的原则，建立精干的职能机构。这些机构，必须面向群众，面向基层，面向生产第一线，同群众管理密切结合起来，搞好计划管理、技术管理、劳动管理、财务管理。<br>
所有企业，都要把下列主要的经济技术指标抓起来：<br>
(1)产量指标；(2)品种指标；(3)质量指标；(4)原料、材料、燃料和动力的消耗指标；(5)劳动生产率指标；<br>
(6)成本指标；(7)利润指标；(8)流动资金占用指标等等。不完成这些指标，不按质、按量、按时地完成供货合同，就不算全面完成国家计划，长期完不成国家计划，要追究领导责任，所有企业都要以产量多、质量好、消耗低、积累多为光荣，以产量低、质量坏、消耗大、有亏损（政策允许的亏损在外)为耻辱，凡是没有达到历史上曾经达到过的较好水平的，要尽快达到；已经达到的，要赶超国内和国外的先进水平。</p>
<p>==========第9页==========<br>
要把质量、品种、规格放在第-·位，凡是质量不合格的产品，不推出厂，不能用的东西，物资部门和商业部门有权拒绝收购。已经出厂的要包修、包换、包赔。<br>
要生产和节约并重。努力降低原材料、燃料和动力的消耗定额，消除跑、冒、滴、漏，要清仓查库，减少积压，减少损耗。要反对铺张浪费，减少非生产性开支，不合财政制度的开支，财务部门有权拒绝支付和报销。不该进入成本的费用，不得乱挤成本，对于擅自向企业摊派任务，调出产品，抽掉资金、劳力、设备、材料的企业有权抵制。要改善劳动组织，做好编制定员和劳动定额工作，减少非生产人员和脱产人员，提高工时利用率，凡是应当业余进行的各种活动，都不准占用生产时间。现在有些企业，设立了-大堆脱产的体育队、文艺宣传队、民兵、写作班子等等，还有名目繁多的各种差事，使许多年青力壮的工人脱离生产第一线，使企业非生产人员的比例高达百分之三十到四<br>
十，所有这些脱产的专业队伍一律撤销。凡是不应当脱产的<br>
人员，一律回到生产岗位。<br>
所有企业都要依靠群众，从实际出发建立和健金下列主要的生产管理制度：(1)岗位责任制；(2)考勤制度；(3)技术操作规程；(4)质量检查制；（⑤）设备管理和维修制；<br>
(6)安全生产制；(7)经济核算制；等等。这些制度的具体内容，应当随着客观条件的变化不断改革，逐步完善，但是这些制度是一定要有的，必须严格执行，随意地废除或者削弱这些制度，在任何情况下都是不能允许的。责任制，是企业规章制度的核心，没有严格的责任制，生产只能打乱仗，要把建立责任制，作为整顿企业管理的重要一环，每一件工作，每一个岗位，都要有人负责，每个干<br>
8</p>
<p>==========第10页==========<br>
部，每个工人，每个技术员都要有明确的职贵。要把制度和样众运动很好结合起来，要加强思想政治工作，使遵守规章制度成为群众的自觉行动。<br>
五、两个积极性<br>
一九七○年以来，实行工业管理体制改造，把绝大多数企业下放给地方管理，加强了地方党委对经济工作的一元化领导，对工业的发展和工业支援农业起了显著的作用。事实完全证明“有两个积极性比只有一个积极性好得多”，必须把体制改革工作坚持下去。<br>
该下放的企业，要坚持下放给地方管理，除了跨省、市的铁路、邮电、长江航运、民航、输油管和远洋航运，以及大油田等少数关键企业、关键建设项目和专业施工队伍，由中央各部为主管理以外，其余的企业、事业和建设单位还没有下放的或者由中央部代管的，都应当根据条件，逐步地下放给地方管理，或实行中央、地方双重领导，以地方为主。地方党委要加强对工业的领导。中央下放企业和地方原有的大中型企业，原则上由省、市、自治区和省辖市领导和管理，主要由省辖市来领导和管理，不能再往下放。现在，许多地方的工业管理机构不健全，业务人员太少，不能适应下放后的形势，许多事情没有人管，生产调度工作抓不起来，影响生产的发展，这些地方，要迅速建立和健全必要的管理机构，切实地把生产管好。<br>
中央各部要和地方一道做好下放企业的交接和管理，不能撒手不管，我们当前的任务，是建成全国的工业体系，并且逐步建成六个协作区的工业体系，还不能各省、区自成体系。因此对于那些关系国民经济全局的双重领导，以地方为<br>
9</p>
<p>==========第11页==========<br>
主的大企业，中央有关部门不仅要管方针、政策，管统一计划，而且要管产品的调出，管当地不能解决的重要物资的供应，这些企业的主要领导干部的调动，地方要同中央有关部门商量，地方要首先保证这些企业计划的完成。<br>
企业下放，实行分级管理，决不能削弱中央的集中统<br>
一，该集中的，必须集中，不能分散。(1)国民经济的方针，政策；(2)工农业的主要生产指标；(3)基本建设投资和重大建设项目：(4)重要物资的分配；(5)主要商品的收购和调拨；(6)国家财政预算和货币发行；(7)新增职工人数和工资总额；(8)主要工农业产品的价格，必须集中到中央，任何地区、任何部门都不能各行其事。现在有些地区和单位不顾全局的利益和中央的统一规定，任意制定政策，违反国家计划，随意改变下放企业的生产方向，中断原有的协作关系，不完成上调任务，乱上基本建设项目和扩大建设规模，乱拉乱用物资和资金。随意增加职工和扩大工资总额，擅自改变物价，这是不能允许的。<br>
动<br>
六、统一计划<br>
要保证工业和整个国民经济高速度按比例地发展，实现今后十年奋斗目标，必须加强国家的统一计划，不论中央单位或地方单位，全民所有制单位或集体所有制单位，它的生产、建设和其他一切主要经济活动，包括劳动、工资、物资、财务等，都要经过逐级审查和平衡，纳入国家统一计划，实行全国一盘棋。不搞统一计划，或者破坏统一计划，就会出现盲目性，就会给资本主义泛滥造成可乘之机。其结果，是瓦解和被坏社会主义经济。对集体所有制企业，要加强领导，发挥它的积极性，防止自发性。10</p>
<p>==========第12页==========<br>
要根据党的路线、方针、政策，根据发展国民经济的任务和主攻方向，根据实现的可能性，搞好计划的综合平衡。着重安排好农、轻、重的比例关系，原材料工业和加工工业的比例关系，积累和消费的比例关系，经济建设和国防建设的比例关系，生产维修和基本建设所需材料、设备的比例关系，以及“骨头”和“肉”的比例关系，等等。<br>
计划的制订，要充分发动群众，广泛听取基层单位的意见，实行“自下而上，上下结合，块块为主，条块结合”的办法，经过逐级平衡，订出全国的统一计划。<br>
计划的制订，要有客观依据，做到积极可靠，留有充分<br>
的余地。<br>
计划要有严肃性。经中央批准下达的计划，各部门，各地区，各企业都必须坚决执行。要反对不顾大局，不执行国家计划，想怎么干就怎么干的错误作法。调整计划，必须按规定程序，报经批准。<br>
充实和健全各级计划机构和统计机构，加强计划和统计工作，统计数字必须反映实际情况，反对瞒报虚报。<br>
七、以农业为基础<br>
农业是国民经济的基础。没有农业的大发展，就不可能有工业的大发展，所有工业部门，都要牢固树立以农业为基础的思想，更好地为农业服务，巩固工农联盟。<br>
国民经济计划，不论是全国的，还是地方的，必须坚持按农、轻、重的次序进行安排，把农业放在第一位。工业越发展，工业比重越增大，越要重视农业。这是正面经验和反面经验证明了的一条重要规律。<br>
各个工业部门都要了解农业的需要，把支援农业现代化<br>
11</p>
<p>==========第13页==========<br>
作为自己的重要任务，尽最大努力为农业提供机械、化肥、燃料、动力、建筑材料、运输工具等等，帮助农民掌握现代的科学技术，为在一九八○年基本实现农业机械化，为更大地增加农业生产贡献力量。同时，积极增加对农村的轻工业品供应，扩大城乡物资交流。<br>
城市要带动农村。每个工业城市，要根据自己的力量，带动一个到几个县，帮助他们发展农、林、收、副、渔各业，举办小型工业，增加社队收入，改善城市供应。这件事，要纳入各工业城市的计划，并有专门机构管理。有条件的工矿企业，要象大庆那样，实行工农结合，城乡结合，从事农副业生产，逐步提高粮食和副食品的自给水平。没有可开垦土地而又临近农村的，可以在当地党委的统<br>
一领导和安排下，划一两个公社归企业领导，帮助他们发展农副业生产，成为向工矿企业提供蔬菜、肉类和其他副食品<br>
的基地。<br>
要对职工进行工农联盟教育，主动搞好工农关系。<br>
八、大打矿山之仗<br>
当前工业中突出的问题，是原料、燃料和动力工业落后于加工工业。特别是钢铁工业落后，在钢铁工业和整个原料工业中，矿山又是薄弱环节。要加快工业的发展，必须坚决贯彻“以钢为纲”的方针，并且把主攻方向放在矿山。“没有原料，光搞加工工业，就叫做只搞无米之炊”。要加快开发矿山，包括金属利、煤矿、石油和化学刊矿等。必须大力加强地质工作，要立即动手，采用先进的勘探技术，搞好区域地质调查和刊矿产资源的普查，努力在铁路沿线，江河两岸乡找富矿，多找易采易选的矿。力争在五年<br>
12</p>
<p>==========第14页==========<br>
内，突破大富矿的勘探关。<br>
各级领导要把矿山建设放在重要位置，派出得力千部抓矿山，集中优势兵力，下力量解决铁矿的采掘、选矿和烧结<br>
问题。在铁矿资源丰富的地区，成立独立的矿山公司。机械制造部门要积极发展先进的大型的采掘设备，运输设备和其他矿山机械。同时，引进一些关键性的技术先进的矿山设备。<br>
实行矿山资源的综合开发、综合利用，反对“单打一”，各级计划委员会要把这项工作管起来。<br>
在大力开发矿山的同时，要解决好冶炼和加工的问题，相应地安排好其他工业部门的发展。<br>
九、挖潜、革新、改造<br>
我国工业已经有了相应的基础，布局已经展开。东北、华东、华北、中南每个地区，西南、西北两个地区加在一起，现在拥有的工业固定资产，都分别超过一九五七年全国的总水平，生产能力远远没有发挥出来。当前的任务，就是要把已有的工业基础充分利用起来，通过技术革新、技术改造，通过合理组织，分工协作，使它们不断地发展壮大。这样做，比建设新项目的投资省，见效快，收效大，今后工业生产的增长，应当主要靠发挥现有企业的作用，而不是靠新建。这是一条必须遵循的重要方针。<br>
各行各业都要放手发动群众，在现有企业中打一场挖潜、革新、改造的人民战争。要批判那种不愿意利用现有基础，不肯在挖潜上下功夫，动不动就搞新建的错误思想和做<br>
法。要打破行业界限，地区界限，搞好社会主义协作。各级<br>
13</p>
<p>==========第15页==========<br>
工业主管部门要切实把这项工作抓起来。<br>
要提倡共产主义风格，把方便让给别人，把困难留给自己。要反对把全民所有制的生产资料看作是部门所有，地区所有，企业所有，宁肯设备闲置也不愿意承担协作任务的错误倾向。要反对都想自搞一套，万事不求人的错误思想。革新、改造和组织协作，都要全面规划，加强领导，重点应当放在增加原材料、燃料和短线产品方面，放在提高成套水平和综合利用方面。生产能力有富余的加工行业，要组织一部分企业改产短线产品。已有的更新改造资金，要列入计划，切实用好，工业计划的安排和材料、设备、资金的分配，要优先保证革新、改造的需要。<br>
十、基本建设要打歼灭战<br>
当前基本建设中的一个大问题，是战线太长。相当多的工程不是打歼灭战，而是打消耗战，少慢差费。要采取果断措施，定出一套严格的管理制度，解决这个问题。1。不论中央部门和地方，安排基本建设投资和基本建设项目，都要围绕今后五年和十年的奋斗目标，不能离开这个总目标，各搞一套。都要按照国家的物力、财力和人力的可能，不能超越这种可能，不分轻重缓急，齐头并进，都要贯彻执行大、中、小并举，土洋并举的方针，不能违反这个方针，什么都追求又大又洋又全。<br>
2。从一九七六年起，每年施工的大中型项目严格控制在一千项以下，每年竣工投产的项目确保一百五十项到二百项，把平均建设周期从现在的十年多，缩短为五年。新上项目，要严格控制，正在施工的项目，要一个一个审查和清理，不急需的，或者条件不具备的，坚决停建缓建。3。所有基本建设，包括地方和部门的自筹资金在内，<br>
14</p>
<p>==========第16页==========<br>
都要纳入国家统一计划。大中型项目由国家批准，小型项目由省、市、自治区批推。任何地区、部门和单位，都不准擅自上基本建设项目，不推擅自扩大工程规模和提高建设标准，不准任意改变施工进度，任何人都无权挪用国家重点项目的材料，设备和资金，去搞别的工程。<br>
4。整顿资金渠道。不准挪用大修基金和生产流动资金，不准动用企业留成的基本折旧，不准动用企业应当上缴的利润和税收，不准挪用银行贷款，不准向企业、社队摊派资金，搞基本建设。责成基本建设银行把所有基本建设拨款统一管起来，并做好监督工作，违反国家规定的工程和开支，一律拒绝拨付。<br>
5。所有建设工程，都要严格按基本建设程序办事，没有设计，没有安排好设备，不能列入年度计划，不能施工，大中型项目都要做好设备成套安排，按照施工进度及时供应，这项工作要有专门的机构负责。<br>
6。整顿基本建设管理。从地质勘探、设计、施工到验收，都要建立严格的规章制度和责任制，努力提高建筑安装队伍的劳动生产率，加快建设进度，确保工程质量，降低工程造价，提高投资效果，克服严重浪费现象。<br>
十一、采用先进技术<br>
世界上工业落后的国家赶七工业先进的国家，都是靠采用最先进的技术，我们也要这样做。每个部门，每个行业都要了解世界上的先进水平，订出赶超的规划和措施。要大力开展群众性的技术革新和科学实验活动，尊重群众的首创精神，注意总结、提高、推广群众革新创造的成果，要发挥专业研究机构和队伍骨干作用，使他们同群众密<br>
15</p>
<p>==========第17页==========<br>
切结合，研究和解决重大的关键性的科学技术问题。科学院和国务院各部系统的科研单位，凡是担负全国性任务的，必须实行以科学院和国务院各部领导为主的体制，已经下放了的要收回，工矿企业的科学研究和技术管理工作要加强。大中型企业要有自己的研究试验机构，有的企业还要设立中间试验厂、试验车间；小企业要在市的范围内，或者几个企业联合起来，成立必要的研究试验机构。企业的技术人员，应作为生产人员，不能把他们列入脱产干部和非生产人员编制。高等院校的科研力量要充分运用起来，要贯彻“百花齐放、百家争鸣”的方针，繁荣科学技术。<br>
要坚持学习与独创相结合的方针，必须虚心地学习外国<br>
一划先进的优良的东西，有计划重点地引进国外的先进技术，为我所有，以加快国民经济的发展速度。我们要坚持独立自主、自力更生，反对洋奴哲学、爬行主义，但是不能夜郎自大，闭关自守，拒绝学习外国的好东西。所有工业部门和科学研究单位，都要抓紧毛主席革命外交路线的胜利为我们创造的有利时机，尽快地把我们急需的新技术学到手。对于引进的外国的先进技术，要培训必要的技术力量，迅速地把它掌握起来。要根据“一用二批三改四创”的原则，在用中熟悉它，改造它，发展它，要反对一概照抄照<br>
搬，也要反对没有学会就乱改乱动。<br>
新技术、新发明创造，要有一定的保密制度之间，企业之间不能互相封锁。<br>
。但是部门<br>
十二、增加工矿产品出口<br>
要多引进一点国外的先进技术，就必须增加出口，必须尽快提高工矿产品在出口物资中的比例。16</p>
<p>==========第18页==========<br>
每个工业部门，都要研究国际市场的需要，积极增产能够出口而换率高的产品。要尽快地发展生产，尽可能地多出口，不能只考虑进口的要求，不考虑增加出口货源。我们国家以国内市场为主，国外市场为辅，但国外市场很重要，不能忽视。<br>
为了加快我国煤炭、石油开发，可以在平等互利的条件下，按照国际贸易中延期付款，分期付款等通行作法，同国外签订长期合同，固定几个生产点，由他们供应适合需要的现代化的成套设备，然后用我们生产出来的煤炭和石油偿<br>
还。<br>
十三、各尽所能，按劳分配<br>
在工资问题上，我们党的一贯政策是，既反对高低悬殊，也反对平均主义。<br>
我们必须限制资产阶级法权，反对扩大差别，反对物质刺激。不这样，就会助长资本主义因素的发展，危害无产阶级专政的巩固。<br>
限制资产阶级法权，决不能脱离现阶段的物质条件和精神条件，否定按劳分配，不承认必要的差别，搞平均主义。平均主义不仅现在不行，将来也是行不通的。<br>
各尽所能，按劳分配，不劳动者不得食，是社会主义原则。在现阶段，它是基本适合生产力发展的要求的，必须坚决实行。不分劳动轻重，能力强弱，贡献大小，在分配上都<br>
一样，不利于调动广大群众的社会主义积极性。<br>
要逐步提高低工资职工的工资，缩小高低工资之间的差距。要实行正常的升级制度，按照职工的劳动态度，技术业<br>
17</p>
<p>==========第19页==========<br>
务能力，劳动和工作中的贡献，根据国家计划规定的升级面，经过群众评议和领导批准，每一两年提高一部分职工的<br>
工资待遇。<br>
要对高温、高空、井下、野外、有毒、有害等芳动条件差、劳动强度大的工种，实行岗位津贴。<br>
要在调查研究总结经验的基础上，逐步改革现行的工资<br>
制度。<br>
、所有企业，必须坚持政治挂帅，教育职工为建设强大的<br>
社会主义祖国和支援世界革命而勤奋地劳动，树立共产主义的劳动态度，正确处理个人利益和集体利益，当前利益和长远利益的关系。不能把按劳分配和各尽所能分开。要向广大群众说明，我们还是发展中的国家，生活只能在发展生产和提高劳动生产率的基础上逐步改善，要继续发扬艰苦奋斗的优良传统。<br>
十四、关心职工生活<br>
各级领导要生产、生活同时抓，要把群众生活上的问题，提到自己的议事日程上来，进行讨论。凡是能够解决的都要发动群众，自己动手，积极去解决，对群众生活中的困难，采取漠不关心的态度是根本要不得的，企业党委要有一位主要负责同志抓生活。<br>
要有计划的增加职工宿舍和城市公用事业的建设，国家分配给这方面的资金，不能挪用。地方要把自筹资金较多地<br>
用于这·方面。<br>
业，<br>
积极办好食堂、托儿所、医疗卫生等社会集体福利事组织好业余教育和文娱体育活动，搞好计划生育。努力改善城市和工矿企业的副食品供应，大中城市要建<br>
18</p>
<p>==========第20页==========<br>
立副食品基地，逐步举办大规模的现代化的养猪场，养鸡场。要有步骤地解决职工夫妻长期二地分居的问题。工人退休、死亡后，可以允许招收他们-一名符合招工条件的子女参加工作。<br>
要搞好劳动保护，改善劳动条件，做到安全生产。要注意女工保护工作。<br>
要坚决消除“三废”，保护环境，保护职工身体健康。新建项目不安排好处理“三废”的措施，不准施工。老城市和现有企业，要有计划地解决污染问题。<br>
注意劳逸结合。<br>
十五、又红又专<br>
要实现把我国建成为一个现代化的社会主义强国的伟大历史任务，没有大批政治觉悟高而又精通技术、精通业务的人材，是不可能的。<br>
毛主席早就指出：“政治和业务的关系，政治是主要的，是第一位。一定要反对不问政治的倾向，但是不懂技术，不懂业务，也不行。我们的同志，无论搞工业的，搞农业的，搞商业的，搞文教的，都要学一点技术和业务，成为内行，使自己又红又专。”所有的干部，都要响应毛主席的号召，并且通过自己的实际行动，带领广大工人，科学技术人员走又红又专的道路。<br>
广大工人，要用马列主义毛泽东思想武装自己，努力学习和掌握生产技术，使自己成为阶级觉悟高，组织纪律性强，技术熟练的劳动者，在三大革命运动中发挥主力军的作<br>
用。科学技术人员，要坚持同工农相结合。努力改造世界<br>
19</p>
<p>==========第21页==========<br>
观，全心全意为人民服务，要钻研科学技术，精通业务。凡是真正愿意为社会主义事业服务的，都应当给予信任，帮助他们解决各种必须解决的问题，使他们得以专心致志地研究<br>
一些东西，积极地发挥他们的才能，对他们的成绩，要加以肯定。对他们的缺点，要热情帮助，科技人员不适当地改了行的，要加以调查。有些单位不重视科学技术人员，不注意发挥他们的作用，是完全错误的。<br>
各级党委要表扬那些又红又专的先进人物，批评和教育那些不问政治，不钻研技术和业务的人员，造成一个努力学习马列主义、毛泽东思想，同时努力钻研技术和业务的空气。特别要注意使两者互相结合而又不是互相对立。要积极地为广大职工又红又专创造条件。<br>
十六、纪<br>
律<br>
纪律是执行路线的保证。“在人民内部，不可以没有自由，也不可以没有纪律；不可以没有民主，也不可以没有集中，这种民主和集中的统一，自由和纪律的统一，就是我们的民主集中制。”<br>
现在，许多方面纪律松弛，影响很坏，危害甚大，必须加强纪律性，同一切违反政策、违反制度、违反统一计划、违反财经纪律，违反劳动纪律的现象作斗争。广大职工都要自觉地遵守纪律。<br>
共产党员、共青团员，特别是各级领导千部，应当成为遵守纪律的模范。<br>
要支持和表扬那些认真执行政策、制度和敢于坚持原则的同志，严禁打击报复。<br>
对违反纪律的行为，要严肃批评教育，情节严重的要给<br>
20</p>
<p>==========第22页==========<br>
予处分。要按照党纪国法制裁那些违法乱纪的人，决不能姑息纵容。<br>
十七、工作方法和工作作风<br>
“深入一点，取得经验，推动全盘”，这是我党早已行之有效的马克思列宁主义的工作方法，工业要搞好，也必须<br>
采取这种方法。<br>
各地、各部门都有好的典型，好的经验，有大量的社会主义新生事物，各级领导要深入群众，用心寻找群众中的先进经验，加以总结，使之推广，鼓舞群众前进，把生产不断推向新的水平。许多地方和部门坚持这样做，工作很有生气，很有成绩。但是还有许多单位，不善于这样做，习惯于坐在办公室里发号施令，胸中无全局，手中无典型，他们必须改变工作方法和工作作风。<br>
在抓先进的同时，要注意做好后进单位的转化工作。要遵照毛主席“在总路线指导下，制定一整套的具体的方针，政策和办法”的指示，通过从群众中来到群众中去的办法制订出工业管理章程，企业管理条例和各行各业的工作<br>
条例。要扎扎实实，力戒空谈，减少会议，开短会，讲短话，<br>
不能议而不决，决而不行，工作要深入、细致、踏实，反对浅而不深，粗而不细，华而不实。要发扬大庆油田“三老四严”的作风。要敢于负责，反对互相推诿，敷行了事。要讲求效率，反对疲疲沓沓，拖拖拉拉，劲干一定要有，假话一<br>
定不能讲。<br>
21</p>
<p>==========第23页==========<br>
十八、思想方法<br>
提倡唯物辩证法，反对形而上学，努力避免片面性和局限性。看问题要从各方面去看，不能只从单方面看，要透过现象看本质。要注意一种倾向掩盖另一种倾向。<br>
对任何事物都要采取分析的态度，保护正确的东西，批判错误的东西，不可以不明青红皂白，一概肯定，或者一概否定。<br>
要实事求是，加强调查研究，使思想符合客观实际，不断地认识，和掌握社会主义建设的客观规律。<br>
要重视正面的经验，也要重视反面的经验。通过成功和失败的比较，使不认识或者不完全认识，逐步地发展成为完全的认识或者比较完全的认识。<br>
22</p>
<p>==========第24页==========<br>
材料之八<br>
国务院领导同志在听取胡耀邦汇报时的讲话<br>
(记录转抄稿)<br>
时间：一九七五年九月二十六目。<br>
参加者：邓小平、×××、×××、×××、××副总理和胡乔木、于光远同志。<br>
邓：好久没有开这样的会了，汇报情况，作重点说明<br>
(因为有提纲)。<br>
胡：科学院有技术人员十五万。邓：国防科研算不算？×:国防科研有十三万六千人。<br>
邓：这样多呀！再加上他们，如果不算上，怎能说明重要性呢？全国有三十万人。<br>
胡：有三个提法，生产需要第一，新型领域第二。我自<br>
己不懂。<br>
邓：你总是请教了一些专家。<br>
胡：基础科学第三。还有三大前沿科学（基本粒子、天体演化、生命起源)。邓：基本粒子也可以分。<br>
胡：关于又红又专，现在不敢讲红专。邓：实际上是不敢讲专。<br>
X:一讲就挨棒。<br>
胡：进口资料很少有人看。<br>
●19</p>
<p>==========第25页==========<br>
邓：各省都有（指进口资料），人不读，耗子读。<br>
X:进口图纸要归口管，每年进口费用八百万。<br>
胡：（讲到双百方针)计划要开座谈会。邓：要调动他们的积极性。<br>
×:找他们开座谈会，他们的积极性就高了。胡：（在谈到改造问题时说）要学哲学。邓：哲学和自然科学。<br>
胡：每周有四个半天工作，大家不满意。<br>
邓：科研人员怎么会满意？不务正业，少务正业。胡：（谈到科研人员生活时说）×××三线还有儿十万人分居，都是牛郎织女。<br>
邓：，这是一般问题。还有些高级人员的房子也被占，要修房子。<br>
胡：（说到落实政策时）<br>
邓：所室领导不调整，说落实，但一个单位不把班子弄好，谁去落实？归根到底是领导班子问题。胡：（谈到有些人抓辫子时）<br>
邓：辫子也确有一点，比我强一点。我是维吾尔族姑娘，辩子多有时说错话，办错事。×:是补台，还是拆台。<br>
邓：办法是群众运动，群众讨论。那些人他们不怕党中央和国务院，但是怕群众。不高兴你们是少数。希望改变现状的是百分之九十五，是百分之九十九以上。胡：（说到科技学校时)<br>
邓：不懂外文，还摘什么情报？不懂数、理、化，名为大学毕业，你怎么能搞自然科学？这是对教育部提的问题。胡：（说到要办自然辩证法刊物时）<br>
p2●</p>
<p>==========第26页==========<br>
邓：你为什么只搞一个？主席对“化石”都有批语。过去你们有多少刊物？现在有多少？当然也不能只讲数量、不讲质量。这是一件大事，要好好地议一下。国家嘛，科研要走在前头。我在学大寨会议上说过，农业落后会拉工业的后腿，科学落后，要拉整个国民经济的后腿。你们讲应用科学，应用科学也要有理论。四个现代化，你有一个，三大革命实践，你也算一个。胡：…<br>
邓：大大地削弱了，接不上了。靠老的，也要靠年青<br>
的。他们灵活，记忆性强，三十多岁，正是出成果的年龄。(有人汇报上班时看电影)<br>
邓：这一段，他们没有搞（科研），看电影，打派仗，少数入是秘密搞的，象犯罪一样。陈景润就是秘密搞的。这些人还有点成绩，究竞是红专还是白专？陈在世界上公认的有水平，他会数学。就是自专，有一点怕什么？应爱护、攒扬。他是不是人大代表？(有人答：是强迫通过的。)<br>
邓：强迫命令通过的。中央说可以当代表。有那么些成果，总是对国家有贡献的。有的医生说：有人愿看书，不敢看，外人一来，就用《矛盾论》盖上。你们有个老教授，搞半导体的，北大让他改行，他不会。让他在半导体所作报告，很受欢迎。学非所用，是个大浪费。为什么不让他搞半导体去？北大不用他，可调半导体所，让他当所长，给他配书记，配后勤。科学院整顿很重要，思想工作量很大，思想问题很大。强调依靠工农兵是相对的。<br>
×:“九爷不能走”。七二年章士钊向主席汇报知识分子情况时，主席很注意知识分子住的房子。<br>
。8。</p>
<p>==========第27页==========<br>
胡：（汇报批判理论风时）<br>
邓：毛泽东思想，马列主义都是理论。都要批吗？各部都希望科学学院搞理论，结果科学院批理论风。我们搞半导体，两千片才成功一片，日本的效率高得多。这就是我们的理论不行。我们是碰的。对理论有（个恢复）名（誉）的问题。鞍钢有五千个大学生，但图书馆没有人去。鞍钢五千个科技人员并不算多。<br>
×:鞍钢的科技人员，调到别处都宝贵。在鞍钢是棵草，出来是个宝。<br>
邓：思想整顿量很大。我们科学应按毛主席革命路线搞，认真执行毛主席革命路线，思想整顿是个关键。广大科技人员实在想搞研究，整顿不是整这些人，是班子。那些一·不懂行、二不热心，三有派性，为什么留着他？科研人员有水平，有知识，为什么不能当所长？四十多岁有经验，现在主要靠四十多岁的人。后勤不忠心耿耿，都抓不起来，不能老让科研人员跑这些。科研没有后勤不行。后勤也得学科学知识。班子里要那些党性强，作风好，能联系群众的。书呆子不行。但是镐科研的人，允许书呆子。×:不能搞“双突击”。<br>
邓：干部，科学院完全能自己解决，不用工厂派。<br>
×:不发动群众，不知道那个好。汇报提纲送政治局批推。用这个发动群众。<br>
×：我自己孩子是大学毕业，可是不知道数理化。哲学不能代替自然科学。但哲学是有指导作用的。中国人不重视自己的成就，而是外国人重视。<br>
邓：刊物太少了。水平低一点也不要紧。<br>
×:文件争取批下去。很多企业的科研人员都去当工人<br>
。4。</p>
<p>==========第28页==========<br>
去了。当工人也不要紧，但到一定时间要发挥他们的专长。外行是指业务上，但是科研政策和党的政策必须是内行。邓：班子要三类人（三方面），一个是有业务前途的人，要诚心诚意搞后勤的，…要建立科技人员档案，把好的、有前途的记下来。十五力中有一千个也好。也许几十个人有成就，就了不起了。要帮助他们创造条件，关心他们，包括有怪脾气的，毛病大的，都要支持。白专，只要对中华人民共和国有好处，比只占毛坑不拉屎的好，比搞派性的好。工厂企业要解决他们的困难，要解决他们的房子，把他们提到领导岗位上，孩子送托儿所，夫妇两地分居要帮助解决。后<br>
继要有人。<br>
中心是教育，大学学什么？现在对“以学为主”还有争论。“以学为主”是毛主席提的。如果学院只有中技水平，那你还办科技大学干什么？上海机床厂是个形式，但不是唯<br>
一的形式。科技大学要办好，选数理化好的，不能“照顾”干部子弟。不懂数理化、外语，还攀什么高峰？中峰也不行，低峰还差不多。犯错误我检讨。你们搞中技也可以。…危机，把四个现代化、教育水平拉住了，这不是复旧？！教师挨骂还挨打，怎么能调动积极性呢？（真空治炼是劳改犯搞的)何况还不是劳改犯。要自动化提高，就要增加科研人员。这些人是劳动者，科研是生产力。胡乔木：马克思说：生产力首先是科学。<br>
邓：哲学与自然科学队伍要搞清，送主席即发政治局。主席非常关心这个问题，连《化石》都关心。精力放在整顿上，开展科研工作。<br>
5。</p>
<p>==========第29页==========</p>
<p>==========第30页==========</p>
            <p><small>7 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1465">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1465</link>
          <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 04:57:00 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1465</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1465.rss">【供批判用】《关于加快工业发展的若干问题》（讨论稿）</source>
        </item>
        <item>
          <title>蒋介石法西斯主义言论集</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="https://archive.ph/da1nR" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://archive.ph/da1nR</a><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/80102e90e6e014efd02310645c7db987d1754130.jpeg" alt="image" data-base62-sha1="igTMIwe3p71IkiMTGUcdzmKRdGo" width="690" height="452"></p>
            <p><small>9 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1444">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1444</link>
          <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 05:52:35 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1444</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1444.rss">蒋介石法西斯主义言论集</source>
        </item>
        <item>
          <title>（供参考）什么是交通员，什么人能做我党地下交通员？</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>什么是交通员，什么人能做我党地下交通员？</p>
<p><span> 　　　　<span> •  革命战争时期，党的秘密交通线为传递党的秘密发挥了特别重要的作用。党的交通工作从一开始就处于秘密环境中，面对异常复杂严峻的斗争形势，保密要求极为严格。</span></span></p>
<p>1927年大革命失败后，党的八七会议决定要逐步建立全国性的秘密交通网。1928年6月，中国共产党第六次全国代表大会胜利召开，大会提出今后工作任务：“必须努力扩大农村革命根据地，发展红军，实行土地革命，建立苏维埃政权。”党的六大后，中国各地革命形势发生很大变化，全国出现了多个以武装割据为主要特征的红色苏维埃区域。闽西、赣南苏区是全国面积最大的一个，史称中央苏区。由上海党中央所在地通往中央苏区的红色交通线在全国所有交通线中，地位至关重要，作用非常显著，被称为中央红色交通线。<br>
早在1929年底，随着赣南闽西土地革命斗争的蓬勃开展，远在上海的党中央机关也认识到与朱毛红军的联系十分重要。12月22日，中央政治局常委、组织部长、军事部长周恩来代表中共中央对闽、粤、赣及朱毛红军、闽西红军发出了“单独的指示”，指出：“中央认为必须与闽西红军、朱毛红军共同设立一独立的交通网，这一交通网，可以解决红军与江西或广东的联系问题，可以解决你们与红军及红军与中央的联系问题”。为加强党中央与各地党组织、革命根据地的联系，中央提出在闽粤赣苏区设立一个独立交通网的设想，由负责军事的周恩来负责，组织秘密交通网，计划开拓北方线、长江线、南方线三条主要交通线，连接中央和各革命根据地的大动脉。周恩来毫不犹豫地挑起了这个重担，说：“宁可放弃苏区一个县，也要办好交通线”<br>
1930年春，受红四军前委书记毛泽东和福建省委委派，中共闽西特委委员、军委书记卢肇西抵达上海，同时广东省委的重要交通员李沛群也到达上海，与党中央交通部门商定分别在香港、闽西建立交通大站等问题。9月下旬，中共六届三中全会在上海召开。会上，周恩来作了《关于传达国际决议的报告》，强调“要巩固现有的苏维埃区域，将分散的苏维埃区联合起来，集中与加强红军的领导，发动更广大的农民群众，建立中央苏维埃政府”，要“在中央苏区立即设立中共中央苏区中央局，目的在指导整个苏维埃区域之党的组织，同时，并在苏区成立军事委员会以统一各苏区的军事指挥”，并指示“为了巩固、发展和扩大苏区与红军，要调动白区百分之六十的干部到苏区；要按照苏联内战时期的办法，建立交通线和交通站，联结苏区和白区之间的来往关系”。在上海党中央机关，周恩来亲自接见卢肇西，指示其制定建立“工农通讯社”作为武装交通机构开辟秘密红色交通线的具体方案。在周恩来的直接领导下，中央交通局开辟了一条由上海进入江西中央苏区的地下交通线，在主要的港口、车站、关口设立交通站。这些交通站受党的领导，安排重要人员负责，全程约为3000公里。因为路程遥远，国民党反动势力不断封锁、盘查。在交通沿线上又设立许多交通小站，便于照应、支持。<br>
1930年7月，在周恩来的直接主持下，中央军委交通总站成立。11月，军委交通站改为直属中央政治局，又称交通局。主要任务是打通苏区的交通线，布置严密的全国交通网。<br>
1930年秋，卢肇西从上海回来，传达了周恩来的指示，在闽西永定金砂古木督正式成立了“闽西工农通讯社”，闽西各县建立分支机构，称机要交通网。7月，在周恩来的直接主持下，中央军委交通总站成立。11月，军委交通站改为直属中央政治局，又称交通局，由周恩来、向忠发（后叛变）、李立三、余泽鸿和吴德峰组成委员会，吴德峰为交通局长，陈刚为副局长，将中央外交科归并交通局，下设总站、大站、中站、小站，主要任务是打通苏区的交通线，布置严密的全国交通网。<br>
交通局成立后，在周恩来的指示下，以很大的决心，从各省调来精兵强将，集中三个月的时间，打通了通往苏区的交通线。于是，长江、北方、南方三条交通站线正式建立。其中，北方线分为3条支线：上海—郑州—驻马店—鄂豫皖苏区；上海—河南—陕西省委；上海—北平，与河北省委联系。长江线分为3条支线：上海—合肥—六安—鄂豫皖苏区；上海乘轮船—武汉—株洲，进入湘赣苏区；上海—重庆—成都，与四川省委联系。南方线分为4条支线（其中前3条线路先后被敌人破坏）：上海—香港—南雄—江西；上海—香港—汕头—黄岗—饶和埔—闽西；上海—香港—汕头—潮安—松口—梅县—蕉岭—平远—江西；上海—香港—汕头—潮安—大埔—永定虎岗进入瑞金，长达数千里。南方线又称华南线或“中央韩、汀江线”，即史学界常说的中央红色交通线。这条交通线初期有水、陆两条，水路由上海—香港—汕头，沿韩江乘船经潮州—大埔三河坝，转汀江至茶阳，到青溪村沙岗头（沙岗市），走山路经多宝坑、洋门、党坪、铁坑、伯公坳进入福建永定桃坑，经上杭、长汀到江西瑞金；陆路由上海—香港—汕头，走饶平黄冈到大埔东部苏区的枫朗和村，进入福建永定，经上杭、长汀抵达江西瑞金。蜿蜒长达数千公里的中央红色交通线上，交通员们就是用这些普通甚而略显简陋的装备，完成党组织交给的任务。特别是由于护送领导和运送物资大多在夜间行动。交通员们忠于职守、前赴后继、不惜献身，以对党和理想的忠诚，冲破障碍，保障交通线顺畅运行。<br>
正是由于责任重大，在交通员选拔上，要求对党忠诚，有丰富的对敌工作经验，身体健壮，思维缜密，有一技之长。李沛群、肖桂昌、熊志华、曾昌明并称为中央“四大交通”。在周恩来转移到中央苏区的过程中，肖桂昌就曾凭借自己的机智，和其他交通员一起，三次协助周恩来脱险。在红色“血脉”不息跳动的过程中，也有很多交通员英勇献身如茶阳同天饭店孙世阶等。<br>
关于线路的设立、交通站点的选择，周恩来都会亲自过问，亲自设计、组建，在主要的港口、车站、关口设立交通站。这些交通站受党的领导，安排重要人员负责。因为路程遥远，加上国民党反动势力不断封锁、盘查，所以在交通沿线上又设立了许多饭店、客栈、杂货店等交通小站，便于照应、支持。<br>
特别是交通线粤东这一段，即从香港经广东的汕头、大埔进入福建这段，国民党在沿途各县盘查极其严格。为了交通线的安全顺畅，周恩来特别指示在交通线粤东沿途开设店铺，用以掩护交通站的安全，同时还可以借助这些店铺为中央苏区筹措各种急需物资。在沿途众多大大小小的店铺中，最有名的有：在香港开设的大新公司，在广东汕头开设的华富电器材料行和中法药房，还有在广东大埔县开设的同天饭店和永丰客栈等。为了不引起国民党的怀疑，所选店铺在当地都非常有名，而且这些店铺经营商品也是五花八门的，有经营文具的，有经营布匹绸缎的，有经营电器五金的，也有经营药品的。周恩来还亲自精心筹划开设了一些店铺，最有名的是在汕头开设的中法药房。因为汕头是粤东地区最大的城市，商业非常繁华，各种物资应有尽有，而且汕头在整条中央红色交通线上位置非常重要，方便中央苏区采购医疗器材和药品，同时更重要的是有利于掩护汕头交通站的安全。为此，1930年，周恩来特别指示要在汕头市开设一个药铺。当时上海中法药房在全国非常有名，于是地下党员找到在上海中法药房当经理的一个亲戚，由这位亲戚出面在汕头开办中法药房分号。凭上海中法药房的名气，汕头中法药房很快就在粤东地区名声大震。这个交通站建成后，周恩来把它定位为一个高级别的保密交通站。为此，周恩来还曾作过专门的指示，一般情况下，这个交通站不能随便使用，只有在护送非常重要的领导干部时，在经过中央同意的情况下，才能启用。<br>
当时交通站的任务主要有三个方面：负责接送来往的同志和首长，为他们带路、安顿食宿并保护安全；沟通上海党中央和苏区的信息往来，传送秘密文件、信件、报刊；负责将采购来的经济物资、药品、食盐等运到苏区。<br>
中央红色交通线是广大交通员们用双脚踩出来的，也是他们用血汗浇灌出来的。他们冲破敌人的重重障碍，担负起传递文件、指示、情报，接待过往干部、人员，带送款项、物资等艰巨任务，忠于职守，前赴后继，不惜献身，堪称中国革命史上的无名英雄。当时，中央在部署创建中央红色交通线时，对如何挑选合格的交通员，周恩来提出了四点要求：<br>
首先，要党龄长，政治上坚定可靠；<br>
其次，有丰富的对敌斗争经验，机警灵活，枪法要准；<br>
第三，身体要健壮，能够胜任长途跋涉。<br>
最后，还特别加上一条，要有一定文化，记忆力要强———为减少风险，当时许多文件、情报的传递为‘无纸化’，往往要求交通员将传递的文件全部背记下来。<br>
对已成为交通员的同志，周恩来结合实际，经常教育他们要做到六点：</p>
<p>一是要忠于这项职业，严守职业纪律，工作中不论遇到什么困难，都不要屈服；</p>
<p>二是对敌斗争时，要胆大心细，不仅要善于随机应，而且紧急时刻，遇事要勇敢果断；</p>
<p>三是要以普通人的身份出现在社会上，这就要求交通员必须有一份固定的社会职业，并以职业作掩护；</p>
<p>四是社会化、大众化的衣食住行，对交通员可以起到“保护色”的作用；</p>
<p>五是对“行话”要达到“倒背如流”的程度；</p>
<p>六是应付日常社会往来时，或者遇到突发事件，要有一套自圆其说的“口供”。<br>
中央红色交通线保障了党中央与各地苏区之间的情报往来和人员流动，使党中央能够及时准确地制定正确的方针路线，并能迅速地在各个苏区得到贯彻执行，对苏区、红军的发展壮大，及苏区的各项革命事业起到了非常重要的作用。可以说，中央红色交通线对中国革命的成功起到了巨大的历史作用，而其背后凝聚了周恩来大量的心血与努力，正是周恩来“为之倾注大量心血，精心设计、严格实施保密措施，才有了在中国共产党领导的土地革命战争中这么一条挽救党和红军的生命线”。<br>
1934年10月，中央红军被迫开始了二万五千里长征。红军离开之际，中央曾向沿线的各个交通站发出撤离的指示。接到指示之后，不少交通员加入长征队伍，他们中的一些人后来牺牲在长征中，也有一些人跟着共产党一起迎来了中华人民共和国的成立。有些留下来的交通员，随着交通站和接头户的暴露，被国民党当局逮捕，但他们始终英勇不屈。<br>
在建国后，周恩来到广州、福建视察指导工作时，仍然不忘交通线上的交通员、革命群众的贡献，称他们是中国革命胜利的“无名英雄”。沿交通线建立的广东汕头、大埔青溪、永定金砂纪念馆作为传承“无名英雄”精神的平台，成为红色旅游重要资源，也成为重要的爱国主义教育基地、党史教育基地和党员干部教育基地。<br>
1935年前后，这条重要的红色交通线最终在国民党政府的残酷镇压下彻底中断……<br>
<a href="https://archive.ph/qCBmt" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://archive.ph/qCBmt</a></p>
            <p><small>4 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1443">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1443</link>
          <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 04:21:16 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1443</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1443.rss">（供参考）什么是交通员，什么人能做我党地下交通员？</source>
        </item>
        <item>
          <title>華修刊物《燼·火》、《新紅旗》（Mac OS法西斯主義）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/gpokvEFYTKB3SWtlYRwuDhLGJyj.pdf">《烬·火》第0刊.pdf</a> (7.0 MB)<br>
<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/gsh1dIWmG3IQol6MjtD9awIBu1Y.pdf">《烬·火》第1刊（半成品）.pdf</a> (7.8 MB)</p>
<p>新紅旗：<a href="https://mega.nz/file/WTgxSa6B#TPT6Mt35VevVe-CsN87WOIDFa6uwiO2ULpH4P0hY1BI" rel="noopener nofollow ugc">https://mega.nz/file/WTgxSa6B#TPT6Mt35VevVe-CsN87WOIDFa6uwiO2ULpH4P0hY1BI</a><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/b/bc885d2326919a955d8a517031ba3a8a477ac769.png" alt="Screenshot from 2022-09-14 05-50-02" data-base62-sha1="qTPVcnKhKHNu9Z1PGuv6DcBmykF" width="464" height="500"></p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/61be32be102e2ae508b5d7f9744a388722218d0e.jpeg" alt="photo_2022-09-14_05-33-36" data-base62-sha1="dWFOmXzl69Bf1EyKXObSE0h3iIC" width="500" height="500"></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1432">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1432</link>
          <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 09:51:43 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1432</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1432.rss">華修刊物《燼·火》、《新紅旗》（Mac OS法西斯主義）</source>
        </item>
        <item>
          <title>《燎原月刊》雜誌的尾巴主義，NFT市場的混亂（Telergam裡的假馬列毛主義者）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><strong>傑夫·貝佐斯大批刪除用戶圖書，和與軍方勾結遠程鎖定Swindle的時候，安全性在哪裡呢？</strong><br>
今日一言堂笑話：<br>
（Tip: Swindle循環朗讀起來就是Windows，算是M$WIN的另一個笑話）<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/ecbdc451941f8ff9cb3864b8be0ca2ec7dfbbdf8.png" alt="Screenshot from 2022-09-12 02-55-28" data-base62-sha1="xMjfUDvntnxYJYLTTlhjggoBFeo" width="489" height="498"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/40c8182b9bba7a10413a07c9ef8a8da30d876d1b.jpeg" alt="Screenshot from 2022-09-12 02-56-56" data-base62-sha1="9f5g1lUFx74g6tGblwODIlrPFTJ" width="689" height="491"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/c9516a719d959122d7c64fd5f9acef6ff6d5344f.jpeg" alt="photo_2022-09-12_03-17-17" data-base62-sha1="sIWp3m6HjGcJhwkr81xHxSTFNi7" width="230" height="500"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/0/04ac8aa90c2398b06eee75e97088a4ded95618b9.jpeg" alt="photo_2022-09-12_03-17-56" data-base62-sha1="FlzSjfYwGdv3sDpUTyCPo6alPX" width="230" height="500"></p>
<p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/utr1wPtIQ0amelZKSEVJI873km2.pdf">燎原月刊第1期.pdf</a> (7.8 MB)<br>
<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/lselD7VoXT37DzMS65FzVd4uGRH.pdf">《燎原月刊》第2期.pdf</a> (4.2 MB)</p>
<h2>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>技術不是超階級的，區塊鏈主要是資產階級化的技術。應以革命自由軟件與否劃分技術的階級性，而不是尾巴主義地跟隨中修的區塊鏈。</h2>
<p>姑且不論其傳播渠道是俄羅斯帝國主義的間諜網絡Telegram，以及其在第二期中大量轉發修正主義網站激流網的文章，對國內新聞報道過於遲緩以及各種馬列毛主義內容的貧困。</p>
<blockquote>
<p>（一）上海市政府下场支持龙头企业探索 NFT 交易平台建设<br>
编者按：当下，全国，乃至全世界的高等院校和政府机关正在如火如荼地招贤纳士发展区块链技术，区块链将改变我们的生活中的方方面面。</p>
</blockquote>
<p>區塊鏈技術本身是受到萬維網聯盟的部分抵制的，ActivityPub這一互聯網聯盟的新星不使用區塊鏈以減少用戶的使用成本，這是ActivityPub作者Christine本人在Conference中講述的，並認為這是一種無政府資本主義，即“呼吸空氣都要花錢”，轉發嘟文、回復、收藏都要花錢。</p>
<p>區塊鏈不會首先改變我們生活中的方方面面，反而我認為ActivtiyPub會率先改變我們生活中的方方面面。</p>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://peertube.su/w/rMvxiTE1SYwRwZQq7S9YY5">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/82d5f93da77b703e4fdd1ae0299df5d9fd69b2d2.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://peertube.su/w/rMvxiTE1SYwRwZQq7S9YY5" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">PeerTube</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a9bad2e06a09e88ebf8be297f68e5eb12a17c4ea.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://peertube.su/w/rMvxiTE1SYwRwZQq7S9YY5" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">【CR技术】Peertube：我看你完全是不懂喔</a></h3>

  <p>PeerTube.su - платформа для потокового видео с поддержкой ActivityPub, использующая P2P непосредственно в вашем веб-браузере</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p><strong>NFT國內市場對用戶的剝削程度是空前的</strong>，發表NFT項目每一次都是要花錢的；而國外市場例如OpenSea僅需一次性支付足夠的ETH即可，後續發表每一個項目都是免費的。可見國內使用NFT的官僚壟斷資產階級對廣大人民的剝削程度。</p>
<blockquote>
<p>NFT:一种加密数字资产，目前以数字藏品的身份出现，可交易，可升值，可转赠，未来的 NFT 还会包括数字身份证，数字社保卡，数字化人民币账户等等个人证件</p>
</blockquote>
<p>那麼是不是說身份證、社保卡、人民幣賬戶等等個人證件也存在被轉贈的風險呢？這是無法承受的巨大損失，是惡俗行為的綠燈。惡俗不得人心。</p>
<p>而區塊鏈一般具有交易公開性，因而個人證件的安全性不能得到充分保障。</p>
<blockquote>
<ol>
<li>智能化政务服务</li>
</ol>
</blockquote>
<p>如果區塊鏈觸及了一些公務員的利益，特色毫無疑問會放棄區塊鏈而去保護一些公務員的利益，資產階級的階級利益把他們團結在一起，最後是區塊鏈的政務服務也帶有官僚資本主義作風，而最多只能是一個像問答機器人的低效率服務工具罷了。</p>
<blockquote>
<ol start="2">
<li>远程治疗的数字疗法</li>
</ol>
</blockquote>
<p>在中國國內醫療領域可以說是一片黑暗，赤腳醫生、合作醫療在新冠病毒氾濫期間的運用被大大忽視了，如果區塊鏈觸動了資產階級老爺衛生院的醫生的利益，那麼這些醫生會狗急跳牆，殺人如麻。</p>
<blockquote>
<p>3.设计模拟推演</p>
</blockquote>
<p>中國設計領域的黑線流毒十分嚴重，以至於人們談到設計師猶如談虎色變，還記得鄧小平這個中國人民的“好兒子”、“總設計師”嗎？最終區塊鏈技術的發展只是讓那些“總設計師”的徒子徒孫更加放肆地剝削無產階級罷了。</p>
<blockquote>
<p>4.远程办公，远程会议</p>
</blockquote>
<p>有自由的且免費的邦聯制的網絡服務Jitsi Meeting，為什麼要使用有網絡流氓騷擾的Skype等軟件？區塊鏈支持的遠程服務本身是需要大量手續費的，有自由的且免費的網絡會議服務不使用，轉而去推廣付費服務，這是本末倒置。</p>
<blockquote>
<p>云端实时渲染和内存计算，节省社会资源，未来 5G+云计算可能让我们只需要买一块廉价，配置简单的屏幕，就可以连接万物</p>
</blockquote>
<p>然而雲服務本身與自由軟件運動並不能相容，雲服務、雲計算是屬於SaaSS的內容，即把自己的數據發送給你不能完全信任的遠程服務器來進行服務，更何況你又不能保證百毒AI雲等的服務器安裝的都是GNU/Linux自由操作系統，這樣你的數據和網絡記錄就全部被國家及其反動統治階級所監視了，這對於用戶的自由是不利的。</p>
<blockquote>
<p>5.高精度动态模拟与实时持续监测给出紧急预案</p>
</blockquote>
<p>區塊鏈技術誕生的比特幣在交易時間上異常緩慢，這是所有使用比特幣的人都知道的，一次交易至少要5分鐘左右，還需要大量手續費才能做到；這樣緩慢的區塊鏈技術，怎麼能保證實時呢？</p>
<blockquote>
<p>6.个人创作者版权保护</p>
</blockquote>
<p>論壇所有者曾經使用過的頭像就在無法確證是否為Pixiv原作者發佈的俄羅斯NFT網站上發佈過版權出售項目，這樣就造成不經原作者同意而使外人利用原作者的畫作牟利和篡奪原作者版權的情況。</p>
<blockquote>
<ol start="7">
<li>智能汽车<br>
有 了 智 能 驾 驶 技 术 +5G+电 池 汽 车 ，我 们 将 不 再 可 能 和 司 机 闹 矛盾 或 近 路 嫌 不 赚 钱 拒 载 的 司 机 ，因 为 没 有 司 机 了 。</li>
</ol>
</blockquote>
<p>中國移動的5G已經因為缺乏相應上百MB每秒速度的網絡基礎設施和服務器等等因素而被廣大人民群眾敵視了，人民發現5G並沒有想象中的速度，日常生活中其速度和4G基本一致，這也就導致大量抵制5G的群眾運動出現。5G幾乎是資產階級剝削人民的大騙局。現在對於5G速度的表現只有在極其少數地點，因而人民群眾跟著5G走，發現它們的屁股上帶有舊的封建紋章，於是就哈哈大笑，一哄而散了。</p>
<blockquote>
<ol start="8">
<li>智能机器人</li>
</ol>
</blockquote>
<p>沒有一家主流AI雲平臺支持比特幣支付，Google Cloud也是需要傳統支付驗證的。</p>
<h2>
<a name="h-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2"></a>可見《燎原》在技術問題上陷入了對中修社會帝國主義的尾巴主義。</h2>
<blockquote>
<p>1.加快置业进程<br>
当你买房时，你必须面对看似无穷无尽的实体表格、文件和记录，而通过数字方式完成这些工作也还处于起步阶段。在未来，区块链将通过引入智能合约来加速房屋所有权的过程，这样资产就可以像数字资产一样在流通交易。<br>
3. 可以提高政府办事效率，减少人民群众碰到的“办事难、办事慢”的情况<br>
4. 可以实现政务公开，让老百姓能够深入参与到政府的决策当中<br>
5. 可以与金融结合，提高金融服务效率，减少金融风险<br>
5.可以充分发挥其难以篡改、分布式存储的特点，推动司法内容存证、社会信用建设、知识产权保护等方面的发展<br>
还有比如我们之前文章里说的无人驾驶，远程手术等等</p>
</blockquote>
<p>最後是以作者對分佈式存儲的ActivityPub一無所知和對萬維網聯盟的敵視結束的。<br>
現在區塊鏈一直雷聲大雨點小，光是區塊鏈相關的郵件和DarkTea項目的數量就可以看出，其引起了大量人民的不滿和憤怒。</p>
<blockquote>
<p>总之，区块链它的出现能够保证个人资产不可侵犯，包括你的身份证件也是个人资产，前几天的河南 710 事件就是一种中心化的失败，把钱放在别人那里就有风险，哪怕是政府机关都有破产的可能，区块链的加密和安全性在未来一定能够杜绝这样事件的发生，让我们共同期待吧！</p>
</blockquote>
<p>私有財產神聖不可侵犯的作者拿破崙被流放到荒島而死，區塊鏈所帶來的大量挖礦活動也使用戶不能放心地感受到區塊鏈的安全性；Bitcoin.org這一比特幣的官網都承認比特幣存在經濟波動，不適合作為大量資金儲蓄所用；政府機關的破產必然會影響到區塊鏈，世界就是國家、社會，政府破產了，區塊鏈也會隨之破產。河南710事件不是民主集中制的失敗，是修正主義政黨的失敗，作者本身就攻擊錯了對象，否認重建中國共產黨的重要性。錢本身就是風險，而不是錢放在別人那裡就有風險；錢本身就有著大量的風險。<strong>按勞分配、貨幣交換，這些同舊社會沒有多少差別，所不同的只是所有制變更了。</strong></p>
<p>你難道能停止人民幣的貶值嗎？</p>
<h2>
<a name="h-3" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-3"></a>《燎原月刊》編輯部對中修科研的尾巴主義最終只能是南柯一夢。受到歷史的嚴厲懲罰。</h2>
<p><strong>假自由主義的資產階級大肆宣傳區塊鏈無非是為了他們自己剝削無產階級的利益服務，因而該抵制的時候，必須抵制。</strong></p>
<p>《燎原月刊》第2期則根本褪去了第1期的質量，毫無技術探討，徹底淪為了中修（如激流網）的一個尾巴刊物。</p>
<p>這與復旦大學的Moxin等人長期沉迷俄羅斯帝國主義網絡服務，而不去注意最新的互聯網技術革命是脫不了關係的。並且Moxin本人起初是什麼立憲民主黨來的人，而且與古典法西斯主義者elaina的中革中央小資產階級沙龍等聯繫頻繁，有什麼樣的理論，就有什麼樣的行動。Moxin的刊物最後也只能淪為中修的尾巴了，受到歷史的嚴厲懲罰。</p>
<h2>
<a name="h-4" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-4"></a>馬列毛主義萬歲！</h2>
<h2>
<a name="h-5" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-5"></a>全世界無產者，通過自由軟件，聯合起來！</h2>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1417">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1417</link>
          <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 06:31:43 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1417</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1417.rss">《燎原月刊》雜誌的尾巴主義，NFT市場的混亂（Telergam裡的假馬列毛主義者）</source>
        </item>
        <item>
          <title>金日成論資產階級法權，或對金日成批判資產階級法權的批判</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/vOIODJ6g67Qvd28Eq7ngxcKdrpD.pdf">金日成论资产阶级法权.pdf</a> (274.0 KB)</p>
<p>序言<br>
鉴于金氏修正主义叛徒集团在中国革命左派中有一部分影响，并且很有上升为主要矛盾的味道，所以鄙人特编制金日成论资产阶级法权，望广大革命左派认清主体思想的真面目。剩下那几位（金正日、金正恩）在这方面连个屁都没放出来，党内资产阶级？不存在的。<br>
所有参考资料材料均来自：</p>
<h1>
<a name="wwwkorean-bookscomkpchhttpswwwkorean-bookscomkpch-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#wwwkorean-bookscomkpchhttpswwwkorean-bookscomkpch-1"></a><a href="https://www.korean-books.com.kp/ch/" rel="noopener nofollow ugc">www.korean-books.com.kp/ch/</a>
</h1>
<h1>
<a name="httpwwwshuxingcchttpwwwshuxingcc-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#httpwwwshuxingcchttpwwwshuxingcc-2"></a><a href="http://www.shuxing.cc/" rel="noopener nofollow ugc">http://www.shuxing.cc/</a>
</h1>
<p>特别鸣谢：</p>
<h1>
<a name="httpaibaiducomhttpaibaiducom-3" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#httpaibaiducomhttpaibaiducom-3"></a><a href="http://ai.baidu.com/" rel="noopener nofollow ugc">http://ai.baidu.com/</a>
</h1>
<p>要对农业合作社社员进一步加强阶级教育。要很好地教育社员,使他们认识到农业合作<br>
社是社会主义经济,它是为彻底消灭人剥削人的制度和在农村中清除资本主义因素所必需的、<br>
唯一正确的制度;特别要使他们认识到在这里是根据社会主义原则实行按劳取酬的。” ——《金日成著作集》第九卷 P106、《关于我们党今后发展农业的政策》（1954年 11 月 3 日在朝鲜劳动党中央委员会全体会议上的结论；二、关于共和国北半部的经济结构和农村的社会主义改造）</p>
<p>“如果在共和国北半部消除了资本主义因素,建成了社会主义的话,就会对南半部人民产生巨大的革命影响,也会对南半部的民族资本家产生良好的影响。在共和国北半部清除资本主义因素的革命,我们不准备用剥夺资本主义工商业者的方法进行,而是准备用吸收他们加入各种形式的集体经济,进行社会主义改造的方法来进行。如果南半部的民族资本家能够明了我们党的这种意图,他们不仅不会反对我们,而且会拥护我们的。” ——《金日成著作集》第九卷 P160、《现阶段我国革命的性质和第一个<br>
五年计划的基本方向》（1954 年 12 月 29 日在朝鲜劳动党中央委员会政<br>
治委员会上的结论）</p>
<p>“ 对城市和农村中残存的资本主义因素 ,应该加以限制和利用 , 并且采取逐步进行的方法实现社会主义改造。” ——《金日成著作集》第九卷P188、《集中一切力量促进祖国的统一独立和共和国北半部的社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 》（关于我国革命的性质和任务的提纲、1955 年 4 月；二、加强革命民主基地和在北半部建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 社会主义的任务；二、我们党在北半部建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、社会主义基础的任务）</p>
<p>“第一,我们是在长期&lt;永远&gt;同敌人对峙,内部还残存着资本主义因素的条件下,同时也是在敌人不仅仍然没有放弃武装侵略的企图&lt;外因通过内因起作用&gt;,而且用尽一切欺骗和隐蔽的方法散布腐朽的资本主义思想,并与潜伏在北半部的反动分子互相勾结,策》（划各种破坏活动的条件下进行社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲）、 的。<br>
……<br>
同时&lt;这要是第一就好了&gt;,长期遗留下来的旧社会的思想残余、习惯和传统,在我国人民群众的头脑中还没有&lt;在社会主义下不可能完全肃清。这一切,都会成为社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 的 障碍,不能不公开地或隐蔽地、有意识地或无意识地对政治、经济、文化等各个领域产生不良的影响。<br>
第二,由于过去我国发展的特殊性,我们党的基本群众—工人、农民的阶级觉悟不高。&lt;打击一大片、保护一小撮。&gt;<br>
……但是,……&lt;仅在但是后面大做文章&gt;<br>
今天,在一部分工人中出现了贪图安逸、腐化和无纪律的现象,也有不是以国家主人翁的态度行事的人,这绝不是偶然的事情。<br>
……但是,我们的一部分农民&lt;你却也不指出是富农&gt;,随着自己生活水平的逐渐提高,便忘记了过去遭受日本帝国主义殖民统治者和地主的剥削和压迫,遭受种种虐待的悲惨的生活处境。在农民中,出现了不少对阶级敌人的警惕和仇恨逐渐淡薄,把个人利益看得比国家利益还重的现象。<br>
……<br>
但是,一部分知识分子&lt;高级知识分子？&gt;还没有&lt;在社会主义下不可能&gt;完全肃清过去在日本帝国主义的经济、文化机关服务时沾染上的腐朽的资产阶级习气,特别是自由主义倾向》（和腐化放荡的习气,对新事物不敏感,跟不上发展着的新现实。不仅如此,我们的一部分知识分子还忘记了自己是在为祖国和人民服务,不是以主人翁的态度去进行工作,没有完全抛弃日本帝国主义统治时期的雇佣观点。” ——第九卷 《金日成著作集》P199-202、《关于进一步加强对党员的阶级教育》（1955 年 4 月 1 日在朝鲜劳动党中央委员会全体会议上的报告；二、在现阶段加强党内阶级教育&lt;无产阶级文化大革命&gt;的必要性）</p>
<p>“官僚主义的根源在哪里呢?大家都知道,在我国国民经济中,全民的国营经济成分占绝对优势,在国家的整个生活中,由工人阶级领导的工农联盟成了决定性的社会力量。因此,产生官僚主义的社会根源已经基本上消除了。官僚主义是在我国经济体系中依然残存的资本主义因素的影响和日本帝国主义统治所遗留下来的旧思想意识残余的表现。它的思想根源是利己主义、名利思想和雇佣者的奴隶劣根性等。我们有不少的工作人员还没有清除这种封建的、资产阶级的思想残余,他们实际上还不懂得革命和党的利益高于个人的利益,不懂得革命是群众的斗争,这个斗争的目的是争取人民群众的解放和幸福&lt;只字不提按需分配、共产主义因素&gt;,党只有依靠人民群众才能进行革命。” ——《金日成著作集》第九卷 P220、《关于<br>
清除官僚主义》（1955 年 4 月 1 日在朝鲜劳动党中央委员会全体会议上的报告）</p>
<p>“但是,如果因为我们提出了这样的问题,就想在一天之内建成社会主义&lt;还要有共产主义&gt;,或者在一天之内全部清除资本主义因素,那就要犯左倾的错误。我们要对我们的党员和人民灌输社会主义思想&lt;还要有共产主义思想&gt;,在共和国北半部逐步消灭资本主义因素&lt;逐步实现一化三改就能消灭资本主义因素了？&gt;,进一步增强我们的力量,为争取祖国的统一独立和今后在全朝鲜范围内建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 社会主义而做好思想和物质上的准备。正因为这样,今天我们才比任何时候都更<br>
加严肃而且更加迫切地提出了加强党内阶级教育&lt;进行无产阶级文化大革命&gt;的问题。” ——《金日成著作集》第九卷 P231、《关于社会主义革命现阶段党和国家工作中的几个问题》（1955 年 4 月 4 日在朝鲜劳动党中央委员会全体会议上的结论；一、进一步加强党内的阶级教育&lt;进行无产阶级文化大革<br>
命&gt;）</p>
<p>“在我们的周围&lt;在我们的内部&gt;还残存着很多资本主义因素。特别是,我们祖国南半部的美帝国主义者和地主资本家正在散布种种反动思想,企图蠹蚀工人阶级的革命意识。我们要清除留在工人阶级中间的旧思想的残余,使他们用革命思想把自己彻底武装起来,从而使坏思想无法从外部侵袭进来。&lt;内部呢？” ——《金日成著作集》第十卷 P53、《介川郡党组织的任务》（二、关于党的工作）</p>
<p>“第三,要提高革命警惕性,加强同反革命分子的斗争。你们不要忘记,共和国北半部的社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 是在尖锐的阶级斗争中进行的这一点。敌人不断派间谍和破坏分子潜入我们内部&lt;还是内因通过外因起作用，还是黑猫、白猫&gt;,以图阻挠城市和农村的社会主义经济部门得到发展和加强,阻止逐步铲除资本主义因素。间谍和破坏分子正在策》（划把那些极少数被肃清的地主资本家、暂时撤退期间充当敌人走狗在人民面前犯下严重罪行的分子、部分反动的宗教徒一些不坚定的阶层和对我们的制度心怀不满的分子收罗起来,秘密地拼凑成反动团体,在生产单位和建筑工地上消极怠工和进行破坏活动,企图破坏我们的社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 。 最近,延安郡有过这样的事:有几个成了间谍的反革命分子拼凑成了一个反动团体,暗地里进行敌对活动,甚至还企图举行所谓‘暴动’。&lt;是啊，谁知道毛泽东思想的红卫兵算不算“部分反动的宗教徒”&gt;” ——《金日成著作集》第十一卷P132、《咸镜北道在执行国民经济第一个五年计划中面临的几项任务》（1957 年 5 月11 日对咸镜北道党政机关、社会团体的讲话；六 党的工作）</p>
<p>“有些人由于对我们政权的性质和革命任务有错误的认识,说什么农村和城市中的资本主义因素不多,所以不需要进行对私营工商业者的社会主义改造。这也是不对的。&lt;似乎改造完了就不多了似的&gt;” ——《金日成著作集》第十二卷P107、《为了胜利完成第一个五年计划》（1958 年 3 月 6 日在朝鲜劳动党代表会议上的结论）</p>
<p>“战前的国民经济计划,是在个体农民经济几乎完全统治着农村,资本主义因素在城市和农村还占有不小的比重的条件下执行的。1949 年,社会主义经济形式的比重,在工业总产值中占 90.7%,但在农业总产值中只占 3.2%,在零售商品流通总额中占 56.5%。那时,农村还没有社会主义的集体经济,在流通部门私营商业还有相当大的影响力。<br>
……<br>
个体农民经济在农村占统治地位的时候,我们不可能完全有计划地发展农业。当时的农业计划,是为了兼顾国家和农民的利益而调整农业发展的,不是完全的计划经济。同时,私营商业在城市和农村还占很大比重的时候,是不可能充分实现商品流通的计划化的。这种小商品经济和资本主义因素,曾经是阻碍实行计划经济并产生自发性的根源。” ——《金日成著作集》第十二卷 P264、《一切为了祖国的繁荣发展》（1958 年 6 月 11 日在第二届最高人民会议第三次会议上的讲话）</p>
<p>“在完成了民主改革的基础上,我们的人民政权开始执行了从资本主义逐步过渡到社会主义的过渡时期的任务。党和政府一方面迅速发展社会主义工业,在流通部门中扩大国营和合作社营商业,来不断地加强了国民经济各部门的社会主义成分;另一方面,通过捐税和价格政策》（等,控制并限制了资本主义因素的发展。与此同时,进一步发展了城市和农村、社会主义工业和个体农民经济之间的经济联系,加强了有计划地调整个体农民经济的发展的工作。此外,我们党在战前就已经建立了国营农牧场和农业机械代耕站,使农民看到了农业机械化和大规模经济的优越性,进行了引导他们逐步走上社会主义道路的准备工作。<br>
……&lt;但是&gt;……<br>
农业合作化还促进了城市私营工商业的社会主义改造。我国私营工商业的力量原来就很薄弱,它们主要是以农村的小商品生产为立足点的。由于个体农民经济实现了合作化,城市资本主义因素的最后立足点就被摧毁了。&lt;这什么逻辑啊！实现合作化就不存在小生产了？如上所述,在我国,农业的合作化和私营工商业的社会主义改造是同时进行的,而且又是几乎同时完成的。” ——《金日成著作集》第十三卷P13、18、《关于我国社会主义农业合作化的胜利和农业的今后发展》（1959 年 1 月 5 日在全国农业合作社大会上的报告）</p>
<p>“没有理由因为南朝鲜还没有获得解放,民主革命在南朝鲜还没有取得胜利,北朝鲜就应该在原地停步不前。共和国北半部的社会主义革命和社会主义建设》（关于我国革命的性质和任务的提纲、 ,不仅是作为北半部社会发展的不可抑制的要求,而且是作为必须从政治上和经济上巩固北半部民主基地这一朝鲜<br>
革命的迫切要求提出的。在北半部根绝资本主义因素&lt;这个世界，空气连着空气，水滴连着水滴&gt;,最终地消灭反革命的基础,在城市和农村建立巩固的社会主义阵地&lt;共产主义乃是消灭一切现存的东西的运动《德意志意识形态》,这是朝鲜革命取得胜利的最重要的保证。”——《金日成著作集》第十三卷 P13、18、《关于我国社会主义农业合作化的胜利和农业的今后发展》（1959 年 1 月 5 日在全国农业合作社大会上的报告）</p>
<p>“我们党还及时地顺利地进行了农业合作化,在农村清除了&lt;限制了&gt;资本主义因素,把个体农民经济改造成了社会主义的集体经济。结果,农民的积极性进一步得到了提高,农业的发展也有了新的转变。” ——《金日成著作集》第十七卷P414、《解决社会主义农村问题中的几个问题》（1963 年 12 月 23 日在<br>
党中央委员会部长全体会议上的讲话；二）</p>
<p>“社会主义革命阶段的农民问题和农业问题,是在农村消除资本主义因素,把个体农民经济改造成为社会主义的集体经济,从一切形式的剥削和压迫中永远解放农民,从以私有制为基础的旧生产关系的束缚中完全解放农业生产力。我们根据实例教育和自愿的原则,依靠党和国家的强有力的领导和帮助,实现了农业的社会主义合作化,从而出色地解决了这个问题。” ——《金日成著作集》第十八卷 P162、《关于我国社会主义农村问题提纲》（1964 年 2 月 25 日朝鲜劳动党第四届中央委员会第八次全体会议通过；一 在社会主义制度下解决农村问题的基本原则）</p>
<p>“要耐心地进行教育,同时还要在各个部门建立严格的纪律和秩序,不要给资本主义因素和修正主义因素有丝毫可乘之机。无论是谁,只要他不劳动,游手好闲,就要给予行政制裁;党组织和群众团体也要进行严格批评,追究责任。厂矿企业,要严格掌握出勤情况,建立严格的工作秩序,并且展开坚决的斗争,使工人们做到全部利用四百八十分钟工作时间。&lt;萧瑟秋风今又是，换了人间。&gt;” ——《金日成著作集》第二十三卷 P163、《关于劳动管理工作的几个问题》（1968 年 11 月 16 日在朝鲜劳动党第四届中央委员会第十八次全体会议（扩大）上的结论）</p>
<p>“资本主义因素、封建主义因素等反动因素&lt;想了好几年，终于想出了“封建主义因素等反动因素”这个词？&gt;,不仅存在于人的头脑里,而且还存在于在社会生活的许多领域经常看到的旧社会遗留下来的各种事物里。也就是说,它既存在于礼节、生活习惯和风俗里,也存在于文化中。&lt;就是不在法律里&gt;当然,旧社会遗留下来的东西并不都是坏的,也有好的。所以,不能不加分析地认为旧社会遗留下来的东西都不好,都要丢掉。如果我们对旧社会遗留下来的东西不能采取正确的立场和态度,处理不当,就会出现这样那样的偏差。” ——《金日成著作集》第二十四卷 P259、《关于青少年共产主义教育的几个问题》（1969 年 12 月 5 日在朝鲜劳动党四届二十中全会（扩大）上的结论；一 发展社会主义、共产主义教育的几项任务；（一）完善社会主义教育学）</p>
<p>To be continue…</p>
            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1408">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1408</link>
          <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 20:39:32 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1408</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1408.rss">金日成論資產階級法權，或對金日成批判資產階級法權的批判</source>
        </item>
        <item>
          <title>ComradeScomeon 2020年7月遭b站大規模鎮壓的文章系列《朝鮮是社會主義國家嗎？——從經濟基礎的角度分析》希求</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="https://unitedfront.press/u/kuzukai" rel="noopener nofollow ugc">屑贝</a>你好，我是玄俊赫。<br>
首先，轉載應註明原作者的BiliBili UID和暱稱：500109085/ComradeScomeon。<br>
其次，ComradeScomeon 2020年7月遭b站大規模鎮壓的文章系列《朝鮮是社會主義國家嗎？——從經濟基礎的角度分析》這一系列文章你有嗎？我很需要，你發表的是第十一章，並不完整，完整版不止從經濟基礎的角度分析，大約有30-50章在BiliBili專欄上發表過。<br>
如果你有系列全文，請私信我。</p>
<p>現在只能找到第11章：</p><aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://unitedfront.press/article/UFiV5JStms3H">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/82a8ffa35428df0d54c9e620355f33aed8028bf1.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://unitedfront.press/article/UFiV5JStms3H" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">unitedfront.press</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://unitedfront.press/article/UFiV5JStms3H" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">朝鲜是社会主义国家吗？——从经济基础的角度分析 - 屑贝的专栏
 - United Front【左翼统一战线】</a></h3>

  <p>左翼统一战线是全世界进步思想的交流平台，可发布动态、专栏，查阅文献等。大家可以在这里找到许多志同道合的朋友，也能让世界更美好！</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1407">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1407</link>
          <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 08:30:56 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1407</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1407.rss">ComradeScomeon 2020年7月遭b站大規模鎮壓的文章系列《朝鮮是社會主義國家嗎？——從經濟基礎的角度分析》希求</source>
        </item>
        <item>
          <title>求此语录出处</title>
          <dc:creator><![CDATA[fffv]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>【毛主席论反对修正主义】 【精准空降到 05:33】 <a href="https://www.bilibili.com/video/BV1mi4y1E7BJ?share_source=copy_web&amp;t=333" rel="noopener nofollow ugc">https://www.bilibili.com/video/BV1mi4y1E7BJ?share_source=copy_web&amp;t=333</a></p>
<p>似乎是伪造的？</p>
            <p><small>3 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1397">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1397</link>
          <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 19:37:40 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1397</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1397.rss">求此语录出处</source>
        </item>
        <item>
          <title>《红旗》网刊版2022年8月第二期发布啦！</title>
          <dc:creator><![CDATA[gonzalofficial]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>网址：</p>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://hackmd.io/@hongqizazhi/H1xB9wxxs">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/3/32f2c2579dd4c41c2ec5bf2227cb15da0bb80b26.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://hackmd.io/@hongqizazhi/H1xB9wxxs" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">HackMD</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a9a0fb958bb9dddc41b89d99e3e957db934eb461.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://hackmd.io/@hongqizazhi/H1xB9wxxs" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">《红旗》二〇二二年八月第二期 - HackMD</a></h3>

  <p># 《红旗》二〇二二年八月第二期  《红旗》编辑部 编辑出版  ## 列宁语录  &gt; 变现时的帝国主义战争为国内战争是唯一正确的无产阶级口号。 &gt;  &gt; 我们的口号应当是:武装无产阶级,以便战胜和剥夺</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p><strong>需翻墙访问</strong></p>
            <p><small>2 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1388">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1388</link>
          <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 03:54:46 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1388</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1388.rss">《红旗》网刊版2022年8月第二期发布啦！</source>
        </item>
        <item>
          <title>關於收購電影《反擊》的線索</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a href="https://www.meipian.cn/1veowkno" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.meipian.cn/1veowkno</a></p>
<h3>
<a name="h-2014927-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2014927-1"></a>2014年9月27日，这是我和长影演员见面相聚后，在电影人士手中购买到的这部电影的光盘。</h3>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/7/70697b33bade5c00f0598661a77334bd2d91576f.jpeg" alt="4819f1a277784d6bad59bc1d5f7dc55c" data-base62-sha1="g2rt5LRi9jCqQvbSHoeDehyi9R5" width="690" height="400"></p>
<p>忠于祖国</p>
<p>我和电影演员相聚时，他们就赠送给我一套这部电影的光盘，听他们和我讲，这是一套复制的电影光盘，只有电影界人士才有。</p>
<p>2019-11-16</p>
<p>忠于祖国</p>
<p>回复 寻思人 ：这部电影有一句十分露骨的台词，任何人看了电影都有一种敏感的倾向，这就是要害，所以对外不能公映。</p>
<p>寻思人</p>
<p>：是否可以考虑拷贝出来?<img src="https://mlmmlm.icu/images/emoji/twitter/pray.png?v=12" title=":pray:" class="emoji" alt=":pray:" loading="lazy" width="20" height="20"><img src="https://mlmmlm.icu/images/emoji/twitter/pray.png?v=12" title=":pray:" class="emoji" alt=":pray:" loading="lazy" width="20" height="20"><img src="https://mlmmlm.icu/images/emoji/twitter/pray.png?v=12" title=":pray:" class="emoji" alt=":pray:" loading="lazy" width="20" height="20"></p>
<p>忠于祖国</p>
<p>这部电影1976年9月完成以后，主要是内部放映，对外从来没有公映过。</p>
<p>2019-11-16</p>
<p>仝舜</p>
<p>虽说画质差点，但这个碟片太珍贵了，《反击》的视频很难找。</p>
<p>2019-11-16</p>
<p>寻思人</p>
<p>：有地址吗?若有，求发谢谢<img src="https://mlmmlm.icu/images/emoji/twitter/pray.png?v=12" title=":pray:" class="emoji" alt=":pray:" loading="lazy" width="20" height="20"><img src="https://mlmmlm.icu/images/emoji/twitter/pray.png?v=12" title=":pray:" class="emoji" alt=":pray:" loading="lazy" width="20" height="20"><img src="https://mlmmlm.icu/images/emoji/twitter/pray.png?v=12" title=":pray:" class="emoji" alt=":pray:" loading="lazy" width="20" height="20"></p>
<p>闲散人</p>
<p>战友辛苦了？每天一部影集让人回味无穷！</p>
<p>2019-01-20</p>
<p>UMR</p>
<p>能拷贝吗</p>
<p>2020-11-08</p>
            <p><small>3 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1381">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1381</link>
          <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 04:15:42 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1381</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1381.rss">關於收購電影《反擊》的線索</source>
        </item>
        <item>
          <title>《反擊》（片花flv影片及劇照）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/hCtNNSWLVmwWcSbZvuXxkcAJeik.flv">反击 1976 - 片花.flv</a> (8.4 MB)<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/aeada57bc5a1d7f9145abf787c909f09aa80a6ea.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOh2GkGA50690" data-base62-sha1="oVh7alYhZ1Kyb4MHqxz0FXU6Bpo" width="327" height="500"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/1361315ad7be9e9b8896ac887bfee39bf8c9442c.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOh3Ccjjbd690" data-base62-sha1="2Lrj0k5bRJBuxS72mtAgDkiowFu" width="440" height="396"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/9/906b962532f93accc1ea088e290d17fac3ef9c6e.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOh3eEKE8c690" data-base62-sha1="kBBg2HQKaQ8PpK6m4u7KtB9MU7I" width="440" height="440"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/ed62bb3c7a0a640f86180b77c4a0e2f95950da7d.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOh4j2sP8b690" data-base62-sha1="xS0GSej3DZ0rzvtvmAy76NKc8oJ" width="440" height="383"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/f/fb4705a3f16fcb8b757b54f056496ee16e5fd016.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOh5iYnX5d690" data-base62-sha1="zQU0yVvGi1GQbXDWS6y1D8Iy5tc" width="440" height="431"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/63aa9f5fd16d7b73fc0509386ba43bd4089da31a.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOh21u4n7f690" data-base62-sha1="edGPfTbdZeBeXePL6SON0T1Aqts" width="347" height="500"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a7ec6367680cbaa0a9bac81fe0ae2d48508ff66b.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOh65NWt05690" data-base62-sha1="nXwcdRubax4w6rYcacMZPszHkmL" width="440" height="334"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/cef56ad746da1716ba68b9834966fcfd446b7194.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOh85oEA6c690" data-base62-sha1="twQa7adXQFgjNV34wQdICyWHmvO" width="440" height="435"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/0/052ef925206bcb812a168fefa1efebc03e991d96.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOha84P9b3690" data-base62-sha1="JR1FR6X5yN1LBbs5Bu4Rw4Y1Rs" width="440" height="366"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/885fe24406a15a7e9bc725408c6bb0fe86f0d213.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhAgydn65690" data-base62-sha1="jsqmHBJKkFq7PuEcwxwuxSkLB51" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/6242ea08bfd4aa8439dcac80a15929a691c923e4.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhb625Xd9690" data-base62-sha1="e1g9Cewqv1BWIggAZBH4urzJw20" width="440" height="313"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/2/2fdaf82a82d21eb767a86ac4bbea2df8e76858c0.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhCjAqc90690" data-base62-sha1="6PlA0UWD3c1MvCMc77yiL6HKuBi" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/3/353951fdca6102dc8fcdb064caabde986a0123b3.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhDiOv40e690" data-base62-sha1="7AQ74sOxYpv5w32uXNpWrvdmSEH" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/0/02b1c0e851724d268aa7e1dc637c493ded63088f.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhEaKDb45690" data-base62-sha1="nPMZlVusWyTX6JWYFQ18mJedxZ" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/ca7378eef262d7bfa90c6c44b8085fa48ca9a495.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhEPj4r27690" data-base62-sha1="sSXQxMyEltolLfHaPkCt5AGBVgp" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/6242ea08bfd4aa8439dcac80a15929a691c923e4.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhb625Xd9690" data-base62-sha1="e1g9Cewqv1BWIggAZBH4urzJw20" width="440" height="313"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/b/b53a75d1352e11853d3ec0824ae4447eb6376425.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhlhlxW34690" data-base62-sha1="pRdFHu0qveB15x9JNtGdqVGyQst" width="440" height="311"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/c/c519203dcaacf80c81613088925e4dd1bd9c37ea.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhlw0HKc8690" data-base62-sha1="s7BTpCHcvDG4zYosZZdGAp60T7s" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/f/faa4f30e952a8da2ecbb414bbf8743eba4b4c6e3.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhntnEVad690" data-base62-sha1="zLiLKuLjpxiv2Y7A4qkSXSjE7Av" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/d/d6999ff3754e7d3409efe533004391665ce0e85b.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhoaZYTc3690" data-base62-sha1="uCrjJAktsTzkAyHAxIbYb9tSaD1" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/5/568b571b10551e749b324f69ffc8a5a0337b232f.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhp75cR69690" data-base62-sha1="clBB36tlED8uNYKZcc9cNxqJLJR" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/d/d3643e0f8196a8d3cf1dff4fe24a80f0c6b8b641.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhqQl2hc1690" data-base62-sha1="ua3vUnLKWvfWr7LnrtiDwGas5hf" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/f/fc22c6c640b95d215c6fa0f3043f55ebf3115a01.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhrNp6W1a690" data-base62-sha1="zYuPvwi1aAzXeIU9F6W5ofkv5Fn" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/b/b16f3d120b638967bf1acee5e759b0d495baca29.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhsTQu1fd690" data-base62-sha1="pjEQ46zagBI8mKAoQGzN7sF3Qlb" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/f/f7f9fefc4824df8ee4370c8f4349bf9bd6c33448.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhtnVVjbd690" data-base62-sha1="znHy3hgIedCQKJWJeB2hWSVhI9y" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/8/8338a6dde307da5b937b7788fffb557c124604ab.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhxc9FFcb690" data-base62-sha1="iIPVka8LjcNLjP6yfL4E1PbIedt" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a188c8dbba436b0fbc1c284ee09df16fdb2b5753.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhxEvnJeb690" data-base62-sha1="n2ZVO9xL2a3mEPb1oScYXwHR0Hx" width="440" height="293"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/1e304652d0c7882878df556ebb331f875d441cdf.jpeg" alt="001rI4MDzy7VOhyiAwfcf690" data-base62-sha1="4j3KDorgx4qHumN0czjqwz2vUxV" width="440" height="293"></p>
<p>來源：</p><aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://www.bilibili.com/video/av757409668">
  <header class="source">

      <a href="https://www.bilibili.com/video/av757409668" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">bilibili.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/1ab410da8f9bf9adb95cc987b6ac12890843f705.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://www.bilibili.com/video/av757409668" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">（片花）《反击》（1976》_哔哩哔哩_bilibili</a></h3>

  <p>网络资源岁月留声, 视频播放量 10939、弹幕量 2、点赞数 169、投硬币枚数 17、收藏人数 187、转发人数 57, 视频作者 红色影像及实践, 作者简介 沉默，相关视频：电影《决裂》片段 民对官的政策不理解有抵触，要集体经济还是小农经济？——《牛角石》（1976）精彩片段，“同学们，我们读书是为了什么？”1975年《决裂》片段，我爱我家《谁比谁傻 上》，【纪录片】广阔的天地-1969，姜文 | 《阳光灿烂的日子》删减片段，100部老电影，《渡江侦察记》 1974，【战斗】难忘的战斗...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<p><a href="http://blog.sina.cn/dpool/blog/s/blog_4f0308070102yzi6.html" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">http://blog.sina.cn/dpool/blog/s/blog_4f0308070102yzi6.html</a></p>
            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1380">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1380</link>
          <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 03:51:51 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1380</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1380.rss">《反擊》（片花flv影片及劇照）</source>
        </item>
        <item>
          <title>自然辩证法杂志文章推荐</title>
          <dc:creator><![CDATA[one_normal_one]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>73年第一期：《宇宙是无限和有限的统一》、《3°K微波辐射的发现说明了什么?——兼评“大爆炸宇宙学”》<br>
第二期：《物质是无限可分的》、《运动是不能消灭的——试评黑洞学说》<br>
74年第一期：《自然科学和阶级斗争——读马克思恩格斯关于达尔文进化论的书信》<br>
第二期：《生理能赋予人才智吗》<br>
第三期：《评爱因斯坦的世界观》<br>
第四期：《电子计算机和人的思维》<br>
75年第一期：《评大脑生理学中的唯心论倾向》<br>
第二期：《论运动的守恒和不守恒——兼评热力学第一定律和第二定律》、《相对论批判》<br>
第三期：遗传学版块<br>
第四期：《红移”现象说明了什么？——再评“大爆炸宇宙学”》<br>
76年第一期：关于惯性、质量和能量版块<br>
第三期：《批判唯心主义的强大思想武器——读思格斯〈劳动在从猿到人转变过程中的作用〉》、《谈谈运动不灭和能量守恒》、《怎样看待传统遗传学理论?》<br>
单行本：《人类的继往开来》<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/g92YQ12kErbInxIvncCAqe63AE.pdf">人类的继往开来1976.pdf</a><br>
还有很多值得一看的优秀文章，我十分推荐所有人都读一读自然辩证法杂志。<br>
顺便求文革时期各地方学报期刊的自然辩证法版</p>
            <p><small>26 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1372">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1372</link>
          <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 07:18:14 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1372</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1372.rss">自然辩证法杂志文章推荐</source>
        </item>
        <item>
          <title>2020 闽北农村考察报告（全文）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <h3>
<a name="paper-2-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#paper-2-1"></a>原文出自：《進步雜誌 第十五期》、《PAPER 2月下》（部分刊載）</h3>
<p>闽北农村考察报告<br>
番 茄 酱 233<br>
编者按 这是作者对闽北农村连续两年的考察报告，我们为此开设了<br>
“调研实践”版块，并将两篇考察报告放到一起发表。<br>
前言 为了提高自己的认识，笔者并不全面的前往考察了闽北农村。<br>
从学校培养的小资产阶级思想里走出来，真正认识到资本主义的发展，<br>
这是十分必要的。<br>
一、交通概况<br>
我考察的村庄位于福建北部，多丘陵，无较大的成片耕地（相对北方而<br>
言），亚热带季风气候，降水充沛，有一条大河流经。<br>
上游有一小型水电站，建成于上个世纪七十年代，时至今日，仍发挥着<br>
调节水量和为下游供电的作用。<br>
村庄沿河两岸分布，整个村庄内仅有一条竹排，一条或许无法使用的小<br>
舟，水文条件并不十分良好，无水上交通。<br>
有一条水泥路与其他村庄连接，一条高速公路从最大的一片耕地上方穿<br>
过，为出省的通道，高速路下时有邻省的大货车停放。<br>
村子交通路网较为完整，多为田间双人并排的小路，及盘山公路，田间<br>
的小路由于种植的缘故时常泥泞，近年来有小段路被改造硬化。<br>
有一座中小型的桥，双向两车道，由生产大队耗时一年建成于 1976 年，<br>
桥上有“为华桥”“农业学大寨、工业学大庆”的石刻，虽被评定为危桥，<br>
但仍可供卡车并排通过，收获时节常有农户晒谷，改造后石刻被挪到别处，<br>
桥身结构被加固。<br>
农户的交通以电动车、摩托车、板车、三轮车为主，拖拉机与卡车并非<br>
常见，仅于收获时有少部分农户租借使用，且价格相对农村的平均收入水平<br>
而言较为昂贵。<br>
二、农业生产概况<br>
村子里大部分耕地种植水稻，少部分为：烟草、蔬菜，蔬菜的种植比例<br>
比烟草的打大（在不同的地方这种比例不同），但蔬菜大部分用于满足自家<br>
需求，近年来烟草的种植面积不断增加，烟草种植延伸出的烟草烧制则成了<br>
大部分的农户经济来源。<br>
水稻的种植，多为人力劳作，机械化水平低下，这与农机的租借费用及<br>
农机数量较少有关，有使用农机进行生产的多为农田承包商，拥有农机的农调研实践<br>
户仅有十几户，加上地形限制，机械化生产的并不广泛，人力劳作仍然是主<br>
要方式。<br>
水稻等农作物的种植需要水，而村庄里的水利设施基础为上个世纪兴<br>
修，时至今日依旧发挥着重要作用。在近十年对水利设施的修缮中仅是在原<br>
有基础上给部分水道打上水泥，例如原有的农田积水排放系统仅仅增加了几<br>
根铁管，原有布局如排水口等并未被改变。<br>
而水稻收成后的收割、晾晒、脱粒等工作，机械化亦是低下。<br>
稻谷经人力收割，一般小农户耗时一两天左右，农民需要长时间弯下身<br>
子用镰刀收割，而使用收割机对于小农户而言开销过大，收割 1 亩地需要 140<br>
元，且操作存在危险，由于对机械的不熟练导致一些受伤也并非少见，大部<br>
分的破碎的土地使得机械化无法提高生产力。晾晒稻谷在一些常年干燥的河<br>
滩与一些水泥公路上进行，农民用自编的巨大竹垫垫在地上，将其铺平后露<br>
天晾晒，而在突然降雨后常常让农户难过不已，但并不认为这影响到了他们<br>
的生存，因为农户长久以来的储粮习惯以及大部分粮食被种植的目的是为了<br>
卖钱但卖得的钱并不占其生活费用来源的大部分。<br>
脱粒这项工作是在农户家中进行的，农民使用木制的鼓风装置将稻谷脱<br>
壳，这个过程中需要人力长时间转动较为沉重的螺旋鼓风装置，并从一人高<br>
的口子里加入待脱的谷子，这对身高平均 172cm 左右的人而言是不太方便的，<br>
这项工作耗时较长，因为一次放进的谷子并不多（或许于其他地方这种脱壳<br>
机是比较低矮的）。<br>
农户生产粮食的最终目的几乎都是用于出售，出售给收粮食的商人，比<br>
如一些地方粮站，稻谷是 100 斤 137 元，这并不是很高的价格，农民单纯依<br>
靠卖稻谷是无法获得足够的钱去购置农机以扩大生产的，即使农村拥有大量<br>
的闲置耕地。<br>
而烟草的种植面积则逐年扩大。<br>
在我调查的两个村庄里，烟草都占了很大一部分比例，成片的烟草种植<br>
大棚在空旷的田野上显得格外引人注目。农户在去年种下买自烟草公司的种<br>
子，然后用塑料薄膜盖住，并且释放一些农药以除去杂草与害虫。<br>
我所调查的相邻的另一个村庄，它所种植出的烟苗多提供给全县大部分<br>
地区的烟草种植户，故其种植面积很大，以至于种植稻谷的地块与种烟草的<br>
相比可忽略不计，经济作物的种植成为耕地的主要内容。<br>
烟草种植的机械化就较高了，一方面由于烟草提供的收益足以满足机械<br>
化所需的成本，并一方面则是烟草公司的资本力量庞大，而国家对个体户的<br>
补贴则并不能支持机械化，三农政策很大程度上在农村并不能得到彻底的贯<br>
彻落实。<br>
在烟草被收割后，一部分会被运送到别的地方去加工，而大部分的烟叶调研实践<br>
会由烟草种植户自行烧制，这在村庄里建有大量的烟草烧制房，大多在路边<br>
便于运输。<br>
烧制烟叶的过程亦是比较耗时耗力的，将烟叶放入烧制炉中（我称之为<br>
炉），然后用山上砍的柴火熏烧，将其水分去除，每次烧制的量并不大，因<br>
此这项工作耗时长，长时间在密闭的空间里看着烟叶被烧也是会令人窒息<br>
的。<br>
烧制烟草中的生产纪律也是有的，几乎所有烧烟的村民都会记录每次烧<br>
烟的情况，密集烟房内并不洁净，燃烧燃料产生的烟雾，燃烧留下的灰，到<br>
处搭的电线，柴油发电机发动的嘈杂声响，堆放的干燥烟草堆，在这样的环<br>
境下烧制烟草无疑是危险的，也是折磨人的，而烧烟产生的烟雾也是并不好<br>
的。<br>
在烧制烟叶后，干燥的烟草就会被捆绑起来卖给烟草公司，供下一步加<br>
工。<br>
蔬菜的种植几乎分布于各种路边小块空地这样的小块土地上，成熟的蔬<br>
菜多供自家食用，少量出售到市场上，比如竹笋，一斤 2 块钱，看起来非常<br>
廉价，其实真的很廉价，农民都不靠卖蔬菜赚钱。<br>
竹笋、香菇等作物，几乎都为村民独自操作，自己挖竹笋，香菇自己种。<br>
香菇种在塑料大棚种，用香菇菌种种在木屑与腐殖土的混合物上，在阴凉的<br>
大棚里生长，在长大后，农户自己用剪刀剪下，一个香菇套子（我将其称为<br>
香菇套子），可以长出十来个香菇，一个大棚往往有好几百千万个套子，这<br>
是件不怎么费力但耗时的工作。剪下的香菇多用于出售。<br>
村民们自己种的东西大多卖给粮站，这个粮站是比较小的，但它不仅收<br>
粮食还收柴火，我不大了解这个粮站的人，只知道农民都不觉得卖给粮站可<br>
以赚到什么钱。<br>
三、土地轮转<br>
几十年以来，由于大量的青壮劳动力转移到城市，使得农村空心化，留<br>
守问题的同时也有大量闲置的土地，这些土地通常会被原土地使用人以转让<br>
的形式，承包给农村合作社，或是外地来的企业，用以建立养殖场等。<br>
村子的耕地面积很大，在“大包干”后，大多数耕地被依据每户的人口<br>
按比例分配，大多数农户是被分到 2—5 亩，而有些相对较大的耕地则在一<br>
些干部手中（由于年代久远我并不能确定真实性）。<br>
由于大量的劳动力流失，许多耕地被闲置，成为杂草丛生的原野，而更<br>
多的耕地则是被一个叫做“农村合作社”的组织和一些有想法的邻居承包走<br>
了，承包商每年付给农户几千块钱，作为承包的费用。<br>
不同地区的土地承包商对土地的利用是不同的。调研实践<br>
县城南部的一个村庄，有一条国道途径，当地村民将土地承包出去后，<br>
村民并不知晓承包商对土地的开发目的，在山上建成一家养鸡场后才明白，<br>
但大多数村民对养鸡场的了解仅仅只是养鸡场门口牌子上写着的公司名“绿<br>
××”，其养殖规模很大，养鸡场雇佣村民，雇佣的大多数为留守老人，其<br>
工作环境养殖产生的污水未经环保处理便直接排放至河流，而该河流为福建<br>
省最大的江的上游支流，直到环保局负责人（该村村民的亲戚）要求其整改<br>
才还河流以清澈，但养鸡产生的异味仍困扰着村民，村民不得不搬离。<br>
在浙闽交界的一个半镇，被承包的土地在大多为种植业，种植稻谷与烟<br>
草。承包商拥有的大量平整土地使得机械化得以发挥作用，但由于市场对稻<br>
米的需求并不十分旺盛，所以种植的农作物多为本地的丁优与薏米，打出乡<br>
土牌，而农机的操作者往往就是当地村民，在机械化的帮助下，大大提高了<br>
生产率，被雇佣的村民的劳动强度比人力劳作降低了许多，填补了村民的晚<br>
年空闲时间，村民也并没有表现出极大的反感，这与劳动强度不高及生活费<br>
用来源城市的子女有关。烟草的种植也是如此，承包村民的土地，雇佣村民<br>
种烟烧烟，年末给村民几千块钱的承包费打发了事。<br>
在一些山巨多且崎岖的地方，比如高速公路路桥途径的、非河谷河岸地<br>
区，承包商大多选择茶栗树、茶树、竹笋等。<br>
在较为偏远的山村就会被承包商种上好几个山头的桉树速生林，这种树<br>
长得快，被作为很好的木材来源，但频繁的砍伐也导致原本就不肥沃的山地<br>
土壤变得更加贫瘠，某些地方还因此发生山体滑坡，破坏了一些公路，这并<br>
不罕见。<br>
大部分村庄的山上则被种了很多的茶栗树，这些树会结出坚硬的茶栗<br>
子，通过压榨茶栗子可以获得很棒的茶栗油，这在市场上是十分畅销的，但<br>
单独一户人家去榨油往往产量很低，而且榨油用的装置需要很大的力气，十<br>
分费力而且存在危险，即使是熟练的人也不能在收购商那拿到可观的利润。<br>
满山的茶栗树在承包商产业链的操作下往往产量更高，品质更好，在市<br>
场中也就让那些手动榨油的被淘汰，大部分的茶栗压榨个体户都会被雇佣，<br>
或是放弃这项工作去城里谋生。<br>
茶叶的种植也是如此，雇佣村民种自己家的地晒自己种的茶赚到的钱多<br>
数到了承包商手中，这在武夷山的茶场是很显著的，而武夷山茶场的特点就<br>
是承包商开发了这地区的茶文化，获得了很多的土地用于种茶，使得茶农竞<br>
争不过只好加入“合作社”，成为“合作社”的雇工。<br>
随着“合作社”的规模不断扩大，与城市对非粮食作物农产品的需求不<br>
断扩大，越来越多的土地被集中到一些“合作社”手中，小生产者在市场中<br>
被不断消灭。调研实践<br>
四、自治机关<br>
村委的候选人不少，选上去的不多。<br>
村委会的选举，需要先提出一份候选人名单，交由镇委留底，而候选人<br>
似乎谁都可以选，村庄的公告栏似乎也确实证实了此事（由于去年的候选人<br>
名单我并未看到因此我在此处的描述以 16 年的为准）。<br>
参选村民的年龄有大有小，从 39 年到 97 年的都有，男女比例也很均衡，<br>
看起来是覆盖了大部分村民，但其实很多在外务工的人就被排除在外了，而<br>
且户口在村子里的也不少。<br>
选举产生的过程中，由于很多人都在外地，并不是十分了解村里的现况，<br>
而跑回来投票的人对村委候选人没有什么具体印象。<br>
村委候选人几乎都在村民的微信群里拉票，在去年的拉票过程中，村长<br>
候选人有两位，其中一个候选人在选举前三个月内很频繁的发红包，虽然每<br>
次发的金额不多，但发的多，密集的发红包给人留下了深刻的印象（这一点<br>
我可以确定，因为我也抢了红包）。<br>
而候选人关于如何为村庄建设和为村民办事的论述则是通过微信群里<br>
的语音，类似于自由辩论，但更为混乱。候选人提出了很多想法，比如村里<br>
放几个垃圾桶、建厕所、修条路这些，而最关键的农业补贴问题则没有提及，<br>
或许是理论上应有的农业补贴实际上并不存在的缘故。<br>
在完成发红包与论述之后，选票的计数在隔壁已不再招生的小学进行。<br>
采用传统的“正”字计数法，在黑板上写，在我打算前往围观的时候，看门<br>
的大爷把门锁了，我不能进去看那些计数的结果（小学里是有住人的）。<br>
在选举出村委之后，村委名单会报备给镇委，而在给村委办公的三层楼<br>
里，村委们并未经常在里面办公，这与村委们的职业有关。<br>
去年的村委书记在上海有个小公司，是个很“成功”的人。而其他村委<br>
也都是“事业有成”的人，他们的职业背景给他们参选带来了一些优势，比<br>
如他们可以带动村庄的发展，为村庄修建更多的设施，让村民过上富裕日子。<br>
在去年，村庄把那座老桥修了一下，为桥墩打上了些加固的水泥，把一<br>
小段的田间小路铺上了水泥，修了个厕所，厕所并没有人清洁，以致于长期<br>
恶臭。垃圾桶也没有放，但开支表上却写了垃圾桶。<br>
比较有意思的是，村委花了将近 7000 元去购置打印机等，还有村委们<br>
半年差不多拿到了五万元的工资，还有各种补贴，而对于上级的农林补贴，<br>
村里的老人都表示没有什么印象。还有村委的奇怪开支就有一万多块钱，比<br>
如五百块钱换门锁，事实上村委里并没有多少时间是有人的。还有将近一万<br>
元的开会经费，在一年里，党员开会只开了两次，村委开会必然不会很多，<br>
能花去这么多钱，也是耐人寻味的。<br>
村委的工作并不繁重，而成为村委也不一定因此赚到大钱，那么成为村调研实践<br>
委，或许是因为事业有成之后对一官半职的一些想法，我没有当过村委因此<br>
我并不了解当村委的好处，乱猜是有失妥当的。<br>
五、党支部<br>
村里的党员，主要是“成功人士”与退伍的老兵，党支部书记大多数是<br>
有点钱的，但支部书记的理论水平却不高，在我看来，我对中国特色社会主<br>
义理论的了解都比书记丰富。<br>
虽然党支部普遍的理论水平不高，但是支部在一年中会组织党员开会，<br>
并且强制要求开会，否则就予以开除党籍。收取几百块的党费，对于一个有<br>
十来个党员的支部而言也不算小钱，而这些钱大多时候会交到上面去，有的<br>
钱就会被支部拿去买茶叶什么的以供开会的时候喝的开心。开会的时候，聊<br>
的都是大家近几年过得怎么样，在外面事业如何如何什么的，他们管这个会<br>
叫做“党员生活会”，也的确是聊生活的会。<br>
党员们也并不是每天都离得比较近，所以支部为了让党员们继续学习理<br>
论知识，经常要求他们下载一些 App，比如“学习强国”这样的，这种 App<br>
需要党员登录专属的账号然后每天观看中国特色社会主义理论的视频，比如<br>
“传统文化的振兴”“习近平关于脱贫攻坚的指示”这样的。但这种学习往<br>
往并不能够让党员们提高理论水平，经常就是党员们叫他们的小孩点开视<br>
频，然后把手机扔在一旁让它一直播放从而达到规定的学习时长。支部书记<br>
为了让党员们真正学习到理论，就强制要求他们每天晚上在党员微信群里分<br>
享学习心得，这给人一种很窒息的感觉。<br>
前言 去年的考察报告侧重于地理环节与农业生产，故今年把重点放<br>
在农村的土地，合作社，今年比去年老了一年，希望调查水平也能有些<br>
进步。<br>
六、土地的使用与所有权<br>
我考察的村庄位于福建北部，多丘陵，无较大的成片耕地（相对北方而<br>
言），亚热带季风气候，降水充沛，有一条大河流经。<br>
上游有一小型水电站，建成于上个世纪七十年代，时至今日，仍发挥着<br>
调节水量和为下游供电的作用。<br>
农村的土地一般来说分为四类：农民私有的土地、集体所有的土地、国<br>
有的土地、企业的土地。就土地的来源来说，农民私有土地来源于对集体土<br>
地的分配，集体的土地基本上是上个世纪农业集体化的遗产，国有土地，政<br>
府机构可以通过征收获得农村的土地，企业的土地就基本上是向政府买地，调研实践<br>
现在政策改变了，企业也可以直接从村集体手上买地（如果我对法规的理解<br>
正确的话）。当然了，我此处对于不同土地来源的论述是不准确的，还需要<br>
更多的调研。<br>
对于农民私有的土地，这里指的是面向生产的土地，并不是指宅基地。<br>
在实际上，这部分土地的所有权属于农民，这些从集体土地中分出来的土地，<br>
以户口与人口数分配，户口在村里，就可以分到地，户口不在，就没有分地<br>
的资格，家里人多的，地也分得多一些，具体分多少，这在 2019 年的报告<br>
里有涉及（因为我忘记了），这种分地制度是一年一分配，我不大清楚这制<br>
度是什么时候开始实行的，我个人认为这种制度是有利于农业现代化（资本<br>
主义农业）。<br>
对于集体土地，像一些偏远的，地形崎岖的，不适合耕种的，或者说是<br>
没人愿意去种的，可以写成一个不大妥当的式子：农民的土地+集体土地=整<br>
个行政村的土地，这里的土地均指参与生产农产品的土地。集体土地有别于<br>
农民私有土地，如何使用集体土地需要经过村民大会的讨论与同意，村民大<br>
会的实际作用是很令人怀疑的，在我所在的村子里，村民大会的作用等于 0，<br>
不论这种村民大会是在礼堂里开会，还是在微信群里的广泛讨论，实际上都<br>
没有实权，顶多是施加舆论压力，而这种舆论压力究竟会起到什么效果，我<br>
表示极大的怀疑。<br>
国有土地的范围很大，这并不在考察的范围内。我所在地区，国有土地<br>
多为储备林，简单来说就是那种光种树不砍树的林地。<br>
企业土地，这类土地的用途比较多样，靠近市镇的，多为建设用地，建<br>
房子，搞建设什么的。稍远的，在乡下郊区的，会建工厂，有些是污染比较<br>
高的，有的是种树搞生态农业什么的，种烟草，种茶树，有的地方还会搞成<br>
旅游景区。<br>
七、土地、政府、企业、农民四者的关系<br>
这个题目很大，以我目前掌握的情况来看，很难得出一个有意义的结论，<br>
我就用一个很奇妙的例子来说明这四者的关系。<br>
三十年前，村子把一个山头承包给一家公司 A，面积大约 3000 亩（粗略<br>
估计），签了个合同，公司 A 承包山头三十年，每年给村子钱，村子到期回<br>
收。A 就在山头上种了树，打算到三十年把树砍了卖钱。村里拿到的租金，<br>
就在村民里面分。去年下半年，三十年期限快到了，公司 A 打算砍树卖钱，<br>
但砍树需要找林业局要伐木许可证，林业局不给批，就砍不了树。林业局没<br>
给批，于是公司 A 的期限到了，山头依旧绿色，树没砍。公司 A 做了啥呢？<br>
据我所知，它啥也没做。<br>
后来，林业局控制的一家公司 B，名字叫×县土地收储中心，就以国家调研实践<br>
收储为名义，把那块林地收走了，大约 2300 亩，把树砍了，拿去做建设用<br>
地。村民就很不爽，为什么劳资的地你说收储就收储，要是你把我们所有地<br>
都收储了怎么办？于是村民开始自己查，因为收储土地这事情并没有经过村<br>
民大会的讨论，大部分村民甚至都不知道这回事，所以当收储通知下来的时<br>
候，村民都炸开了锅。查出来，村干部的嫌疑最大。一般来说，国家都会给<br>
予被收储方一部分补偿，这些补偿是先给村干部，再分给村民。村民没拿到<br>
钱，那就是村干部吃了钱，所以村民觉得就是村干部和上边勾结，拿上边给<br>
的好处，侵吞村集体资产，还把补偿款吃了。几个村民就带头，给县里写举<br>
报信，“弹劾”村干部，然而没有结果，举报信石沉大海，由于我的个人原<br>
因，我没能继续跟踪这件事情。<br>
经过我这些天的考察，我发现上面的林业局经常干这种事，把别人种了<br>
树的山给据为己有，美其名曰：国家收储。村里的老人家是这么说的：“买<br>
山有什么用啊？山上的树都和腰一样粗了，还不让砍，谁砍谁坐牢，共产党<br>
就是这样的，你们读书人要知道道理，什么是对的什么是错。”<br>
我个人对此的分析大概是这样的：林业局作为行政机关，将手中的权力<br>
与资本结合起来，垄断了该地区林业，像很多地方的林场均是国有林场，由<br>
林业局直接控制。现在农业的趋势是由小农转向资本主义农业，该地区的官<br>
僚资本很大程度上会转变为垄断资本。现阶段，农村中的阶级矛盾主要是小<br>
农为主的农民与行政机关的矛盾，圈地运动的主体是分散的小农与权钱合流<br>
的官僚资本。而在农业转型后，矛盾双方将变为农业工人与农业资本家。当<br>
然了，前提是能够转的过去。<br>
随着考察的继续（ncov 疫情严重导致假期延长），我逐渐了解了事情的<br>
结果。被严重怀疑的那个村干部是党员，在党支部内便有党员提出要向上级<br>
组织检举他，请求彻查。于是几个党员就带头起来，先是向镇党委提出，后<br>
来镇里只是说要查，但啥事没干，啥也没回。村里人就觉得镇里不管用，那<br>
几个党员就跑县里，但县里这种事情干多了，利益关联复杂，县里也不管。<br>
最后跑省里去了，去省里上访，目前还没有回应。我听村里人说，省信访部<br>
门只是把事情往下扔，省里扔市里，市里扔县里，叫县里分管领导去应付上<br>
访的村民，皮球又踢回去了。而且村干部用钱收买了其中一个上访党员，给<br>
了几万，他便表示将不再过问。<br>
关于村干部，我个人给他们扣一顶帽子：贪污腐败。村里分为几个小队，<br>
类似于以前搞集体制的生产队，村里一个老人家说：“以前搞集体的时候，<br>
生产队队长是第一个下田里干活的，是带头的。现在就是啥也不干，贪公家<br>
的钱。”另一个老人：“你以前当队长的时候拿多少？”“没有钱啊，这能<br>
拿多少钱。”老人们说的话是有道理的，以前生产队队长是一个带头人、积<br>
极分子、先进分子、一个贡献的存在。而现在，挂个虚职傻也不干工资照拿，调研实践<br>
偶尔贪几万块钱，集体的钱就是自己的钱，队长住在镇里，几乎都不回村里。<br>
举个例子，国家有一些林子，名字叫什么我翻译不来，大概就是养起来的林，<br>
也不砍，就当种子一样的作用，我是搞不懂这玩意干嘛的，反正就是个不能<br>
砍的，一根也不能砍的林子。国家会把林子交给生产队，生产队照顾这些林<br>
子，然后国家会给补贴，补贴是算进生产队集体里边的。生产队队长就拿了<br>
全部的补贴，自己啥也不说，闷声发大财，有人问起来：“集体的钱不是很<br>
多吗？拿出来请村里的老人家吃吃饭孝敬长辈。”队长装的很好：“好啊好<br>
啊，我一直很想这么干了。”然后，然后啥也没有，村里人说这些集体的钱<br>
估计有几十万，但就是没用过。<br>
还有村委，村委经常向上级政府报各种项目，我去年的报告里有特别指<br>
出这一点。同样的我举几个例子，村里修了个大礼堂，这个大礼堂非常粗糙，<br>
就是两个篮球场那么大的水泥地，加上一个棚子，再搞一个三合板地方的舞<br>
台，左右两边挂串红布，就完事了，我估计，除了平整土地与搭个棚子，剩<br>
下的花费在一万以内。然后报出来的价是十二万左右。还有那个美丽乡村项<br>
目，镇里说要搞美丽乡村，大概意思就是把路边的黄土夯的房子拆掉，搞个<br>
壁画，绿化什么的。反正就是丢了钱下来，村干部雄心勃勃，要了十来万。<br>
而我今年还看到黄土房子在路边立着，倒是给小学的厕所装了门，也算是一<br>
件为民办实事了。</p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1371">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1371</link>
          <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 19:01:06 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1371</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1371.rss">2020 闽北农村考察报告（全文）</source>
        </item>
        <item>
          <title>現代中國《社會主義政治經濟學》私有軟件內的發表運動收錄</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://www.bilibili.com/video/BV1od4y1R73Y">
  <header class="source">

      <a href="https://www.bilibili.com/video/BV1od4y1R73Y" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">bilibili.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/4518b8e813ea06073ae1bf95f19284c495c744f0.jpeg" class="thumbnail" width="" height="">

<h3><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1od4y1R73Y" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">1972年的《社会主义政治经济学》_哔哩哔哩_bilibili</a></h3>

  <p>哇，同志们，审核大大！看看我在文件中发现了什么？！社会主义政治经济学！1972年的，肯定是好东西啊！我强烈推荐啊！哔哩哔哩干杯！, 视频播放量 124、弹幕量 0、点赞数 13、投硬币枚数 5、收藏人数 7、转发人数 0, 视频作者 黑夜中的大火炬official, 作者简介...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://space.bilibili.com/692058935">
  <header class="source">

      <a href="https://space.bilibili.com/692058935" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">space.bilibili.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://space.bilibili.com/692058935" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">农村江郎的个人空间_哔哩哔哩_Bilibili</a></h3>

  <p>农村江郎，丐帮帮众;农村江郎的主页、动态、视频、专栏、频道、收藏、订阅等。哔哩哔哩Bilibili，你感兴趣的视频都在B站。</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://baike.baidu.com/reference/10867166/f395aRpV646hJyDOddBJb7EAlh6tr7ajY1thlFDrBLANLGKIDBU2Ygm8fJ53uqnIwwtFTQtMziZHwa_EehCF8J7b89c">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/3/3d59eb944dbdef4e0a4905e71c8e77bdeaa518bc.png" class="site-icon" width="" height="">

      <a href="https://baike.baidu.com/reference/10867166/f395aRpV646hJyDOddBJb7EAlh6tr7ajY1thlFDrBLANLGKIDBU2Ygm8fJ53uqnIwwtFTQtMziZHwa_EehCF8J7b89c" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">baike.baidu.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://baike.baidu.com/reference/10867166/f395aRpV646hJyDOddBJb7EAlh6tr7ajY1thlFDrBLANLGKIDBU2Ygm8fJ53uqnIwwtFTQtMziZHwa_EehCF8J7b89c" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">社会主义政治经济学参考资料</a></h3>

  <p>百度百科是一部内容开放、自由的网络百科全书，旨在创造一个涵盖所有领域知识，服务所有互联网用户的中文知识性百科全书。在这里你可以参与词条编辑，分享贡献你的知识。</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://www.ximalaya.com/album/52208429">
  <header class="source">

      <a href="https://www.ximalaya.com/album/52208429" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">ximalaya.com</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    

<h3><a href="https://www.ximalaya.com/album/52208429" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">社会主义政治经济学_全集免费在线阅读收听下载 - 喜马拉雅</a></h3>

  <p>A学历提升梁老师创作的人文有声书作品社会主义政治经济学，目前已更新14个声音，收听最新音频章节社会主义政治经济学14。社会主义政治经济学的理论主要依据马克思的《资本论》，马克思在资本论中分析了早期资本主义政治经济学...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p><a href="https://freewechat.com/a/MzI3ODMzMzEyMw==/2247486194/1" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://freewechat.com/a/MzI3ODMzMzEyMw==/2247486194/1</a></p>
            <p><small>2 个帖子 - 2 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1368">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1368</link>
          <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 09:03:57 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1368</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1368.rss">現代中國《社會主義政治經濟學》私有軟件內的發表運動收錄</source>
        </item>
        <item>
          <title>香港新冠病毒在3月份的大規模反彈的總結</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><strong>編者按：朝鮮也是彈丸之地，但不能因為朝鮮是彈丸之地就忽視朝修的危害性。如今中國香港開始推廣粵語學習了。</strong></p>
<p></p><div class="lightbox-wrapper"><a class="lightbox" href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d.png" data-download-href="https://mlmmlm.icu/uploads/default/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d" title="Screenshot from 2022-08-25 01-59-48"><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/optimized/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d_2_536x500.png" alt="Screenshot from 2022-08-25 01-59-48" data-base62-sha1="3h8IYhumEXgZ9iBozHSB6udoMlT" width="536" height="500" srcset="https://mlmmlm.icu/uploads/default/optimized/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d_2_536x500.png, https://mlmmlm.icu/uploads/default/optimized/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d_2_804x750.png 1.5x, https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d.png 2x" data-small-upload="https://mlmmlm.icu/uploads/default/optimized/2X/1/16f68b9d147361e20e81760aebc33c444021c55d_2_10x10.png"></a></div><p></p>
<p><a href="https://www.chp.gov.hk/files/pdf/local_situation_covid19_tc.pdf" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.chp.gov.hk/files/pdf/local_situation_covid19_tc.pdf</a></p>
<p>關於香港，內地對其討論甚少，但是香港號稱發達的醫療水平在新冠病毒面前也淪為了地球笑話，而當局一方面發動百毒這一走狗對香港病毒的新聞大力打壓，另一方面則在電視機上宣傳香港欣欣向榮的騙局，這是笑話。而林鄭月娥等法西斯主義走狗統治時期，香港為什麼沒有關於病毒的預測呢？為什麼“資本主義”、“自由”香港沒有出現李文亮那樣的人物呢？可見香港的統治就是法西斯主義統治。</p>
<p>在最新的圖表中，我們可以看到香港的第二輪病毒大爆發正在醞釀，而宣傳部對這一切都完全忽視，包括我們的香港之友鍾翔宇也保持無知的態度，背後又做了什麼賣國求榮的黑箱交易、人口販賣和清洗，那就不得而知了。</p>
<p>而“砸爛王星尊的狗頭”和“王星尊”在這一期間大發災難財，香港法西斯主義當局利用了香港人民的絕望搞出了個什麼《地獄親歷記》，還受到王星尊等形而上學家的吹捧。對香港的合作醫療也保持無視，人民對香港病毒的沉默就是對香港人民的暴力。</p>
<p>中國國安局則利用人民對於洋基帝國主義的仇恨大肆對內地釋放香港貸款，放高利貸；而又自我偽造出所謂緊張的“海臺局勢”，用以轉移香港人民的矛盾，同時對內則大量釋放致幻劑。香港人民已經被欺騙太久太久了！</p>
<p>俄烏衝突是世界大戰的前哨沒錯，但是事物發展的根本原因，在於事物的內部而不在於事物的外部，在於事物本身內部的矛盾性，忽視這一點，這些人又和托洛茨基主義者有什麼區別呢？</p>
<p>中國為了維持洋基帝國主義的經濟泡沫，在俄烏衝突中大肆煽風點火，轉移人民視線，妄圖洗刷臭名！最後反映到香港就是一片泡沫。</p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/e/e1665eaadb526b68ae02d0a8fe92a621af1cdc56.png" alt="Screenshot from 2022-08-25 02-37-43" data-base62-sha1="w9YKWnW98Ppx7SRiDN8GfS39TU2" width="416" height="500"></p>
<p>在此期間與“砸爛王星尊的狗頭”相對立的，就是BiliBili和喜馬拉雅的社會主義政治經濟學研究團體。共產主義者則與這些法西斯主義者不同，而對“自我革命”的批判則沒有聯繫到波爾布特（組織的自我純化）的認識錯誤。當局無非是想把香港變成下一個柬埔寨。</p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a719ac16c2e5c6b4b8673529c19d35cf6e583218.png" alt="Screenshot from 2022-08-25 03-32-36" data-base62-sha1="nQeJSK4kk01i9N4raGXcX1wS7cA" width="198" height="215"></p>
<p>而對“自我革命”的批判也沒有涉及到德國古典哲學的施蒂納的極端資產階級利己主義的批判。</p>
<p>麦克斯.施蒂纳（1806.10.25-1856.6.25），德国哲学家。小资产阶级<a href="https://baike.baidu.com/item/%E6%97%A0%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%B8%BB%E4%B9%89" rel="noopener nofollow ugc">无政府主义</a>的创始人之一。原名J.C.施米特 Johann Kaspar Schmidt。</p>
<blockquote>
<p>5．所有者 Ｃ．我的自我享乐</p>
</blockquote>
<p><a href="https://www.marxists.org/chinese/marx-engels/03/016.htm" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://www.marxists.org/chinese/marx-engels/03/016.htm</a></p>
<blockquote>
<p><strong>5．在自己的虚构中享乐的“施蒂纳”</strong></p>
</blockquote>
<p><a href="http://www.71.cn/2011/1011/636082.shtml" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">http://www.71.cn/2011/1011/636082.shtml</a></p>
<blockquote>
<p>一直以来，<em>波尔布特</em>和红色高棉得到了中国共产党以及毛泽东本人的大力支持和援助，同时 … 红色高棉在组织内部强调<em>自我纯化</em>，不断寻找思想不纯的成员并对其进行肃清。</p>
</blockquote>
<aside class="onebox allowlistedgeneric" data-onebox-src="https://www.wikiwand.com/zh/%E7%B4%85%E8%89%B2%E9%AB%98%E6%A3%89">
  <header class="source">
      <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/a/a359e2bdb0de926253cc1e5f594f061f605e841e.png" class="site-icon" width="16" height="16">

      <a href="https://www.wikiwand.com/zh/%E7%B4%85%E8%89%B2%E9%AB%98%E6%A3%89" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">Wikiwand</a>
  </header>

  <article class="onebox-body">
    <img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/7/7a08f171534d7d041ebed868a12321ab0c50af25.png" class="thumbnail onebox-avatar" width="481" height="481">

<h3><a href="https://www.wikiwand.com/zh/%E7%B4%85%E8%89%B2%E9%AB%98%E6%A3%89" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">紅色高棉 | Wikiwand</a></h3>

  <p>紅色高棉（高棉语：ខ្មែរក្រហម，罗马化：Khmer Kraham 高棉语发音：.mw-parser-output .IPA{font-family:"Charis SIL","Doulos SIL","Linux Libertine","Segoe UI","Lucida Sans Unicode","Code2000","Gentium","Gentium Alternative","TITUS Cyberbit Basic","Arial Unicode...</p>


  </article>

  <div class="onebox-metadata">
    
    
  </div>

  <div style="clear: both"></div>
</aside>

<p><a href="https://maozhuyi.home.blog/2020/09/01/%E5%B1%85%E9%AB%98%E4%B8%B4%E4%B8%8B%E7%9A%84%E6%95%91%E4%B8%96%E4%B8%BB%EF%BC%9A%E6%B3%A2%E5%B0%94%E5%B8%83%E7%89%B9%E6%94%BF%E6%9D%83%E7%9A%84%E9%94%99%E8%AF%AF/" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://maozhuyi.home.blog/2020/09/01/居高临下的救世主：波尔布特政权的错误/</a></p>
<p>可以說“砸爛王星尊的狗頭”和“紅星不滅”是一夥人，從他們的社會關係上就能看得出來！從他們對香港病毒期間內地發起的社會主義政治經濟學朗讀運動的無視就能看得出來！這些想要一腳進入共產主義的人，和劉少奇、鄧小平之流所宣傳的高產稻田放衛星又有什麼區別呢？政治經濟學的缺乏，Matrix的宗派主義，以及其所謂組織的Matrix聊天室的破產，以及所謂審核處的“左版運動”，對托洛茨基主義者當成實幹家對待，而到如今的停更。</p>
<p><img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/0/027278cec9fdca29b1b5940c0b3f7746877f2d4b.png" alt="Screenshot from 2022-08-25 02-34-17" data-base62-sha1="lEd0JbpHZtmO33AfHQ76Zvq6vN" width="496" height="471"></p>
            <p><small>3 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1367">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1367</link>
          <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 05:48:58 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1367</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1367.rss">香港新冠病毒在3月份的大規模反彈的總結</source>
        </item>
        <item>
          <title>诸位能否找到周恩来1967年2月21日左右在农林口的讲话</title>
          <dc:creator><![CDATA[one_normal_one]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <blockquote>
<p>周恩来问农林口的保守派：“你们承不承认谭震林的领导！”保守派回答：“承认。”他说：“总得承认中央的领导嘛！”把三反分子谭震林说成是“中央领导”、 “党的化身”，三月二十日，戚本禹、王力同志对谭厚兰说：余秋里在中央工作会议上表现很不好，而周恩来死保余秋里，说他是毛主席司令部的人，他还一保再保李先念，说：“我和先念同志是站在一起的。”</p>
</blockquote>
<p>根据某份揭批材料，此次讲话有如上内容，很好奇周有没有如此猖獗的发表保皇讲话过。</p>
            <p><small>4 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1359">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1359</link>
          <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 15:35:33 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1359</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1359.rss">诸位能否找到周恩来1967年2月21日左右在农林口的讲话</source>
        </item>
        <item>
          <title>關於馬天水背叛革命、以養病為名繼續背叛革命的參考資料（文革簡論）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>一九七六年九月二十一日，张春桥在北京单独会见徐景贤，听取了 8 月间丁盛（南京军区司令员）与马天水、徐景贤、王秀珍密谈的的情况汇报。以及他们控制的上海民兵突击发枪的情况汇报。</p>
<p>一九七六年十月七日凌晨，中央秘书局打电话通知马天水、周纯麟到北京</p>
<p>一九七六年十月七日上午，马天水和周纯麟到京，入住京西宾馆。<br>
当天中央领导人没有找马天水来玉泉山五号楼谈话。</p>
<p>一九七六年十月八日下午，华国锋、叶剑英、李先念、汪东兴等中央政治局同志，在玉泉山五号楼同马天水谈话，周纯麟司令员参加。</p>
<p>华国锋在会上讲了“四人帮”篡党夺权的反革命罪行，讲了中央对他们采取措施，实行隔离审查的决定。<br>
马天水听后，几次提出对“四人帮”应作为党内问题处理。<br>
马天水的言行，受到了中央领导人的批判。周纯麟也对他进行了批评和劝告。但马天水并无悔改之意。<br>
华国锋看了看表，说：“今天就谈到这里吧！”并对马天水说：“你回京西宾馆后，立即给徐景贤、王秀珍打电话，告诉他们明天来京开会。”</p>
<p>一九七六年十月八日，上海的徐景贤、王秀珍到京后，与马天水、周纯麟司令员一起，参加了中央在玉泉山五号楼召开的“打招呼”会议，听了华国锋、叶剑英、李先念、汪东兴等中央领导同志的讲话。<br>
马、徐、王听后，感到大势已去。</p>
<p>打招呼的重点是解决上海市的问题。开始马天水听后，几次提出对“四人帮”应作为党内问题处理。后来也只能顺水推舟。王秀珍在会上还哭了起来，说上了“四人帮”的当，受了“四人帮”的骗，并“揭发”了王洪文、张春桥的所谓“问题”。</p>
<p>（三）张春桥一九七六年二月十九日同马天水等人的谈话记录（节录）</p>
<p>一九七六年十月八日下午三点，上海市委常委会议，会议由徐景贤主持，参加会议的有王秀珍、冯国柱等常委和列席常委，朱永嘉去康平路小礼堂开会。徐说：给大家通一个气，马天水七日去北京开会，通不上消息，房佐庭（马的秘书）打电话回来，说是老胃病发了，估计中央可能出事，会议就散了。</p>
<p>一九七六年十一月六日，马天水的揭发交待</p>
<p>一九七六年十一月二十一日，马天水《我的补充揭发交代》</p>
<h1>
<a name="h-1" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-1"></a>一九七六年十一月六日，马天水的揭发交待</h1>
<p>〖马天水：上海市革命委员会负责人〗<br>
同志们：<br>
我有错误，我有罪。“四人帮”搞阴谋、搞分裂、篡党夺权，犯了反革命<br>
滔天罪行，干尽了坏事。我过去把他们当作中央，有事不向中央办公厅请示，向<br>
他们请示，帮他们做了很多坏事。我痛恨“四人帮”这一伙坏蛋，痛恨我自己帮<br>
他们作了很多坏事，痛恨我自己弯子转得太慢。<br>
几年来，我错误地把“四人帮”当作左派，当作正确路线的代表者，名义<br>
上是以毛主席革命路线来划线，实际上是以“四人帮”划线，谁支持“四人帮”，<br>
就认为他是左派，我们就支持谁，谁反对“四人帮”<br>
，我们就认为他是右的势力，<br>
我们就反对谁。“四人帮”身边来的，或者观点相同的人，不论是秘书、演员、<br>
部长，我们是热情招待、请客吃饭。目的是打听消息，摸点气候。对国务院经济<br>
部门来的，多数同志因为观点不同，我们就很冷淡，很少有负责同志去看他们。<br>
有时也招待一下，目的为了做争取工作。这搞的就是亲不亲，以“四人帮”的线<br>
上分。<br>
我说的右的势力大，就是反对“四人帮”的势力大，我们看问题、分析问<br>
题就是从这个观点出发的。因此，就陷得深、跟得紧了。这种做法，实际上是反<br>
对毛主席的革命路线，反对毛主席。如果“四人帮”不打倒，我们还会进一步陷<br>
进去，罪行还要更严重。现在，以华主席为首的党中央一举粉碎了“四人帮”，第 485 页，共 1862 页<br>
解了全国人民之恨，也挽救了我们，这是很庆幸的。<br>
下面我揭发、交代几个问题：<br>
关于整中央领导同志和有关省、有关部的材料问题。上海的广大干部和人<br>
民批邓、反击右倾翻案风是有成绩的。但“四人帮”利用批邓，搞阴谋、搞分裂、<br>
搞修正主义，妄图打倒中央和地方一大批干部，我积极参加了这个阴谋、分裂活<br>
动。<br>
在反击右倾翻案风开始的时候，我和张春桥打电话，张春桥首先问反击右<br>
倾翻案风开展的怎么样，要大力开展。我说，我们正在开展，只感到材料不多。<br>
他说，材料不少嘛。我说，有些材料，比如某某省委负责同志传达邓小平对十二<br>
个省的讲话能印发么？张春桥说，只要不以市委名义，下边印发是可以的。在张<br>
春桥的授意下，我们立即印发了某某省负责同志的传达材料，里面有参加会议的<br>
国务院副总理的名字。还印发了科技汇报会上有中央领导同志和几位副总理的插<br>
话材料。还印发了其他很多会议上的讲话和材料。有的印发到基层，有的作为区<br>
县局干部会议的文件。当时下面有反映，有抵制，我们就压制。不以市委名义印<br>
发，不具名的印发或下边发，本身就是一个大阴谋。这样广泛的抛出攻击中央国<br>
务院和某些省和部领导同志的黑材料，就是打击了中央、国务院及有关部和兄弟<br>
省市的领导同志，这就凌驾于兄弟省市之上，凌驾于党中央、国务院之上，破坏<br>
了毛主席批邓、反击右倾翻案风的战略部署，实际上矛头指向党中央、毛主席。<br>
我想起来非常痛恨“四人帮”这伙坏蛋，又痛恨我自己当时为什么这么积极、这<br>
么起劲？这说明我陷得很深，跟得很紧，变成他们的得力帮凶。张春桥这个坏蛋，<br>
批邓开始时，他要上海不要搞乱自己，但他要把兄弟省搞乱，要把党中央搞乱，<br>
要把国务院搞乱，要把有关部搞乱，打倒人家，这不是篡党夺权的大阴谋么？<br>
我还转送过告状材料，收集中央和国务院及有关部的、以及有些省的领导<br>
同志的讲话材料，有的摘要，有的手抄，送给搞阴谋的“四人帮”当炮弹。实际<br>
上，我们已成为“四人帮”与其他省市的联络点。我还插手外地的运动，如河南<br>
有一位同志来上海，反映在那里受压，我不加分析地答应黄金海同她谈话，并整<br>
理了中央某负责同志的材料，向“四人帮”送。她说没有钱，我们就对她的吃饭、<br>
治疗不收费。我们的黑手一插，就干扰和破坏了人家的大好形势。直至今年七月<br>
份，“四人帮”的头目王洪文，还批了一个黑指示，要外贸系统给外贸部送大字第 486 页，共 1862 页<br>
报。王洪文在计划会上批了外贸的一个文件，我们转发了。当然对外贸部有意见<br>
正常提是可以的。但王洪文醉翁之意不在酒，而是想搞乱外贸部、打倒某某人。<br>
我也紧跟王洪文、张春桥的黑指示，支持贴外贸部大字报，说某某可以点名，点<br>
名不用财贸组的名义。我积极参加了“四人帮”的阴谋、分裂活动。<br>
“四人帮”口头上大喊大叫以阶级斗争为纲，坚持党的基本路线，实际上<br>
他们的斗争对象是革命的领导同志。他们眼睛老盯着中央的革命领导同志，国务<br>
院的革命领导同志，有些省的革命领导同志，有些部的革命领导同志，甚至反对<br>
周总理，这是十分气愤的。<br>
回想起来，张春桥反党、反周总理、搞分裂要搞臭一些革命领导同志，不<br>
是现在才开始的，而是早就散布攻击言论、搞阴谋诡计了。比如六八年，也许是<br>
六九年，张春桥和我在谈话中露出了总理要见上海的文化界人士，他说他阻止了<br>
总理在这一时期不要接触这些人。这实际上是控制总理的行动。<br>
六七年，我刚解放，要我揭几位同志的材料，说他们拉我反文革，也就是<br>
反对文化大革命，我写了。当时，总理也曾苦口婆心的帮助我转变思想，但对我<br>
当时反对文革没作正面批评。张春桥的臭老婆，要我揭总理，说总理态度不鲜明。<br>
我没写。开十大时，张春桥抬高自己、反对总理。说政治报告是他写的，不过只<br>
是把毛主席的语录汇编了一下，他也没有完全理解。我在传达十大时也讲了，十<br>
大政治报告是张春桥执笔的，起了吹捧张春桥、贬低总理的坏作用。我有罪。<br>
总理逝世后，群众要求设灵堂、送花圈、鸣汽笛，我两次问过王洪文，他<br>
第一次回答，严格按照治丧委员会规定办。第二次回答说，你不要再问了，毛主<br>
席已圈阅，一定要严格遵守。我当时对他的话信以为真，就按他的意见办，对鸣<br>
汽笛的还去追查。我们上海广大群众干部对总理是怀有深厚的无产阶级感情的。<br>
“四人帮”王洪文反对周总理，我执行了他的黑指示，这里反映了我对周总理的<br>
感情有问题。<br>
张春桥反对和攻击中央其他领导同志、国务院领导同志就更多了。回想起<br>
来，张春桥骂中央政治局某某同志，要我们对这些老同志做到心中有数。“四人<br>
帮”利用“十条王法”大作文章，说是国务院某某、某某领导同志搞的，等等。<br>
还攻击中央政治局某某同志，说他的思想未超过斯大林时代。张春桥还攻击某某<br>
某中央政治局领导同志，只抓具体路线，不抓基本路线。八届十二中全会后，说第 487 页，共 1862 页<br>
陈毅在上海影响很大，要狠批陈毅，肃清他在上海的流毒。这是在北京说的，回<br>
来以后张春桥就对陈毅同志狠批一通。这是一个阴谋。此外，他对中央其他领导<br>
同志也都有议论、攻击。<br>
另一方面，“四人帮”自吹自擂，说什么无产阶级司令部到姚文元为止。<br>
他们自封是无产阶级司令部的人，正确路线的代表者。在我思想上逐步形成了一<br>
个反动观点，就是“四人帮”是左派，把有些中央、国务院、有些部和有些省的<br>
领导同志看成是右的势力，把毛主席信任的、坚持主席革命路线的华国锋同志，<br>
我错误地看成是中间派，公布华国锋同志任代总理觉得也合适也摆得平。这个观<br>
点是极其错误的，是极其反动的。有了这个反动观点，我的方向路线就错了，我<br>
犯错误的根源就在这里。这样一来就形成了谁反对“四人帮”就是反对毛主席，<br>
就是“清君侧”。我就积极地反动地压制批判，追查对“四人帮”有议论、有抵<br>
制的人，有的甚至当作谣言进行追查。不仅对地方上搞得很厉害，对军队里搞得<br>
更厉害，因为军队里传“四人帮”的所谓谣言，对巩固“四人帮”的地位更不利。<br>
所以我们抓得更凶。这是阴谋分裂军队的组成部分。我们几个人经常从“四人帮”<br>
身边来的人了解小道。了解的是中央的一些斗争情况，但都以“四人帮”划线的<br>
情况。背后经常议论中央、国务院很多部以及兄弟省运动的情况，议论过中央、<br>
军队、国务院负责同志的情况，总认为人家搞得不好。<br>
“四人帮”攻击中央领导<br>
同志的言论，有的我也和少数人散布过，这也是极端错误的，反动的。<br>
我回想在文化大革命初期，我开始对张春桥等人有些话也感到不能接受。<br>
我当时认为我刚解放，可能有些思想没有完全转过来。后来我就逐步接受了“四<br>
人帮”的观点，七二年底，主持工作以后，对“四人帮”跟得更紧了，陷得更深<br>
了。主要是许多基本观点越来越一致，把错误路线当成正确路线来积极执行；实<br>
际上他们长期以来篡改、修正毛主席革命路线，篡改、修正毛泽东思想，是反革<br>
命的修正主义，是极右。七四年以来，毛主席对“四人帮”作了一系列的批评，<br>
他们这些人根本没有向我们讲过，这充分暴露他们是阴谋家、两面派、伪君子。<br>
“四人帮”在九月下旬，派来了王洪文的秘书肖木，向我们带来了口信。<br>
这个口信的原始材料已转送党中央。这个口信的原话是党内资产阶级还有力量，<br>
问题是谁挂帅。还胡说什么就是北京炸平，相信各地会出领袖；有这么好的群众<br>
一定会出领袖。还说什么林彪、邓小平要搞上海没有搞成，上海还没有真正经受第 488 页，共 1862 页<br>
过严重的考验。当时我们听了只感到阶级斗争很尖锐，我们要提高警惕，谨慎小<br>
心一点。现在认识到，张春桥的中心意思很明显，是要反对华国锋同志，想阴谋<br>
篡夺最高领导权。要我们有思想准备。这是要我们配合反党集团搞阴谋的信号弹。<br>
我从北京开会回来后，还了解到肖木和写作组讲过，社会上的阶级敌人不<br>
可怕，群众会起来把他们打倒，在上层、在中央出修正主义最可怕。还讲，主席<br>
逝世后中央可能出修正主义，列宁逝世后，托洛斯基威信高，但斯大林当领袖。<br>
这样一说，他们的阴谋就更清楚了。<br>
还有一件事，今年夏天，也能说明“四人帮”是有阴谋的。就是警卫处要<br>
求调换枪枝弹药，因为我们这里不生产这种手枪和子弹，当时想请求有关部门、<br>
要求南京解决。因为警卫处的重要问题一直是王洪文过问的，我要廖祖康提个意<br>
见，他说：这样会惊动人家的。为什么会惊动人家呢，无非是怕暴露了他们的阴<br>
谋。<br>
“四人帮”篡党夺权的阴谋由来已久，早在十大中委、候补中委人选上就<br>
搞鬼了。我们上海新当选十大中委、候补中委的同志，本身是没有责任的。十大<br>
提中委、候补中委时，我们上海开始准备的数字不多，他们要大批增加，认为代<br>
表中选不出这么多中委。王洪文就多次严厉批评我选代表犯了方向路线错误。连<br>
夜打电话在家里选人，我也帮他出点子一起选人，这种做法是个大阴谋，我积极<br>
参加了这个阴谋活动。<br>
四届人大时，要我们送部长、副部长大批人选，阴谋妄图改组中央和国务<br>
院有关部，竟提出要我们准备三十人。王洪文几次讲过要改组国务院有关部，还<br>
说三十人少了不行。王洪文还说你（马天水）现在离不开上海，如能离开，你到<br>
国家计委去工作很合适。当时点出有关部名字的有：六机部要准备一名部长，邮<br>
电部、建委、一机部、教育部、轻工部和中央组织部等部准备副职，六机部正部<br>
长名单我们已选好了，送出了后来又说这样不好还是选副职吧。后来还有工、青、<br>
妇。公安部等已去了不少人。我积极参与了这个阴谋活动，配合“四人帮”搞篡<br>
党夺权阴谋。<br>
关于武装叛乱问题，是一件性质极为严重的事件。这是“四人帮”搞阴谋<br>
诡计，搞修正主义极右路线的必然恶果。是“四人帮”搞阴谋、搞分裂、搞修正<br>
主义的大暴露。第 489 页，共 1862 页<br>
上海民兵是毛主席指示下建立起来的，是毛主席肯定的，广大民兵和民兵<br>
干部是好的，除备战外，搞社会上的阶级斗争，捍卫毛主席的革命路线也是对的。<br>
但“四人帮”标榜自己是正确路线代表者，他们利用民兵武装为他们“四人帮”<br>
服务。为他们篡党夺权服务。他们为了篡党夺权自知力量薄弱，需要有军队的力<br>
量，在中央抓不到军权，他们就在地方抓军权。张、王对上海警备区党委采取又<br>
打又拉又压的分裂主义政策，妄图拉住地方部队为他们的罪恶目的服务。借批林<br>
批孔的机会，张、王直接指使我们大整警备区的领导。我们也积极跟着干了。七<br>
二年两委会整得周司令心脏病发了。直到今年，王洪文还说过，周司令靠不住。<br>
李宝奇同志到警备区以后，王洪文一再问李宝奇政委怎么样，我说现在还看不出，<br>
不怎么样。在批林批孔中，还指使我们向南京军区送大字报，干扰南京军区的批<br>
林批孔。因为南京军区和警备区领导对他们有所警惕，他们拉不到解放军，这样<br>
“四人帮”就更要控制民兵，他们将民兵自立系统，还企图吃掉武装部。我在这<br>
方面作了他们的帮凶。对这一点，去年王洪文来上海时，在一次黑会上说：“现<br>
在军委要把民兵置于武装部管理之下，我是不同意的，过了二十年之后，我还是<br>
要把这支民兵队伍拉起来的。”他拉民兵干什么？不是妄图利用这支队伍为“四<br>
人帮”阴谋服务吗？“四人帮”<br>
，特别是王洪文对民兵武器的制造和装配，极为<br>
关心，经常过问和督促，这是有他的罪恶阴谋的。我在这方面也很起劲，积极当<br>
了“四人帮”的帮凶。这次武装叛乱根子在“四人帮”<br>
。广大民兵和民兵干部一<br>
旦真相大白，就起来坚定地站在以华主席为首的党中央一边。这是真正捍卫毛主<br>
席革命路线，造“四人帮”的反，起来揭发批判搞武装叛乱的阴谋。这说明广大<br>
民兵是要革命的，是很好的。我是执行了他们积极分裂军队、控制民兵的反革命<br>
修正主义路线的。我是负有很大责任的。我帮他们作了不少坏事的。关于武装叛<br>
乱问题，我也有责任。有人揭发、检查时我再补充。<br>
“四人帮”阴谋篡党夺权，不仅插手兄弟省市，对上海更是搞法西斯控制。<br>
因“四人帮”是典型的资产阶级一伙，内部不可能团结一致。因此对上海前市委<br>
也要搞分裂，搞阴谋诡计。他们在上海搞分裂，“四人帮”各有自己的线控制市<br>
委。张春桥有上海的张办。张办秘书都参加常委活动，连电话记录都要向他送，<br>
有重要情况我必须向他汇报。张、姚和写作组直通一条线。王洪文直接控制总工<br>
会。他当了中央副主席后，上海总工会主任的位置还把住不放，以致总工会的权第 490 页，共 1862 页<br>
力很大，工团主义严重。半年多以来王洪文还直通黄涛一条线。<br>
他们搞阴谋、搞分裂、搞修正主义政治路线，就要有一条为他们政治路线<br>
服务的组织路线。上海的组织路线是王洪文控制的、张春桥插手的。<br>
张春桥在开始时，说文化大革命是改朝换代，还说有些人问题不大，工作<br>
也作不好，也不好处理，文化大革命把这些人搞下去，是个好机会。这完全是篡<br>
改毛主席的革命路线，完全是和毛主席的革命路线唱对台戏。后来他说过多次：<br>
我们自己培养起来的干部，要怎样怎样的。这是把毛主席和党培养的干部看成他<br>
搞宗派的政治资本。后来竟然提出了“领导熟悉，群众拥护，上上下下”的反动<br>
方针。这样他的组织路线、干部标准，就篡改、破坏了毛主席关于接班人的五条<br>
标准和老中青三结合的原则。在这种反动方针的指导下，“四人帮”对有些干部<br>
犯了错误，不是“惩前毖后，治病救人”，而是无情打击，处分过重。有的就因<br>
为犯了走资派错误，检讨了还处分，有的该解放的迟迟不解放。毛主席对处理陈<br>
丕显的指示，似可作人民内部问题处理。张春桥要黄涛口头带信，说什么性质是<br>
敌我矛盾。<br>
在干部处理上，一是以“四人帮”划线，排斥异己，结党营私。搞小兄弟，<br>
对这些人当中有严重问题的还加以包庇重用。我还参予包庇了张春桥的老婆，他<br>
的老婆是叛徒，可能还是特务，主要包庇的是张春桥。六七年，当时少庸同志主<br>
持工作，把这些情况给我看了。后来张春桥的老婆把情况写信给江青，江青如何<br>
回答的我不清楚。张春桥规定他老婆不要工作，但长期来在政治上、生活上享受<br>
着高干待遇。因为我有私心杂念，没有向毛主席、党中央报告，我犯了丧失立场<br>
的严重错误。<br>
在干部路线上我执行了“四人帮”的错误路线，特别是这几年我要负领导<br>
责任。<br>
王洪文去年在招待所生活腐化透顶、吃喝玩乐，每天看黄色反动电影。一<br>
九六八年，在十二中全会期间，要办公室寄二百元给他，上海寄出了，结果会后<br>
一段时间，要结账时，他竟说钱没有收到，反问我是否收到。我当时就是一个谜。<br>
后来，他要的补助越来越多，我们虽有抵制，但抵制很不力。开始没有限<br>
制，后来限制七十、一百，后来一百五六，不断增加。<br>
去年，王洪文在上海，劝王洪文回北京去抓工作，他说硬要把我往火坑里第 491 页，共 1862 页<br>
送。他还说，我有什么权，邓小平的权是毛主席给的。我们要王洪文去看看周总<br>
理的病情，他说什么有得拖了。去年王洪文的情绪，完全是反对周总理，反对毛<br>
主席。<br>
张春桥口头上讲抓革命，促生产，但一促生产，他就用教条主义吓唬人。<br>
比如，江南造船厂革命、生产搞得很出色，报纸提出了“江南上去了，我们怎么<br>
办”的口号。为了这个口号，姚文元开大会澄清思想，开小会批评我，说这是抓<br>
生产的口号。我们要坚持抓革命、促生产，我们对生产方面抓了一下，<br>
“四人帮”<br>
就用教条主义来吓唬人。一抓企业管理，就是管卡压。这几年生产增长不快，增<br>
产不增收，同张春桥的反动方针的干扰、破坏是有直接关系的。去年，贯彻农业<br>
学大寨会议精神，我犯有严重错误，主要受了“四人帮”的影响，眼睛只看上面，<br>
不看下面，抵制派工作组和整风，另搞一套，自成体系。<br>
这次打招呼会议精神，没有一口气传达，原因是中毒深。第一天，听了华<br>
主席、中央其他领导同志的讲话，当时感到很突然，好象打了一闷棍，一时想不<br>
通。思想斗争了一天。第二天，稍有进步，认为江青、王洪文的问题严重，但感<br>
到张春桥、姚文元有所不同，所以表态还是含糊错误的，建议中央是否可根据两<br>
类不同性质的矛盾处理。后来经中央领导同志和纯麟同志的再三亲切教育，十月<br>
十一、十二日明确表了态。拥护以华国锋同志为首党中央的英明决定。回上海后，<br>
把注意力集中在少数思想不通的人身上，低估了广大革命干部和广大群众的觉<br>
悟。对少数思想不通的人做工作，观点也是模糊的，右倾迁就，只要求他们绝对<br>
不能闹事，一时想不通可以的。<br>
从这次传达中说明，因我陷得太深，立场没从根本上转过来，低估了群众<br>
的觉悟。现在我非常痛恨“四人帮”这些坏蛋，非常痛恨我弯子转得太慢。我自<br>
己在这方面犯了严重错误，使各级领导被动，一切责任在我，不怪下面。请同志<br>
们对我揭发批判，我热忱欢迎。现在我一定彻底转变立场，坚决拥护以华国锋主<br>
席为首的党中央，坚决在以华主席为首的党中央领导下，和广大群众站在一起，<br>
和“四人帮”斗争到底，在市委领导下在群众监督下将功赎罪，将功补过。以上<br>
是我的初步揭发交代。<br>
来源：上海市区、县。局党员负责干部会议秘书组 1976 年 11 月 18 日印发</p>
<h1>
<a name="h-2" class="anchor" href="https://mlmmlm.icu#h-2"></a>一九七六年十一月二十一日，马天水的补充揭发交待</h1>
<p>我的补充揭发交代<br>
经过市委领导同志和同志们的揭发批判和帮助，使我进一步认识到，以华<br>
国锋同志为首的党中央一举彻底粉碎“四人帮”这个反党阴谋集团，挽救了革命，<br>
挽救了我们的党。和“四人帮”的斗争是无产阶级击退资产阶级猖狂进攻的两个<br>
阶级的生死大搏斗，是关系到我们党和国家的前途和命运的大事。我一定和“四<br>
人帮”划清界限，和“四人帮”这些坏蛋斗争到底，并清算自己的错误和罪行。<br>
这些天来，听了同志们的揭发批判，越想越感到“四人帮”这批反革命真是罪恶<br>
滔天，越想越感自己的罪行越大。我进一步回忆、补充揭发交代如下：<br>
（一）我怎么陷入“四人帮”而不能自拔的？“四人帮”为什么看中我，<br>
要我主持上海工作？根据我的回想和分析，有如下原因：一是，我文化大革命中<br>
犯了错误，比较早地得到解放，当时不是感谢这是毛主席革命路线的挽救，而是<br>
对张春桥感恩戴德；二是，一九六八年“四·一二”事件中，我保了张春桥，胡<br>
说张春桥没有坐过牢。我保张春桥的根据，一是听说江青要保张春桥，二是听张<br>
春桥自己说我没有坐过一天牢。我听信张春桥自己为自己辩护的一派胡言，这是<br>
失去党的原则的；三是，我对有极少数所谓的新干部，实际上是王洪文的小帮派，<br>
其中有的是流氓，有的是新生的资产阶级分子，支持他们，纵容他们，后来发展<br>
成为包庇他们；四是，“四人帮”内部常有矛盾，狗咬狗，往往在上海不同的战<br>
线上表现出来，我根据张王的意图，搞调和，搞折中。不使“四人帮”狗咬狗臭<br>
事暴露在党中央和全市人民面前。此外，更为重要的是我投靠“四人帮”，我不<br>
是九大的代表，把我安排了九大的候补中委。我张给春桥写了信，在这封信中，<br>
我向他表示在文化大革命中有错误，我说，少庸同志更为适合（当时少庸同志主<br>
持工作），最后表示，在毛主席的革命路线指引下，作好工作。我不是写信给毛<br>
主席，而向张春桥表决心，这就是投靠张春桥。从此以后，我跟他们越陷越深，<br>
把“四人帮”当作中央，“四人帮”对我也越来越信任。<br>
一九七二年的九月份，周总理在上海，找我谈话，说王洪文要调中央工作，<br>
要我主持上海工作中央已定了。在这以前不久，我到北京去，张春桥也曾找我谈<br>
话说，王洪文可能调中央，可能要你主持工作。我再三说我主持工作有困难。张第 535 页，共 1862 页<br>
春桥问有什么困难？我说，我对有些小兄弟头头统不起来，领导不了，他们不听<br>
我的话。张春桥一再说，你要注意作他们的工作，这个问题我可以帮助你作工作。<br>
张春桥又强调指出：你抓日常工作还可以，但要注意抓大的路线斗争。张春桥讲<br>
的大的路线斗争，实际上是以“四人帮”划线，我是心神领会的。就是要向反对<br>
“四人帮”的革命领导同志斗争，要我和“四人帮”站在一起。就是向我路线交<br>
底。<br>
我主持工作以后，接着就准备十大，我根据“四人帮”那一套办法，选举<br>
了代表，突击提名中委、候补中委的名单，这些阴谋活动，我都参加了，上次已<br>
经交代。我这里补充一点，总理召集政治局包括各省市第一书记会议，我也参加<br>
了，周总理传达主席提议，酝酿王洪文当党中央副主席候选人的事。当时有的同<br>
志不大赞成。那时，我打头阵表了态，表示支持和拥护王洪文为党中央副主席候<br>
选人。我当时说：我同王洪文相处一段时间，觉得王洪文看问题还比较全面，不<br>
是一个冲冲杀杀的人，他在上海主持过一段时期的工作，我感到他比我强。总之，<br>
我吹捧了王洪文，为他讲了好话。“四人帮”里有人叫王洪文不要推辞。接着，<br>
还有其他几位同志也表了态。我这次发了言，等到十大散会后，江青见了我，把<br>
我的手握得很紧，很亲热，和以前态度大不一样。后来，开会时经常到上海组看<br>
我们，又送书，（去年和今年给我们三人送过《词综》，送过地图，送过油莎豆，<br>
送过文冠果。）又问好。当时，王洪文作为党中央副主席候选人是合法的。但合<br>
法的背后，可以看出“四人帮”已经勾结起来了。已在搞阴谋活动了。我表面上<br>
拥护毛主席的提议，但思想深处是拥护“四人帮”的。王洪文正式当选党中央副<br>
主席后，我在京西宾馆招待祝贺，参加的有王洪文、徐景贤、王秀珍、黄涛。一<br>
面吃，一面谈，谈选举中的斗争，也谈今后还会有斗争，我们一定要斗到底。向<br>
谁斗呢？为什么要斗呢？目的是为了巩固“四人帮”的地位而斗争，为“四人帮”<br>
篡权而斗争。我当时的反动思想是，认为在党中央有几个靠山了，我的后台更硬<br>
了，我在上海的工作也更好作了，对我的工作也更有利了，我讲话的声音也粗了。<br>
（二）破坏批林批孔伟大战略部署，把矛头指向毛主席、周总理。广大群<br>
众和干部在批林批孔当中是有成绩的。但“四人帮”是破坏毛主席的战略部署，<br>
是反对周总理的，我也是跟着干了，当了他们的破坏毛主席战略部署和反对周总<br>
理的帮凶。批林批孔开始时，北京的“1·25”会议，三箭齐发。张春桥恶毒攻第 536 页，共 1862 页<br>
击敬爱的周总理。江青一方面攻击一位老帅，又讲过是十一次路线斗争开始了。<br>
他们的反革命罪恶目的是，想制造混乱，想打倒一大批反对他们的革命干部。后<br>
来毛主席批判了三箭齐发，拨正了批林批孔的航向。但“四人帮”并未死心，还<br>
要在上海制造混乱。我在组办会上，传达了张春桥要批判走后门的黑指示，后来<br>
市委准备开大会放录音，因为毛主席批判了三箭齐发，所以录音不放了，市委大<br>
会一时开不成。但是“四人帮”顽固坚持反动立场，反对毛主席，拒绝毛主席的<br>
批评。王洪文先要上海市总工会二月二日，在文化广场开大会。干扰毛主席的战<br>
略部署。张春桥于二月二十七日借题给上海来信，信中说：“老实说，从严格意<br>
义上来讲，一些方面，一些单位的权并没有夺过来，在一月风暴中，有的夺过来<br>
的权又失掉了。”张春桥这封反动信的内容，篡改了毛主席的指示，直接对抗毛<br>
主席对“四人帮”的批评。而且反革命的煽动性很大。这封信，市委常委讨论过<br>
了，没原文向下传，但总工会的有些人向下传达了。再加上“四人帮”掌握的舆<br>
论工具，《人民日报》发表批林批孔要联系实际的文章，我在三月八日的大会上<br>
也讲了张春桥一封信的精神和报纸文章精神。而且，我们还到某某厂、某某厂等<br>
等基层去煽风点火，影响很坏。这样，一批基层单位的领导，受到了冲击，扩大<br>
了打击面。借要解决三个正确对待为名，批判打击了一大批干部。上海有不少单<br>
位搞乱了，造成了一些单位的不团结。后来中央发了十二号和十七号文件，顺势<br>
扭转了当时乱批乱斗的情况，但已经造成了严重后遗症。<br>
王洪文、张春桥不批林不批孔，批了上海一批对“四人帮”不满的或有抵<br>
制的干部，把上海的运动搞乱，这不是他们的主要目的。他们的主要目的是要上<br>
海打头阵，搞乱一些地方，搞乱军队，整一批反对他们的干部，妄图篡党夺权。<br>
王洪文当时抽上海的人和工农兵学习班的人去中国人民解放军三个总部，目的就<br>
是搞军队的材料，揪军队的领导，特别是揪所谓军队的旧势力，要挖所谓林彪的<br>
死党，残渣余孽。当时有一个省在他们的影响下，也乱了起来，上海在这个省的<br>
一个基地来问，对当地的大字报怎么办，王洪文黑指示三条：一不加入，二不支<br>
持，三我们不贴。这玩的花招，完全是两面派。<br>
“四人帮”借批林批孔整军队，反军乱军、妄图篡夺军权，不仅在中央已<br>
这样搞了，在地方也这样搞了。拉一些人，整一些人，分裂军队，借机整警备区，<br>
整周司令和其他同志。就是批林批孔以后，还不放过，仍然搞分裂活动，比如，第 537 页，共 1862 页<br>
有一次，张春桥问我，李宝奇怎么样？我说，不怎么样，张接着说，我早说过，<br>
不要换人，越换越不好。张又问南京军区新来的同志。我说，我看了他的讲话，<br>
也不怎么样。这次九月二十一日徐景贤到北京去时，张春桥对徐说，这位政委是<br>
二方面军的人，这样的人不多了，不好动。我们找李宝奇同志谈话，先从张宜爱、<br>
李彬山那里了解一下情况，先作些研究然后再谈。我们还根据“四人帮”的黑旨<br>
意，插手警备区的分工，煽动张宜爱、李彬山写黑信，靠恶状。用很多阴谋手段，<br>
收集警备区以及南京军区的材料。这就是搞阴谋、分裂军队。这在方面，连周司<br>
令的前任秘书也不放过，拉拢他，为我们收集一些情况，这是用的“四人帮”的<br>
一套手法，他们经常用这种办法。不是正大光明，搞阴谋诡计。想起来非常痛恨<br>
“四人帮”<br>
，痛恨自己。警备区有一位同志在报纸上写了一句赫鲁晓夫式人物就<br>
在上海。为这个问题，我们批了几次，一方面要批这个人，更重要的要看警备区<br>
某些领导同志对“四人帮”的态度。我们不仅插手警备区，还插手上海的空军和<br>
海军。<br>
紧跟“四人帮”，站在反动立场上追查《万山红遍》一幅年画。这幅画作<br>
者因为把张春桥的一篇文章和马列著作并列，七五年七、八月份，经南京军区宣<br>
传部指示，作者收回了，本来是很对的。在收回时，警备区的有一位同志对出版<br>
社的人讲了张春桥的文章，某些观点毛主席不同意。当时我们反动地认为是谣言，<br>
要追查。王洪文这时在上海，说不要追。后来留下对我和徐、王说，毛主席批评<br>
过张春桥这篇文章，王洪文还说，毛主席对政治局极少数几个人说，张春桥文章<br>
里批经验主义，是错误的。毛主席还说只讲到这里为止，不要再往下讲了。王洪<br>
文接着又说，实际上这篇文章是姚文元的，不是张春桥的。这是“四人帮”王洪<br>
文在为张春桥涂脂抹粉，张春桥的文章里虽然没有批经验主义，但他在总政政工<br>
会上也大谈批经验主义，我们还把张春桥的话向下传达了的。张、姚观点是一致<br>
的。<br>
今年批邓开始后，王洪文又打电话来一定要我和周司令谈一下，共同追查<br>
一下，说主要查清这话是从谁的口里传出来的？他还说，叫南京军区也在查。这<br>
个时候我已经知道，文章不是张春桥写的，但张春桥在总政政工会上也大谈了一<br>
通什么要批经验主义为纲等反毛主席的黑话。不应再听他的话去追查了，但是我<br>
还根据王洪文的黑旨意去追查。<br>
“四人帮”是借追查谁传出来的为名，矛头指向第 538 页，共 1862 页<br>
了伟大领袖毛主席。我跟着干。不仅查了，还根据王的意图，把去年警备区政治<br>
部为这件事向党委常委的汇报，复印一份，还把送去的材料复印了一份，这实际<br>
上是特务手段，其罪恶目的为了搞分裂、篡党夺权。还有，有人送来南京军区会<br>
议上一本邓、叶的战略战术指示摘录，我们当时看了，为什么他们单独印邓、叶<br>
的指示摘录，也复印了一份，准备上送，后来我向周司令要了一套整个会议文件，<br>
发现他们首先印的是毛主席战略战术语录，感到这是正常的，才没送。我们上报<br>
的白头黑材料都没给周司令发，话是我讲的，意图是王洪文的，不仅白头黑材料，<br>
我们三人议论中央和国务院各部以及各省的情况都没和周司令一起谈过。主要是<br>
以“四人帮”划线，搞阴谋活动。罪该万死。<br>
（三）在学理论时大批经验主义，破坏学习无产阶级专政理论，把矛头指<br>
向周总理。四届人大和十届二中全会前后，毛主席已对“四人帮”作了很多批评。<br>
毛主席号召全国人民学习无产阶级专政理论，<br>
“四人帮”对毛主席的批评和新的<br>
战略部署，恨得要命，怕得要死，于是“四人帮”又加紧破坏毛主席的战略部署，<br>
疯狂反对毛主席。主要表现：<br>
（1）“四人帮”妄图改组国务院的很多部，阴谋组<br>
织“四人帮”内阁，架空周总理。上海准备三十名部长、副部长的事，上次已交<br>
代。<br>
（2）张春桥大讲黑话，攻击总理。张春桥说，我关心的是上层建筑和生产关<br>
系的革命。这个话的真正含意，就是要篡党夺权。张还说邓小平一伙人，是物质<br>
迷，人大报告一定要写进一九八○年、一九八五年钢、粮的主要指标。他说，经<br>
他反对，没有写上。人大报告是周总理做的。从这里也可看出张春桥是反对周总<br>
理的，因为周总理在“人大”作报告不是第一次，过去多次作报告，都有生产指<br>
标的。他反对写上，就是反对敬爱的周总理。他还说，要写进毛主席关于领导权<br>
要掌握在马列主义和工人群众手里这一条，是经过斗争争来的。这一条是毛主席<br>
在九届一中全会上的指示。张春桥不仅写进了宪法草案修改报告。还写进了他的<br>
一株大毒草的文章。张春桥坚持要抓上层建筑、抓生产关系，并坚持写这一段，<br>
他的罪恶目的是想利用毛主席的指示，反对毛主席的战略部署，打倒一批反对“四<br>
人帮”的领导同志，为篡党夺权造舆论。<br>
（3）他们违背毛主席关于修正主义是主<br>
要危险的教导，公然篡改毛主席的指示，把经验主义作为当前的主要危险，大做<br>
文章。就是从根本上否定党的基本路线，反对无产阶级专政下的继续革命。这是<br>
“四人帮”搞的大阴谋。他们开动了他们掌握的一切宣传机器，大批经验主义，第 539 页，共 1862 页<br>
矛头指向我们敬爱的周总理。“四人帮”搞一个阴谋，我们上海市委的少数人也<br>
就配合“四人帮”搞阴谋，也配合大批经验主义。在全市大会上介绍批经验主义<br>
的经验，我在讲话中也讲了谈了经验主义对自己危害，某局的一位负责同志在大<br>
会上发言批经验主义是我们要他讲的，他没责任。这次大会的开法、介绍什么经<br>
验，会前都向张春桥报告过，他表示同意的。是“四人帮”破坏毛主席的战略部<br>
署，反对周总理的阴谋，我们也作了他们的帮凶，我们有很大罪责。某厂的十条，<br>
是因为我平时批评过某某某同志狭隘，有经验主义，再加上大会一开，我又同意<br>
他们办学习班，他们才写出来的，这个罪责在我，不在某某某同志，不在这个厂。<br>
邓小平去年六月十二日来上海，王洪文就在前一天打电话告诉我：邓小平<br>
来上海后，可能要找你谈话，请你注意。我就提起警惕，当他谈到老批唯生产力<br>
论，谁还敢抓生产呀，某某厂生产搞得还好嘛。我就说某某厂就因为批唯生产力<br>
论，生产才上去的，其实某某厂抓党的基本路线，学习无产阶级专政理论，改善<br>
生产关系，当然也抓过批唯生产力论，但不只是抓批唯生产力论。我只讲批唯生<br>
产力论，是不符事实的，是错误的。<br>
徐景贤、王秀珍同志从新华总社那里了解到毛主席对批经验主义有批评。<br>
我们只通知下面以《红旗》第六期李钧的文章为准，没作任何批评，我们如果了<br>
解到毛主席批评中央别的领导同志，我们就会很快传播下去，就会大做文章。毛<br>
主席关于电影《创业》的批示，我们限制传达范围，目的也是死保“四人帮”。<br>
但是，张春桥对外宾谈话，发了一个文件，发到省军级，我们看了，借批邓搞阴<br>
谋，传达到群众。这就说明，我们保“四人帮”，捧“四人帮”，到了不择手段的<br>
地步。<br>
“四人帮”控制的舆论工具和中央文件精神有很多地方不一样，但我们把<br>
“四人帮”控制的舆论工具，特别是把清华和梁效的文章等等，都看作圣经一样，<br>
组织动员学习。有很多地方和中央文件唱对台戏。八月二十四日，清华大学发表<br>
了一篇《从思想政治路线上批判邓小平》的消息，其中提到把《论总纲》和赫鲁<br>
晓夫的秘密报告对照批的问题，我要秘书把赫鲁晓夫的报告借来看看。后来，写<br>
作组印了几十本。这是“四人帮”的阴谋，我们跟着转，配合他们搞阴谋。<br>
（四）在张春桥的反革命密信的煽动下，整理中央领导同志的黑材料。<br>
关于批邓、反击右倾翻案风，我整中央领导同志的黑材料的罪行，我上次第 540 页，共 1862 页<br>
交代过，搞这一批黑材料，不只是一个电话就出笼的，是“四人帮”的黑旨意和<br>
我的反动思想合拍的结果。<br>
去年七、八月份，我看到北京、天津处理知青工作情况，怕影响上海。当<br>
时向姚文元汇报了，姚文元煽动说，这是毛主席指示嘛，要统筹解决嘛，可以向<br>
毛主席、党中央发电报嘛。姚文元是因为受了毛主席的批评来上海的，这个反动<br>
文痞，对毛主席刻骨仇恨，挑动我向毛主席施加压力，反对毛主席。后来市委发<br>
电报给中央和国务院，请求统筹解决。一时得不到解决，我很焦急。加上铁道部、<br>
教育部的情况，连续向张春桥打过两、三次电话。他不作答复，反而给我来了一<br>
封反革命密信，大意说：我知道你现在有很多难处，比较烦恼，我现在处境也很<br>
困难，也无能为力，不要急，今后慢慢会好的。他还讲看完要烧掉。我只给徐景<br>
贤、王秀珍看过。这封信可能烧掉了，也可能退何秀文了。这封反革命信煽动性<br>
很大，在我思想上估计是右倾翻案风、邓小平等人要搞他。现在张春桥无权。因<br>
此，我追查所谓谣言特别积极。王洪文在上海时，我问过王洪文，江青和外国人<br>
谈话出书有无此事，他谎称谈话是有，绝不是象谣传的那样，这是谣言。他还说，<br>
你可把上海谣言内容写个信给我，我可以报毛主席，我写了。后来江青在大寨会<br>
上露了面，我和徐景贤、王秀珍等同志既高兴、又议论，说什么，毛主席在抓辟<br>
谣了。我们处处为“四人帮”涂脂抹粉。<br>
张春桥的一封反革命密信，是反对毛主席和周总理的，因为他们阴谋反周<br>
总理，七四年以后，毛主席多次对“四人帮”严厉批判，七五年五月毛主席又严<br>
肃地批判了“四人帮”搞修正主义，搞分裂，搞阴谋的错误。为此“四人帮”对<br>
毛主席极端不满。王洪文、姚文元相继窜来上海。王洪文也攻击毛主席，说他没<br>
有权，只有抓读书班的权，要我主持工作，我要讨论这个问题，那个人不同意，<br>
我要讨论那个问题，这个人不同意，我怎么主持工作。王洪文这些极端反动的言<br>
论，我当时曾说过一句错话，讲喝醉了，酒后失言，赶快回去。后来我认为他这<br>
话是极端反动的。是反对毛主席、党中央的。我没向毛主席、党中央报告。经过<br>
张春桥来的反革命密信的煽动，我们和“四人帮”一样，感到受压，有一肚子气。<br>
因此，碰到在处理具体工作时，同一位计委负责同志有些不同看法，我就发火，<br>
骂他专门反对上海。我还说，现在还不到我讲话的时候，到讲话的时候，我是要<br>
讲的。第 541 页，共 1862 页<br>
黄涛弄来了邓小平在八月十八日会上的讲话，说“积重难返”<br>
，我和徐景<br>
贤、王秀珍、黄涛学着帽子工厂的老板的样子，一面骂人家，一面就收材料，准<br>
备反击。<br>
黄涛又弄来了国务院某某负责同志在基建经济核算会上的讲话，其中我们<br>
也认为有几句话有问题，我就反动地说这个人也变了。七五年十月底，王洪文要<br>
我统计过国务院各部召开会议的数字。他准备用这些数字去炮打国务院。<br>
还有其他教育战线方面的材料，逐步在收集了。到十一月十九日，万体馆<br>
开会的那一天，得知了政治局在批判刘冰等人的信，在教育战线反击右倾翻案风<br>
开始了，我们和“四人帮”南北呼应，以为时机到了。在讲话中，加上了这个会<br>
大长了无产阶级志气，大灭了资产阶级威风等话。<br>
今年一月初，我向张春桥汇报煤、电、油等生产情况时，张春桥说：你要<br>
注意阶级斗争的形势，要注意大事，不要老抓一些小事。在这种思想指导下，加<br>
上张春桥的黑指示，于是我收集材料，（所有这些黑材料，都没有给周司令看，<br>
主要是以“四人帮”划线）召开座谈会，煽风点火非常积极。<br>
加紧配合“四人帮”篡党夺权的活动。今年一月八日晚上的一次座谈会上，<br>
我就点了一位部长、一位副部长的名，并暗示后面有后台，后台是邓小平。徐景<br>
贤同志还告诉参加会议的同志可到大学参观，还授意要别的同志散发了某省领导<br>
同志的材料。散会后，大约十一点以后，得到黄涛打给办公室一个电话，说是今<br>
晚要广播一个沉痛消息，我们意识到可能是总理发生了不幸的事情。第二天六点<br>
钟听到广播总理逝世，我们虽然也悲伤、也流泪，但没有集中力量办理总理追悼<br>
活动，而且还根据王洪文几次反动电话，反动地限制追悼活动。追查鸣汽笛。一<br>
月十一、二日，<br>
“四人帮”王洪文要上海进一步收集各部的材料，我们也布置了。<br>
一月十八日，根据王洪文的黑旨意，我们强调用实际行动来悼念总理，深入反击<br>
右倾翻案风。实际上，总理逝世以后的一个多星期，我们搞的仍然是阴谋活动。<br>
这就是配合他们加紧篡党夺权。<br>
而且我们几个人议论过谁当总理，我内心是赞成张春桥当总理的，但根据<br>
他的特点，不适合搞行政工作，搞中央工作倒合适。当时张春桥已经是中央常委<br>
了，搞中央工作合适的意思，就是由他来主持中央政治局工作的意思。我讲某某<br>
某同志可当总理，我是论资排辈。我还说过，当总理的权可大可小，我的讲话是第 542 页，共 1862 页<br>
在几个常委和书记中讲的。意思是大权要集中在中央，在“四人帮”那里。后来<br>
公布华国锋同志为代总理，我开始感到突然，后来我也感到合适，摆得平，我认<br>
为他是中间派，这种思想是极其反动的，是反对毛主席和华主席的，我是有很大<br>
罪行的。<br>
（五）今年二月批招呼会议上，<br>
“四人帮”和他们的帮凶进行反革命串连，<br>
主要是反对毛主席，反对毛主席的战略部署，反对华主席，攻击中央领导同志。<br>
今年二月打招呼会议是毛主席批准、华主席亲自主持召开的。本来没有讲过开大<br>
会。张春桥一开始就妄图破坏这个会议的。二月十九日窜来上海小组进行反革命<br>
煽动，要我在大会上发言。张春桥说，邓小平说他不搞阴谋诡计，到你那里讲的<br>
一通不是阴谋吗。你不要以为讲过了，不讲了，包括电报里的还是可以讲的。还<br>
有进口那么多，石油出（编者注：原文如此，疑为“进”）一千一百万吨，弄得<br>
自己停产，都可以讲嘛。当时，国锋同志识破了“四人帮”的阴谋，没有开大会，<br>
我就根据他的黑指示，在小组会上讲了话，出了简报。但张春桥感到我们的发言<br>
调子还不高。又来对我们煽动，责问我们：你们的气难道都出光了，看了你们的<br>
简报，气还没有在家里写的电报大。于是，第二天我们加足气，对邓小平和右倾<br>
翻案风大攻了一通。张春桥在二月二十三日，来上海小组煽动，他说：某某那一<br>
套不批行，但做法要稳妥一点。还说，这些人将来怎么办啊？张春桥的反革命用<br>
意，就是要夺权。他还挑动说：五个省的第一书记思想没有真解决。这一回某某<br>
某恐怕不行了，弯子不易转好。这些言论，很明显是同中央五号文件唱对台戏，<br>
是反对华国锋同志报告的精神，是破坏毛主席战略部署。<br>
张春桥在二月二十三日又窜到上海小组，还讲了一大通黑话。他恶狠狠地<br>
说：邓小平这批人（他讲是一批人），就是买办阶级，所中国工人劳动成果送给<br>
人家，把石油垄断起来，猪肉垄断起来，宣传是垄断资产阶级。还胡说比蒋介石<br>
还厉害。张春桥说，蒋介石垄断不了全国，他们垄断了。这是恶毒攻击包括中央<br>
其他领导同志的黑话。<br>
二月二十二日毛远新等人窜来上海小组时，恶毒攻击经济部门，矛头指向<br>
中央和国务院领导同志。毛远新说，大学我们自己可以搞，经济上他们（指国务<br>
院）卡我们。毛远新还恶毒地攻击说，他们不仅代表资产阶级，而且代表买办阶<br>
级。这时一位部长也攻击了一些中央领导同志。我也紧紧跟上恶狠狠地说：经济第 543 页，共 1862 页<br>
部门可用邓小平的一句“积重难返”的话用在他们身上，是非常合适的。我还煽<br>
动这位部长要带头揭。原来我对这位部长是有意见的。从这个会议以后，我对他<br>
就没有意见了。<br>
张春桥还进行反革命煽动说，真是没有道理，生产要你上去，财政收入要<br>
你增加，燃料都给你卡住。张春桥还攻击某某部，说什么对某某部还缺少材料，<br>
我总感到整个某某部是个大问题。某某某这个人资产阶级思想够呛。张春桥的这<br>
一通黑话，黑指示，我产生了上海这几年生产增长不快，是因为某某部门卡我们<br>
的投资，投资太少，几年来财政指标没有完成，我嫁罪于某某部的某某某部长，<br>
搞条条专政。回来以后，我同意了朱永嘉要调查外贸的情况，目的是想从调查上<br>
海的外贸情况，给张春桥提供中央领导同志的炮弹。<br>
就在二月二十二日这一天的这个会上，姚文元气汹汹地还说，宣传长征的<br>
文章，是有他们（指革命领导同志）的目的的，《红旗》没有登，他们（指革命<br>
领导同志）就骂，他们（指革命领导同志）是借此“反左”，要新干部下去。一<br>
条修正主义路线在各方面要表现出来。姚文元把宣传工毛主席亲自领导的长征、<br>
攻击成为修正主义。可见，“四人帮”掌握的舆论工具，成为他们宣传自己，颠<br>
倒是非，制造思想混乱，反对革命领导干部的资产阶级专政工具了。<br>
江青在背着中央召开的十二省市会上，对某军区某政委说：你不要欺侮某<br>
司令员呀。挑动矛盾，制造分裂。江青还在这次会上，借风庆轮为题，大反周总<br>
理，她还念了他在一九七四年十月十三日的黑批语：说什么“我们的交通部是不<br>
是中华人民共和国的一个部？国务院是不是无产阶级专政的机关？“竟然把矛头<br>
指向敬爱的周总理和国务院的其他领导同志。<br>
会议结束时张春桥找我们三人到钓鱼台谈话，有两条是最恶毒的，一是回<br>
去后毛主席十二条指示首先组织一批理论队伍先学，妄图把批邓斗争引入“四人<br>
帮”轨道；二是讲了阿 Q 和小 D 打架后面是赵太爷挑动，赵太爷就是走资派，阴<br>
谋层层揪走资派，反对毛主席制订的批邓战略部署。<br>
对上述反动言论、反动思想在我的思想上，产生了强烈的影响。我反动地<br>
认为在中央、在地方，在国务院各部有一批右的势力，在批邓中要冲一冲，有的<br>
要批判，有的要转弯子，有的要打倒。我讲过很反动的话，我说，邓小平的复辟<br>
势力，在全国是少数，但在上层，他的基础是相当大的。我也确实讲过，现在不第 544 页，共 1862 页<br>
提两个司令部的斗争，是从策略上考虑的。在我的思想上，早就离开了华国锋同<br>
志的报告，离开了中央五号文件，而跟着“四人帮”转了。<br>
更严重的是以传达这次打招呼会议精神为名，又大搞阴谋诡计。我们点了<br>
不少地方的名，妄图把兄弟省市搞乱。<br>
借批邓、反击右倾翻案风为名，搞阴谋为实，还搞了很多坏事。我向张春<br>
桥还汇报过几件事：<br>
（1）在财贸会议上，有人想翻“十条王法”的案；<br>
（2）批邓<br>
开始时，讲《解放军报》很少报导批邓的消息。<br>
（3）南京事件开始时，张春桥还<br>
要我们把《文汇报》接到的有关指责他的来信都报给他。此外，我还通过各种渠<br>
道了解中央有关部和有关省的情况。谢静宜、迟群对徐、王讲了政治局领导对批<br>
邓的态度，他们都向我讲了，了解中央的核心机密是极端错误的。迟、谢讲这些<br>
问题也是极其错误的。<br>
（六）插手外地，分裂兄弟省。廖祖康来上海，我总要打听消息。他说过<br>
某省一地区闹武斗，军队还有影响等情况。某省两派对中央某某领导同志有意见。<br>
这是带有攻击性的，八月份黄涛开计划会议回来也对这位领导同志进行了恶毒攻<br>
击，我没有作声。还了解某省、某省、某省的运动情况，某省、某省的运动情况。<br>
了解这些情况的目的为了插手运动，有机会就宣传我们的观点。比如广播电视会<br>
议，我和徐景贤、王秀珍又是访问，又是宣传，又是送材料。我们还插手了外交<br>
部运动，江青在今年二月份，十二省招呼会上，大骂某某某同志。我们心领神会。<br>
大前天在会上我说小道消息是讲错了，当时主要想的最早从文化部长那里听来<br>
的，对今年二月江青骂某某某同志，当时没记起，一散会别人一说才弄清，后来<br>
了解到主席接见外宾时她俩不在场，我们站在“四人帮”的立场上感到很高兴。<br>
除了了解外交部内部斗争情况外，我们今年五月向某某某出鬼点子，说什么抓住<br>
要害写个报告，主席一批就可点名批判。主席批评“四人帮”借刀杀人，我们和<br>
“四人帮”一样，也是杀气腾腾，想把抵制“四人帮”的新干部整下去。后来，<br>
“四人帮”来电话告诉我们，外交部的事，你们不要多问，双方都是跟邓小平的，<br>
“四人帮”反动透顶，把矛头又一次指向毛主席。又比如，某某部某某某来上海，<br>
本来已调出上海了，与上海无关，但我们既要了解某某部的运动情况，又对他做<br>
工作，要他转好弯子，和迟群不要对立。这完全是违背党的原则的。又比如，我<br>
支持廖清纯向民航总局某某某同志进行斗争，支持廖清纯向党中央（实际上向“四第 545 页，共 1862 页<br>
人帮”）写信告某某某同志，支持廖清纯转发批某某某的材料，总局开会，不要<br>
廖清纯去参加，我支持他去。上海召开区、县、局干部会议时，我到民航局同志<br>
参加的小组去直接批某某同志，站在民航总局一边整廖清纯，还劲头十足地说：<br>
你去报告某某某好了，我不怕，一股分裂主义的劲头很大。又比如，我们打听某<br>
省运动的情况，在一九七四年到某地去开会时，当时曾布置同去的几个工作人员<br>
上街去看大字报，抄大字报。目的是想插手某省的运动。批邓开始，我和某某同<br>
志打过电话，当时我说，据我了解，清华大学在一月二十三日批邓点了名，我们<br>
在一月二十八日在市委常委会上对邓小平进行点名批判，并准备召开区、县、局<br>
干部会议点名批判，把这个情况告诉某某同志，实际上是插手某省的一种恶劣手<br>
法。某某事件以后，我还曾向张春桥报告过某省的情况，说他们从北京回来，下<br>
面抓了一些人，上面没什么动。某某某同志来上海，要上海帮助做某某某的工作。<br>
本来想请他们双方吃饭，但吃饭之前，我和徐景贤、王秀珍找某某某同志谈了一<br>
次，要某某某同志态度明朗，承认错误。而某某某同志说，我们常委还没有议论。<br>
这样，我们认为不好请吃饭，怕谈崩了，于是就没有请双方吃饭了。<br>
今年四月某某某要出国，我们向他建议，胡说什么当前不出国为好。向王<br>
洪文打电话，后来电话没有打。完全是一副太上皇的架势。<br>
在批邓打招呼会上，我和徐、王还听了某某、某某省的同志对运动情况的<br>
介绍。<br>
某某某来上海，我们三人专门找他谈过一次。了解某省的运动情况。<br>
（七）关于“四人帮”分裂军队，篡夺军权，拉民兵队伍为他们的阴谋服<br>
务，我已作了揭发、交代。这里交代我积极搞武装民兵的思想。今年七、八月份<br>
发枪不是偶然的。我在“四人帮”的反动思想长期灌输下，要武装上海民兵，加<br>
强上海民兵是一贯的思想。发枪弹武器大部分是经过总参后勤、南京军区同意的，<br>
凡同意的国家投资。王洪文为了实现他们的罪恶目的。对民兵武器和装备抓的很<br>
紧，一直直接插手过问，对生产民兵武器，他一不经中央批准私自在地方引进两<br>
条武器流水线，作为“四人帮”生产武器的自留地。二是国家计委超产计划不经<br>
上级机关同意就捞来分配。每年由上海某某厂、某某厂两个厂生产××支自动和<br>
半自动步枪，同时，还由某厂专门造了一艘巡逻艇，支出了××万元（实际造价<br>
要比这大得多）。民兵使用的雷达指挥仪器，造了十台，每台××万元。这样武第 546 页，共 1862 页<br>
装民兵武器的地方经费，大量增加，前年地方经费化了××万元，去年地方经费<br>
花了××万，今年地方经费化了××万。这是和阴谋篡党夺权密切相配合的。每<br>
年报告我都按着他的黑旨意批了。今年，我为什么要这么急着发枪？在我的思想<br>
里就是，毛主席百年以后，准备要保卫“四人帮”阵地。这个思想是我和徐景贤、<br>
王秀珍三人经常反动地议论主席百年之后会不会打内战、闹乱子密切关系的，特<br>
别主席逝世前后，我们议论得更多了。这种分析就是搞阴谋。矛头是指向毛主席<br>
领导的人民解放军，指向以华主席为首的党中央的。详细情况我们三人准备向党<br>
中央交代。关于发枪问题，九月二十一日徐景贤同志见张春桥后回来说，已向他<br>
说过了。在主席病重、病危期间，就加紧发枪。这是一个大阴谋。<br>
民兵自成系统，推广三位一体，两个区、一个县试点吃掉武装部，是王洪<br>
文在去年民兵领导干部一次黑会上作出的黑指示。王洪文说，赶快试点搞出材料，<br>
总结经验，报告主席，什么人也不好说了。我是积极执行的，而且召开了有关单<br>
位的会议，照着王洪文的黑旨意，讲了一通分裂军队、民兵自立系统的黑话。决<br>
定试点。今年二月批邓打招呼会上王洪文又进行反革命叫嚣说，民兵是张春桥和<br>
我搞起来的，试点要总结一下，有什么问题，可以多试点。回来以后，我派人了<br>
解了，因为矛盾很多，总结不出经验来。<br>
（八）为“四人帮”政治路线服务的组织路线，是任人唯亲的路线，是对<br>
“四人帮”唯亲的路线。上次已交代了些。再补充一点包庇坏人，压制反对、抵<br>
制他们的革命同志。<br>
原文教组的一位负责人，因为他知道江青三十年代的一些情况，在四十年<br>
代、五十年代议论过臭妖婆江青的问题，张春桥就把他关了起来，又查历史，又<br>
查现行。因为历史查不出问题，议论江青又是过去的，他关里面当然不服，写了<br>
一份思想汇报，不指名地反对大野心家张春桥。结果，张春桥对他恨之入骨，硬<br>
要把他打成反革命。<br>
张春桥在一九六八年，抱住林贼的大腿，为林贼大建招待所，要布六千尺。<br>
有一位组办负责同志不知道是为林贼搞招待所，对用布太多提出了不同看法。当<br>
时张春桥就把这个负责同志关了几年。<br>
张春桥攻击、批判陈毅同志，是有阴谋的，专门为了打击他在上海的影响<br>
的，我也跟着讲过错话，攻击陈毅同志是老右倾。我在北京开计划会议，我没去第 547 页，共 1862 页<br>
参加追悼会是错误的。在五七干校里，有的同志因为毛主席参加了陈毅同志的追<br>
悼会，对陈毅同志的悼词评价很高，为此，王洪文对他们批判了一通。我们也执<br>
行了。<br>
“四人帮”对革命干部恨之入骨，对叛徒、特务、新资产阶级分子或者对<br>
社会主义不满的人，只要拥护“四人帮”的就包庇。<br>
小兄弟中有的已成新资产阶级分子，有的原来就是流氓。我向王洪文汇报<br>
时，王洪文却说，这些人有些问题，但在关键时刻还是有用的。其中有些人在这<br>
次武装叛乱中就起了作用。“四人帮”包庇这些人，搞结党营私，招降纳叛，是<br>
有他们的罪恶目的，这就是为“四人帮”篡党夺权的阴谋服务。<br>
有些小兄弟的问题我是知道的，有的问题我也向王洪文讲过，但是他死保，<br>
我丧失原则，不敢向党中央报告。因此，有时我只好搞些改良，劝说劝说，有时<br>
还讲过赞扬他们工作的话。有的还讲些讨好话。对个别小兄弟也许过愿，我是一<br>
个受党教育多年的老干部，为什么这样，一是我私心重、骨头软。保乌纱帽，要<br>
和王张及小兄弟一股势力顶，我的乌纱帽一定保不牢。二是我有野心。张、王在<br>
不同时间，讲了两次我不能工作时谁来代表的问题。他们又是这么急？我想可能<br>
要我到国务院抓经济工作去。看来这样作是他们篡党夺权阴谋的一部队。我这样<br>
做，是出卖了灵魂，出卖了原则，向资产阶级投降了，做了“四人帮”在上海的<br>
代理人，做了资产阶级在党内的代理人。<br>
（九）“四人帮”的反革命修正主义路线，对全国、对上海的国民经济破<br>
坏是很大的。上次已揭发交代了一些。在上海的经济工作上，不论工业农业，主<br>
要是自搞一套，搞独立王国。张春桥不懂工业生产，多次讲只要抓阶级斗争，生<br>
产可以自然上去。我也讲过只要路线正确，计划完不成也可以。张春桥讲农场只<br>
要抓阶级斗争，颗粒无收也行，我也破坏农业学大寨。在重点工程上，广大工人、<br>
革命干部和革命知识分子是作了很大努力的，但“四人帮”贪天之功，窃为已有。<br>
什么“701”、“708”<br>
，还有其他一些重点工程，他们在口头经常讲为政治服务，<br>
为路线斗争服务。他们用上海人民的劳动成果作为他们搞阴谋的政治资本，来压<br>
中央，压国务院以及有关部。张春桥在郊区多次提倡，在全国作出模范，反对学<br>
大寨，今年以来积极在郊区搞生产队过渡的险恶用心也属于这种性质。<br>
“四人帮”<br>
口头上关心人民的生活，实际上是搞分裂、搞阴谋。比如，今年上半年蔬菜供应第 548 页，共 1862 页<br>
一度紧张。张春桥批了长长一段，打着自力更生的旗号说，靠外省越来越靠不住<br>
了。以此来挑动上海和外地的关系，搞分裂。<br>
由于“四人帮”推行搞分裂、搞阴谋、搞修正主义路线的干扰和破坏，上<br>
海在经济管理上，把无产阶级文化大革命初期的一套，什么大组套小组，上下一<br>
般粗的组织机构固定化。在计划上没有综合平衡，“四人帮”一句话就是计划，<br>
什么人都可以批基建项目，比如王洪文直接插手的万体馆，计划九百多万，实际<br>
化了三千多万。江青要把某苗圃改为植物园，王洪文所在的一个车间翻建，王秀<br>
珍所在的三十棉扩建，还有什么陈阿大、马振龙的项目。但是，国家急需的项目，<br>
可以迟迟不解决。有的可以改革改造解决，一定要搞新建的。贪大求洋，有的糟<br>
踏人民血汗，简直到了令人发指的程度。很多人民急需的项目，排不上队，即使<br>
排上了队，也被挤了下来。对科学技术研究也有很大的破坏。比如 728 工程就没<br>
有坚定地执行总理的指示，拖了十来年。国务院来的文件可以拖着、压着，置之<br>
不理。我们在经济建设上，也是围着“四人帮”转的。在这方面我负有很大责任，<br>
有很大罪行。黄涛、陈阿大也干了不少坏事。<br>
由于“四人帮”的破坏，使得很多干部不敢抓生产。怕一抓生产，戴上唯<br>
生产力论的帽子。在生产上造成了严重的恶果。生产增长率逐年下降、劳动生产<br>
率的增长率也逐年下降，但成本上升，单耗增加，事故增多。出了事故往往去找<br>
英雄、找烈士，不追查，不处理。<br>
这一套错误路线，我是执行了的，我在这方面放了很多毒，是跟“四人帮”<br>
搞修正主义路线。我还胡说，大庆的岗位责任制值得研究。我口头也讲岗位责任<br>
制还是要的，下面一搞岗位责任制，我就批评人家搞管卡压，搞条条框框。致使<br>
近几年来生产增长率下降，成本上升。造成严重恶果。我对大庆经验的错误讲法，<br>
这是反对毛主席、反对周总理的。<br>
我对某某部进出口问题上，包括二百五十万吨船的进口，放了很多毒。我<br>
攻击某某部是崇洋卖国部，比慈禧太后还厉害。某某部是周总理、李先念同志直<br>
接抓的，我攻某某部，就是攻了周总理和先念同志。特别是今年借批邓为名，在<br>
今年二月打招呼会上，张春桥进行反革命煽动说，他们（指国务院）给大庆进口<br>
一套××万吨已烯装置，我（指张春桥）说，大庆要进口，最好大寨的土地上尽<br>
开外国的拖拉机算了。张春桥这种反革命煽动、恶毒的攻击，反动透顶。张春桥第 549 页，共 1862 页<br>
的矛头是直接指向周总理和国务院领导同志的。<br>
（十）我对今年十月政治局召开的打招呼会议的反动态度。在政治局打招<br>
呼会上，七号夜里听了华主席和政治局同志讲话以后，我开始思想根本不通。我<br>
当时的反动思想是，听了象打了一闷棍，怎么把我心目中的所谓左派都隔离了<br>
呢？这个思想是很反动的。以华国锋同志为首的党中央一举粉碎了“四人帮”篡<br>
党夺权的阴谋，全国一片欢腾。和我一起参加会议的人也都很高兴。因为我和“四<br>
人帮”陷到一起去了，所以党和人民的铁拳打在“四人帮”的身上，好象也打在<br>
我的身上。十月七日那天晚上，我一夜没睡，我对中央领导同志的讲话，很多话<br>
没有听进去，因此，感到材料不足，为什么这样突然袭击？也怀疑过是不是宫廷<br>
政变，把代表全国人民心愿，继承毛主席遗志，对“四人帮”采取英明果断措施，<br>
攻击为突然袭击和宫廷政变，这是极端反动的思想。我思想很不通。当时感到怎<br>
么表态呢？如说不同意，可能回不去或派一位同志和我一起回去，如果作个蒙混<br>
过关的假表态，回上海讲了以后，要大吵大闹大干，不大闹、大干，小闹、小干<br>
也一定会发生的。但我又认为现在已是大势所趋，我们这样闹是要造成分裂，损<br>
失太大，我担负不了这个责任。也想过还是请求调动工作吧，最好到远点的地方<br>
去，新疆、西藏都可以。我还估计，如果思想老是不通回不了上海，如跟我去的<br>
秘书能回上海的话，要他告诉徐景贤、王秀珍同志，不要乱来，因为全国对砸烂<br>
“四人帮”都拥护，要进行合法斗争。家庭有点问题也请照顾一下。上述这些讲<br>
话，我和秘书谈过。我的所谓合法斗争，就是向以华国锋同志为首的党中央进行<br>
斗争。这个思想是极为反动的。<br>
第二天（八日），我思想斗了一天，晚上开会又听了领导同志的讲话，思<br>
想有一点进步。我认为江青大闹政治局，致使华国锋同志不能工作，王洪文也确<br>
有问题，但张、姚还有所区别。因此，表态时曾有一句极反动的话，建议处理时<br>
要区分两类不同性质的矛盾。我还没有把他们看成是一帮。因此，自己思想上还<br>
没有通，第二天周司令说我这句话讲得不好。当时我估计我回来说服不了一些人<br>
以及“四人帮”的小兄弟。所以，我和纯麟同志建议请徐景贤、王秀珍去北京，<br>
要求中央帮助做他们的工作。九日上午秀珍打电话来一定要听马天水的声音，我<br>
才打电话，问我见到王张姚没有？身体如何？我说了个谎，我说他们身体好，工<br>
作很忙。第 550 页，共 1862 页<br>
十一日中午，锡联、振华、志福同志找我和周司令谈了话，耐心教育了我，<br>
我也提了一些问题，使我认识了“四人帮”的问题是极为严重的。这一天，我又<br>
看到了张春桥的一九七六年二月三日的“有感”。我就明确表态了。坚决和“四<br>
人帮”划清界限。十二日，又明确了表了态。现在认识到，表一个明确的态度是<br>
比过去有了进步，但离转变立场还有很大的距离。因此，回来在传达时又犯了右<br>
倾的错误。在常委会上还称过张、王为同志，站在“四人帮”反动立场上，向小<br>
兄弟做工作，只要他们不要闹事就行。当时极端错误地估计广大干部、广大群众<br>
的阶级觉悟，把广大群众、干部和各级党委丢在一边，先做小兄弟的思想工作。<br>
这完全是错误的。而且传达时并不是照本传达先讲如何篡党夺权一段，然后再讲<br>
主席从七四年以来如何批判“四人帮”的，从常委会到作小兄弟工作，感到这样<br>
讲还有效的。所以第一次区、县、局会议也这样讲了。当然，当时有的文件还没<br>
完全整理好。后来所有文件本来决定全部照传，因会上有人讲了几句，我又动摇，<br>
只讲了标准本和最后接见的讲话。另两本，后来有人提议才又印发了。<br>
我犯了严重的罪行，我的罪行是和“四人帮”在一起，配合“四人帮”篡<br>
党夺权，反对毛主席，反对周总理，反对华主席，反对一大批中央领导同志。现<br>
在，我坚决彻底地和“四人帮”划清界限，和广大群众站在一起，和“四人帮”<br>
斗争到底，清算自己的错误和罪行。我请求华主席为首的党中央和革命群众能给<br>
我将功赎罪的机会。<br>
来源：上海市区、县。局党员负责干部会议秘书组 1976 年 11 月 25 日印<br>
发</p>
<p><a href="https://github.com/ProletRevDicta/Prolet/raw/master/%E6%97%A0%E4%BA%A7%E9%98%B6%E7%BA%A7%E6%96%87%E5%8C%96%E5%A4%A7%E9%9D%A9%E5%91%BD%E8%B5%84%E6%96%99%E6%B1%87%E7%BC%96%E7%AC%AC%E4%BA%94%E7%AF%87.pdf" class="onebox" target="_blank" rel="noopener nofollow ugc">https://github.com/ProletRevDicta/Prolet/raw/master/无产阶级文化大革命资料汇编第五篇.pdf</a></p>
            <p><small>9 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1357">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1357</link>
          <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 12:32:50 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1357</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1357.rss">關於馬天水背叛革命、以養病為名繼續背叛革命的參考資料（文革簡論）</source>
        </item>
        <item>
          <title>《燎原月刊》8月（不是mebk，這次是Telegram）</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/utr1wPtIQ0amelZKSEVJI873km2.pdf">燎原月刊第1期.pdf</a> (7.8 MB)</p>
            <p><small>5 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1355">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1355</link>
          <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 06:09:40 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1355</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1355.rss">《燎原月刊》8月（不是mebk，這次是Telegram）</source>
        </item>
        <item>
          <title>毒草影片《鐵證如山》字幕</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><strong>由百度智能雲協力：</strong><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/6/69ee234a4274899ab80fd4d9b30b4e0b33d81aa2.png" alt="Screenshot from 2022-08-18 03-06-54" data-base62-sha1="f76le9wWBXIFNL7AY485KCdNRya" width="690" height="194"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/4/42b7cd59698c2f78cbc5642901daf56145b062fd.jpeg" alt="Screenshot from 2022-08-18 03-07-52" data-base62-sha1="9wdj3nqN0p34UqmesaoosMnTxUN" width="690" height="446"></p>
<p>00:07-00:14</p>
<p>本片是在中共福建省委福州新区党委的直接领导下拍摄的，</p>
<p>00:15-00:26</p>
<p>他揭露了四人帮及其在福建的心境陈家忠郑重庄恒李庆龄别帮探党扶避资本主义的滔天罪行，</p>
<p>00:27-00:39</p>
<p>反映了四人帮垮台后全省居民紧跟英明领袖华主席贯彻落实抓纲治国的伟大战略决策团结战斗乘胜前进的，</p>
<p>00:40-00:42</p>
<p>大好形势，</p>
<p>00:58-01:05</p>
<p>万里海江欢声雷动，</p>
<p>01:06-01:20</p>
<p>福建军民心花怒放，</p>
<p>02:22-02:32</p>
<p>话住迪亚全国人民无比信赖你你将儿女无限热爱您，</p>
<p>02:33-02:46</p>
<p>颗颗红星飞向北京城学生好接班人是我们党的好领袖福建前线军民衷心爱戴您，</p>
<p>02:57-03:10</p>
<p>万恶的四人帮是由一伙辛劳反革命结成的黑帮他们搞修正主义搞分裂搞阴谋诡计妄图篡夺党和国家的最高领导权，</p>
<p>03:11-03:23</p>
<p>四人帮还直接插手福建疯狂的进行破坏和捣乱借据福建省委常委省州委会副主任药师的参加中，</p>
<p>03:24-03:35</p>
<p>由张春桥提名推进省委常委会的郑重打上省管委会副主任高位的双志成，</p>
<p>03:36-03:49</p>
<p>招摇撞骗混进世界人大常委会的李庆林他们是四人帮在福建的四个亲戚他们卖身投靠四人帮捷邦隐私分裂，</p>
<p>03:50-04:00</p>
<p>省委以及参与了四人帮串党夺权的阴谋活动，</p>
<p>04:03-04:13</p>
<p>陈政庄李从王张江姚上下勾结狼狈为奸他们送黑材料告黑状，</p>
<p>04:14-04:20</p>
<p>给王张姜瑶提供向党进攻的炮弹这是姚文元的亲笔批示，</p>
<p>04:21-04:30</p>
<p>王洪文收到陈家忠送去的黑材料后叫人转告陈硕材料收到了要保密任何人都不能讲，</p>
<p>04:31-04:37</p>
<p>王洪文还打听陈家忠在不在上海想亲自接见他以资鼓励，</p>
<p>04:38-04:45</p>
<p>江青说我很荣幸的认识陈家忠同志，</p>
<p>04:46-04:54</p>
<p>李庆林的皇教我有天线中央斗争很激烈我不找他们我找江青，</p>
<p>04:55-05:07</p>
<p>这是一九七六年二月在中央打招呼会议上陈家忠的亲笔记录括弧中的一段话表现了陈家中受宠若惊的奴才相，</p>
<p>05:08-05:20</p>
<p>据陈家忠供认在他发言时王洪文不断插话煽风点火拼命鼓动他在会上放炮向党进攻，</p>
<p>05:23-05:38</p>
<p>他们丧心病狂的反对敬爱的周总理把群众沉重悼念周总理的革命标语作为反动标语进行搜集把矛头指向伟大领袖毛主席和党中央，</p>
<p>05:39-05:48</p>
<p>他们炮制了一个反革命行动纲领打出王牌突破莆田扰乱阵容改组省委，</p>
<p>05:49-05:53</p>
<p>有纲领有组织有步骤的阴谋篡党夺权，</p>
<p>05:54-06:01</p>
<p>他们叫嚣省委班子走资派不避势力占绝对优势，</p>
<p>06:03-06:11</p>
<p>有投降派两面派还有中间派还有廖马林这样的要派，</p>
<p>06:12-06:23</p>
<p>他们得意忘形的宣称现在省委权力中心转移到我们的手里了现在我们在台上，</p>
<p>06:24-06:33</p>
<p>这是陈家忠的自贡状，</p>
<p>06:34-06:40</p>
<p>王洪文对他面授机宜因谋把福建省委领导同志打成走资派和投降派，</p>
<p>06:41-06:52</p>
<p>陈家忠还掏出江青的黑话污蔑福建省委主要负责人涂炭人民却走资派还在走，</p>
<p>06:53-06:59</p>
<p>李庆龄胡说什么要查一查省委的第一把交椅有没有让宋大哥坐去了，</p>
<p>07:00-07:12</p>
<p>他们制造谣言大声黑材料恶毒攻击福建前线三军主要负责同志要揪什么走私派的黑后台闽赣两省的太上皇，</p>
<p>07:13-07:16</p>
<p>反党论军妄图毁我长城，</p>
<p>07:17-07:23</p>
<p>正中校长中央省地建设大队都有走私派，</p>
<p>07:24-07:31</p>
<p>他们秘密策划游到福建省委第一书记陈家忠却说这是健康正常的，</p>
<p>07:32-07:46</p>
<p>惠安县所谓县委全委会擅自开除县委书记和常委更不愿其常委夺了县委的权陈家忠称赞说好的很我们坚决支持你们，</p>
<p>07:47-07:54</p>
<p>还颠倒是非胡说什么你们大批判搞得好社会治安好资本主义不断被抓住，</p>
<p>07:55-08:02</p>
<p>在他们反革命山洞下莆田地区一百二十一个工程瘫痪了八十八个，</p>
<p>08:03-08:08</p>
<p>宁德县委副书记毕婉艳同志竟被坏人活活的折磨死，</p>
<p>08:09-08:12</p>
<p>莆田地区派出所瘫痪了二十八个，</p>
<p>08:14-08:22</p>
<p>永泰县公安局局长孙兴富同志因反对强制释放在押犯竟被暴徒打伤，</p>
<p>08:29-08:41</p>
<p>为了抢班夺权他们大搞突击提干突击入党莆田晋江两个地区突击提干三千八百多名突击入党三千二百多名，</p>
<p>08:43-08:50</p>
<p>他们搞什么纳新纳派持枪压阵先当书记后做党员，</p>
<p>08:51-08:59</p>
<p>不择手段的把坏人拉进了党内妄图改变我们党的无产阶级性质颠覆无产阶级专政，</p>
<p>09:00-09:09</p>
<p>杀人反复释来被强制释放后居然也突击入了党，</p>
<p>09:16-09:24</p>
<p>福建省莆田晋江两个地区面对台湾金门等岛屿是海航前线的战略要地，</p>
<p>09:25-09:33</p>
<p>四人帮在福建的亲信也懂得这一点直接插手这两个地区造成了十分严重的反革命扶贫局面，</p>
<p>09:38-09:51</p>
<p>他们常常成立什么运动班国王宣布一切权力归运动班夺了达瓦，</p>
<p>09:54-10:03</p>
<p>现在看一看莆田涵江公社的运动办干了些什么勾当，</p>
<p>10:04-10:10</p>
<p>到处设立武斗据点垒碉堡攻势明枪暗眼，</p>
<p>10:14-10:25</p>
<p>拉电网杀气腾腾戒备森严，</p>
<p>10:26-10:39</p>
<p>他们砸开公社武装部的武器库夺走枪支弹药日夜乱鸣枪制造法西斯恐怖群众称他为，</p>
<p>10:40-10:44</p>
<p>座山雕的飞虎天黄江团的阎王殿，</p>
<p>11:04-11:14</p>
<p>对方匪徒还把房子打通搞所谓地道战，</p>
<p>11:20-11:30</p>
<p>他们大搞大砸抢撬开公社办公室抢走公物大肆挥霍国家资财，</p>
<p>11:42-11:50</p>
<p>这些暴徒对无产阶级专政恨之入骨，</p>
<p>11:51-11:57</p>
<p>日益抢走捣毁人事档案公安档案激励文件和财务账目，</p>
<p>11:58-12:04</p>
<p>这并不奇怪韩江运动版本来就是由一些牛鬼蛇神跳鬼渣子拼凑起来的，</p>
<p>12:05-12:09</p>
<p>他们对社会主义怀有刻骨仇恨时刻梦想复辟，</p>
<p>12:11-12:21</p>
<p>一九七六年十月十八日就在这里他们突然开枪打死我解放军战士吴庆军同志，</p>
<p>12:22-12:34</p>
<p>他们枪口对着谁对谁实行专政他们又欠下了人民的一笔巨债，</p>
<p>12:35-12:40</p>
<p>江口共社的一小头坏人也在大搞武斗，</p>
<p>12:42-12:49</p>
<p>这里是明调暗堡枪眼密布，</p>
<p>12:50-12:55</p>
<p>天桥凌空电网林立，</p>
<p>12:57-13:10</p>
<p>他们疯狂的反对红色政权竟敢摘掉公社党委会高委会的牌子在公社机关内阴森森的写着有来犯者棺材自备的恐吓标语，</p>
<p>13:14-13:36</p>
<p>一九七六年十月十九日宁夏中农扬眉吐气的到这里来，</p>
<p>13:37-13:44</p>
<p>暴徒们竟丧心病狂开枪打死当天标语的评价中有三人打伤六人，</p>
<p>13:45-13:48</p>
<p>又制造了一起严重的反革命政治事件，</p>
<p>14:06-14:17</p>
<p>这是仙游县凤山和摄影的山头武斗攻势一小头坏人控制制高点和要道强占了公社，</p>
<p>14:31-14:39</p>
<p>四人帮及其在福建的亲戚破坏民兵建设大搞第二武装疯狂的打砸抢，</p>
<p>14:40-15:04</p>
<p>这是莆田县收缴的被非法抢夺的一部分武器这是泉州市收缴的非法资制造的一部分武器，</p>
<p>15:06-15:19</p>
<p>坏人当道人民遭殃韩江公社妇联主任军属刘金英愤怒地控诉，</p>
<p>15:20-15:27</p>
<p>对于我现在的意见始理不理只是一批暴徒将我家赔偿，</p>
<p>15:28-15:30</p>
<p>天大的一干二净，</p>
<p>15:31-15:38</p>
<p>国民党必修房想干呃无法干的坏事他们干出来了，</p>
<p>15:39-15:46</p>
<p>我是一个普通干部天下就能定熟我到底犯了什么罪，</p>
<p>15:47-15:50</p>
<p>他们如此坎坷和爱我，</p>
<p>15:51-15:58</p>
<p>他们是黄江团携带累累坐如滔天群众说，</p>
<p>15:59-16:09</p>
<p>运动棒是防冻棒头盔棒我是深有体会的美丽富饶的乌鱼岛横刀继节，</p>
<p>16:10-16:24</p>
<p>医生资产阶级分子朱赞成被强制释放后对过去和他做过斗争的无为党干部群众疯狂的进行阶级报复对无为党大搞大干强，</p>
<p>16:25-16:39</p>
<p>这是共产党员大队会计王少义的家贵重物品全被抢光别的东西统统砸烂在废墟中幸免于难的只有这只调羹和一个小，</p>
<p>16:52-17:12</p>
<p>深受其害的何止王少义一家社员王友芬他家里的锅灶床铺和日用品被砸的鸡巴烂连房顶也被掀掉，</p>
<p>17:13-17:28</p>
<p>这个小岛有二百多人被赶出家门无家可归就是有家的也不敢归无遇岛，</p>
<p>17:38-18:06</p>
<p>从江青到陈家中一伙儿意污蔑福建省委主要领导人涂炭福建人民请看涂炭福建人民的道，</p>
<p>18:07-18:12</p>
<p>你是谁，</p>
<p>18:13-18:24</p>
<p>莆田城郊公社贫农陈金凯的控诉吧，</p>
<p>18:25-18:37</p>
<p>一九七六年十月二十二日他从群众一道钢铁打倒四人帮的大子弹竟遭到武道队报徒们的迫害被杀了家，</p>
<p>18:38-18:49</p>
<p>抢走了现金搞毁了家具这帮匪徒还扬言要花他两千元作为武道的拜劳费，</p>
<p>18:58-19:23</p>
<p>惠安县被陈家中鼓吹为社会治安好的样板县这个县的山腰公社被坏人篡夺了领导权他们私设监狱关押了几多无辜的干部和群众使用各种骇人听闻的刑法，</p>
<p>19:41-19:54</p>
<p>从这个黑样板中人们可以亲眼看到四人帮所要建立的就是这样的法西斯专政，</p>
<p>19:55-20:10</p>
<p>现有县宝丰大队党支部书记方瑞众是个坚持走社会主义道路的好带头人，</p>
<p>20:11-20:20</p>
<p>但是被扣上了反革命的罪名关进了监狱无产阶级硬骨头方位重横眉冷对坚持战斗，</p>
<p>20:21-20:28</p>
<p>他在狱中写信给队里干部说我个人受点委屈没关系我们要牢记毛主席的教导，</p>
<p>20:29-20:36</p>
<p>只有社会主义才能救中国我们可以在任何情况下要制止分田单干，</p>
<p>20:37-20:54</p>
<p>四人帮的黑手伸到哪里哪里资本主义就泛滥成灾，</p>
<p>20:55-21:15</p>
<p>仙游县百分之六十多的土地被分到各户单干这一家贫农社员却把劳动力连六七岁的娃，</p>
<p>21:16-21:30</p>
<p>也要上天割到，</p>
<p>21:31-21:41</p>
<p>本田单干造成了农业生产的严重破坏仙游县社平公测一天多么晚到有八百多亩颗粒无收，</p>
<p>21:42-21:50</p>
<p>大片大片的田地荒废了变成了放牧场，</p>
<p>21:51-21:57</p>
<p>婚前单干带来了贫富两极分化胡杨大队贫农正日夜，</p>
<p>21:58-22:12</p>
<p>分了两藕三分地晚季只收稻谷一百九十六斤以往集体生产时每年可分到一千六百多斤他对走社会主义道路多么向往，</p>
<p>22:13-22:35</p>
<p>全都是逻辑公社贫农黄镇一家五口人分了一亩一分地由于分田单干造成生活极端的贫困老婆被迫自杀了最小的孩子也饿死了，</p>
<p>22:36-22:45</p>
<p>这一把锄头一把铁把就是他家里唯一贵重的财产同志啊，</p>
<p>22:46-22:59</p>
<p>什么叫资本主义复辟四海横行的热果是什么请看看皇帝御家的悲惨遭遇吧，</p>
<p>23:00-23:09</p>
<p>李庆林这个自封的限制资产阶级法权的先锋战士大搞特权盖起了价值万元的小楼房，</p>
<p>23:12-23:17</p>
<p>这是他非法占用的小轿车六支手枪，</p>
<p>23:18-23:29</p>
<p>四套民警服他的一个保镖是个罐头竟穿上了民警服这个礼拜天为了庆祝自己的生日在现场里大闹了三天三夜，</p>
<p>23:30-23:41</p>
<p>新生资产阶级分子陈振标原福清县管委会副主任他利用职权贪污勒索接受贿赂共达一万六千多元，</p>
<p>23:48-24:01</p>
<p>他靠挖社会主义墙角过着骄奢淫逸的生活这个暴发户从黄震一家的生活形成了多么鲜明的对比，</p>
<p>24:07-24:19</p>
<p>牺牲资产阶级分子朱赞成原泉州城东公社党委书记这个洗劫乌鱼岛的首犯依仗四人帮做靠山无恶不作，</p>
<p>24:20-24:23</p>
<p>洗干人民的血汗盖起了小楼房，</p>
<p>24:24-24:31</p>
<p>资源帮推行的反革命修炼主义极有路线不正是代表地部反坏和新老资产阶级的利益吗？</p>
<p>24:33-24:54</p>
<p>一九七六年仙游县乱砍滥伐山林破坏严重骇人听闻全县山木细存量二十九万立方米几个月中被强砍了十八万立方米严重的破坏了国家资源，</p>
<p>25:01-25:11</p>
<p>两千个大小山头被剃光了昔日一望无际的绿色森林，</p>
<p>25:12-25:24</p>
<p>如今只留下了杂乱的树根过去被称为绿色金库的七碗大队共有四万五千亩杉木林这一次，</p>
<p>25:25-25:31</p>
<p>从幼林到上千年的贵重木材全被砍光，</p>
<p>25:32-25:41</p>
<p>这颗一千多年的天山也遭此命运，</p>
<p>25:55-26:06</p>
<p>摄影公社不但山林看光了就连锅炉上的电线杆儿也被拦腰锯掉，</p>
<p>26:07-26:23</p>
<p>这是仙游县木材投机倒把市场每天有数百人进行黑市交易像这样的木材市场仙游县就有五六处，</p>
<p>26:42-26:54</p>
<p>晋江的翔知旺季每天捕鱼量达十几万斤每天渔船一靠岸就有成千人去到海边进行黑市交易，</p>
<p>27:06-27:15</p>
<p>捕来的鱼全被投机倒把份子二盘香买走看到自由市场高价卖出谋取暴利，</p>
<p>27:19-27:35</p>
<p>陈家中正中一火不是叫让暖风不久就要从闽南吹到闽北吗这股暖风究竟是什么风看一看时时在上的情景就不言而喻了，</p>
<p>27:40-27:51</p>
<p>晋江石狮镇以资本主义泛滥闻名福建全省这个镇上每天设摊买卖的有九百九十三摊，</p>
<p>27:52-28:00</p>
<p>资本达六十多万元，</p>
<p>28:10-28:26</p>
<p>市场上有日用百货布批药品高级烟酒粮油化肥和各种鱼肉类等等，</p>
<p>28:27-28:35</p>
<p>大的投机商设有地下黑工厂地下粮油化肥各种仓库五花八门无奇不有，</p>
<p>28:36-28:46</p>
<p>这就是张春桥给鼓吹的乱一点儿生气勃勃这就是陈家沟一伙儿高喊的晋江形势大好，</p>
<p>28:47-28:53</p>
<p>这就是正宗教养的闽南一股暖风，</p>
<p>29:13-29:29</p>
<p>在这股所谓暖风吹过的地方黑市买卖不公剥削流氓诈骗偷影黑记贩卖票证聚众赌博乌七八糟臭气冲天，</p>
<p>29:43-29:55</p>
<p>福建晋江一些地区封建迷信成风算命卜卦，</p>
<p>29:56-30:00</p>
<p>巫婆神棍，</p>
<p>30:01-30:07</p>
<p>贩卖迷信品，</p>
<p>30:15-30:37</p>
<p>求神拜佛等迷信活动十分猖獗许多地方不但修复了旧庙还明目张胆的盖起了庙宇和祠堂这是什么关帝庙整天供神记鬼磕头烧香烟雾腾腾闹得乌烟瘴气，</p>
<p>30:46-31:03</p>
<p>还有什么圣母庙城隍庙土地庙光是仙游县修建的庙宇就有六百七十六座，</p>
<p>31:04-31:17</p>
<p>大地公社东顶大队新盖了一座庙宇花了一万多元打办九级一百多桌闹了一天一夜这些早被历史淘汰的封建渣子，</p>
<p>31:18-31:29</p>
<p>要唱的灿烂起来使人帮积极推进趁党夺权阴谋不避罪恶累累铁证如山，</p>
<p>31:41-31:56</p>
<p>期待了乌云阳光更灿烂铲除了四害八明大地换今天，</p>
<p>32:10-32:12</p>
<p>好各位赶紧去排队赶紧赶紧赶紧赶紧赶紧赶紧赶，</p>
<p>32:13-32:29</p>
<p>中央中建前线部队坚决执行以话主席为首的党中央指示派出大批宣传队群众工作队迁入城镇乡村从当地广大干部群众团结战斗乘胜前进，</p>
<p>32:52-33:00</p>
<p>家乱四人帮人民喜洋洋无产阶级硬骨头，</p>
<p>33:24-33:34</p>
<p>人民子弟兵热情宣传华主席的伟大贡献把华主席党中央的关怀做到千家万户，</p>
<p>34:03-34:15</p>
<p>华主席派来的亲人帮助遭受四人帮严重破坏地区的群众修建房屋重建家园恢复生产，</p>
<p>34:32-34:45</p>
<p>广大群众义愤填膺仇恨满，</p>
<p>34:46-35:08</p>
<p>很正常千愁万恨只叫万恶的四人帮四人帮害的我们国无宁日民无宁日四人帮大搞反革命复辟罪恶累累铁证如山一桩桩一件件必须彻底清查，</p>
<p>35:12-35:14</p>
<p>二刀向前，</p>
<p>35:30-35:40</p>
<p>福建城建居民对四人帮的仇恨烈火越烧越旺又将火山爆发怒火万丈，</p>
<p>35:46-36:04</p>
<p>福田工农兵群众愤怒声讨四人帮积极亲近李庆林大搞篡党夺权阴谋活动的惨重罪行，</p>
<p>36:20-36:29</p>
<p>祸国殃民的四人帮及其亲戚陷入了人民战争的汪洋大海之中，</p>
<p>36:30-36:38</p>
<p>老贫农软件受愤怒控诉李建林攻击省地县领导是团江团，</p>
<p>36:39-36:53</p>
<p>到底谁是还乡团土改我分了地主的房子去年地主亲属在李建林一伙的支持下带领打手抢占了我的房子殴打我还要我吃屎，</p>
<p>36:54-37:04</p>
<p>我被迫流浪跌倒搞反攻倒转的正是李庆林这伙人他们才是货真价实的还乡团，</p>
<p>37:36-37:50</p>
<p>狠决胜劈四人帮坚决镇压反革命四人帮积极推进包庇纵容和支持的一小条反革命分子受到了无产阶级的坚持打击，</p>
<p>38:03-38:05</p>
<p>打到张春秋，</p>
<p>38:06-38:08</p>
<p>拿到信息，</p>
<p>38:19-38:31</p>
<p>打倒四人帮福建有希望革命先去浪生产，</p>
<p>38:32-38:40</p>
<p>看跌跌涨农业学大寨普及大寨建的革命热潮一浪高过一浪，</p>
<p>38:49-39:06</p>
<p>看今日武夷山下红旗漫卷云出飞落铁地摇到处摆开了战天斗地的战场，</p>
<p>39:07-39:20</p>
<p>广大贫下中农意气奋发豪情满怀的说毛主席号召我们学大寨跨主席率领我们学大寨我们前程似锦步伐坚定，</p>
<p>40:21-40:33</p>
<p>福建工人豪迈的提出一定要把四人帮破坏的损失夺回来跨主席热烈赞扬了这种革命精神跨主席的鼓励，</p>
<p>40:34-40:39</p>
<p>给福建工人阶级以巨大的鼓舞，</p>
<p>41:02-41:11</p>
<p>广大工人群众你对我感觉大庆出大力，</p>
<p>41:12-41:19</p>
<p>刘大汉为普及大庆市企业推动国民经济的新跃进多做贡献，</p>
<p>41:46-41:59</p>
<p>福建前线三军和民兵铭记华主席视察厦门前线时的亲切指示你们担负的任务无比光荣重大，</p>
<p>42:00-42:09</p>
<p>要提高警惕加强战备他们决心把华主席的教导化为乘胜前进的巨大力量，</p>
<p>42:10-42:16</p>
<p>提高警惕加强战备一定要解放台湾完成统一中国的大业，</p>
<p>42:24-42:37</p>
<p>让我们高举毛主席的伟大旗帜在以华主席为首的党中央领导下把阶梯四人帮的伟大斗争进行到底为实现抓党治国的战略决策，</p>
<p>42:38-42:39</p>
<p>团结战斗，</p>
<p>42:40-42:47</p>
<p>我们一定要胜利我们一定能够胜利，</p>
            <p><small>14 个帖子 - 4 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1337">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1337</link>
          <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 07:05:49 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1337</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1337.rss">毒草影片《鐵證如山》字幕</source>
        </item>
        <item>
          <title>毒草《十月戰歌》1977.05——《勝利凱歌傳天外》</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p><a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/xw3U1po0KTpcxZvLyS6bGLGTxBx.pdf">十月战歌 全国征歌选集.pdf</a> (5.1 MB)<br>
<a class="attachment" href="https://mlmmlm.icu/uploads/short-url/8WhIRRXSY1ECmqXRq5X3KOkKR4S.txt">十月战歌 全国征歌选集.txt</a> (239.0 KB)<br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/d/dfe608f1e1962be67c48f81ff43b1ab0b7b58113.png" alt="Screenshot from 2022-08-17 22-41-45" data-base62-sha1="vWHk3wAQp0V3rdYnTk9g5SGPcdR" width="349" height="499"><br>
<img src="https://mlmmlm.icu/uploads/default/original/2X/7/750520f367dd2dc9de06c4d76a5fe0745e438c09.png" alt="Screenshot from 2022-08-17 22-41-59" data-base62-sha1="gHcQQ5QhS58M77zgchJHwWzS7G1" width="350" height="500"></p>
            <p><small>1 个帖子 - 1 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1336">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1336</link>
          <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 02:43:40 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1336</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1336.rss">毒草《十月戰歌》1977.05——《勝利凱歌傳天外》</source>
        </item>
        <item>
          <title>江青庭審影片全片希求（特別是法官朱在喜鴨子嘴的第一部分），油管上的《九億人民的審判》並不完整。</title>
          <dc:creator><![CDATA[Xuan_JunHe]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>有沒有江青法庭影片全片，油管上的《九億人民的審判》並不完整。<br>
如法官朱在喜的：“江青你是地主爺！太上皇！……不許你說，你說就是你錯！……住口！”<br>
<strong>歷史正文：“叫孫悟空來要我多長幾個腦袋砍掉就是了嗎？”</strong><br>
<strong>歷史正文：“我跟你讲过了，我很尊重执行毛泽东主席的正确的方针的最高人民法庭，但是不执行了， 我就是「和尚打着伞，无法无天」”</strong><br>
這是一個比較完整的文字記載：<a href="https://chinadigitaltimes.net/chinese/172259.html" rel="noopener nofollow ugc">https://chinadigitaltimes.net/chinese/172259.html</a><br>
不完整的記載：<a href="https://m.mysmth.net/article/MarxistEconomics/8001" rel="noopener nofollow ugc">https://m.mysmth.net/article/MarxistEconomics/8001</a></p>
            <p><small>23 个帖子 - 5 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1328">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1328</link>
          <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 04:46:01 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1328</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1328.rss">江青庭審影片全片希求（特別是法官朱在喜鴨子嘴的第一部分），油管上的《九億人民的審判》並不完整。</source>
        </item>
        <item>
          <title>有没有政治经济学概论的文字版？</title>
          <dc:creator><![CDATA[Fire]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>做笔记更方便些</p>
            <p><small>5 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1324">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1324</link>
          <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 11:31:39 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1324</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1324.rss">有没有政治经济学概论的文字版？</source>
        </item>
        <item>
          <title>关于群众、为满足日常需要的斗争与人民战争的问题The Problem of Masses, the Struggle for Daily Demands, and People’s War</title>
          <dc:creator><![CDATA[adt]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>通过引言的方式：</p>
<p>阅读文档时，请考虑以下问题。</p>
<p>问题是问题是如何形成的，以及如何处理问题。</p>
<p>问题是，我们必须根据条件和需要来看(……)，如果党不开始在事实中看到和证明它是为群众服务的，不能领导自己的斗争，他们怎么会相信我们会解放人民呢？</p>
<p>问题是，我们所做的是否实际上是为原则和战争服务的，如果不是，那么我们就纠正和反思它。</p>
<p>我们为什么要到棚户区去(到群众那里)？我们赢得了战争的前线，群众问我们，我现在怎么办？如果我们说我不负责，群众就会告诉我们，这个同志怎么样！你为什么要来！所有这些事情我们都要担心，必须了解我们如何才能解决它们，最终解决，也就是问题是打破恶性循环。</p>
            <p><small>10 个帖子 - 4 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1321">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1321</link>
          <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 10:12:11 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1321</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1321.rss">关于群众、为满足日常需要的斗争与人民战争的问题The Problem of Masses, the Struggle for Daily Demands, and People’s War</source>
        </item>
        <item>
          <title>有没有批判现代泛左的抽象官僚论的文章</title>
          <dc:creator><![CDATA[one_normal_one]]></dc:creator>
          <category>文献 | 书籍</category>
          <description><![CDATA[
            <p>主要是批判安和托之流宣传的无产阶级专政必然导致官僚腐化这种论点的文章。</p>
            <p><small>4 个帖子 - 3 位参与者</small></p>
            <p><a href="https://mlmmlm.icu/t/topic/1319">阅读完整话题</a></p>
          ]]></description>
          <link>https://mlmmlm.icu/t/topic/1319</link>
          <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 04:42:35 +0000</pubDate>
          <discourse:topicPinned>No</discourse:topicPinned>
          <discourse:topicClosed>No</discourse:topicClosed>
          <discourse:topicArchived>No</discourse:topicArchived>
          <guid isPermaLink="false">mlmmlm.icu-topic-1319</guid>
          <source url="https://mlmmlm.icu/t/topic/1319.rss">有没有批判现代泛左的抽象官僚论的文章</source>
        </item>
  </channel>
</rss>
